# 学习资料：场域、频率、气场、感觉

## 场域

问：你好，古老师，场域是否有频率，您是怎么理解的@古零 
答：有，不同集体意识的聚集，会产生不同的相互影响，也可以理解为影响个体行为和感知的环境因素总和。场域并不是孤立的，而是相互影响、相互作用的。就像你的个人场域会影响周围的人，同时也会被他人的场域所影响。

举个例子：
想象你走进一个图书馆。图书馆的安静氛围、书籍的存在、其他读者的专注态度等，共同构成了一个"学习场域"。这个场域会自然而然地影响你的行为，让你变得更安静、更专注于学习。

意识强度越高，频率就越广阔，越能包容不同的场域，即能融合（深度理解/换位思考）不同的场域，自己也不会受到这个场域的催眠影响。如有些人在高频的场域觉得很清醒，但在低频的场域就很难受，并难以融合到这些场域中，那是因为频率缺失，出现意识强度的木桶效应。

---

问：你好，古老师，栗子:我看到一个陌生小孩在旁边写作业，然后我拿着手机给她看牛宝宝视频，然后她与我说话，此时的我的脑子变得灵又自在了些；平常都很少和小孩打交道；此时的我心智状态也变得巧起来了。我把ta理解为这个巧属于集体的一种巧、一种人气。感受到比较接近人群了。所以想请问下感受到这个是否是能量幻还是？状态:麻麻木蠢（一人）🆚巧（接集体） 场地 茶局/人@古零 
答：小孩的意识状态都很纯粹，往往没有小我的干扰，所以通道都比较通透，当时你可能合一到对方，受对方的场域影响，被带动起来了。


---

问：有一个T灵骗了我很久￼不想原谅他
答：原谅最好的方法是换位思考，切换更多的角度去洞悉对方造幻的机制和行动动机，最终包容对方的频率，获取对方的经验值。简单来说：合一本源
答：最终这个当真点就消失了

---

问：好好在地球劳改才是王道
问：no，突破才是王道，不愿困在这里，我总觉得自己的思维受限制，我需要自由，需要更宽广的领域
答：+1
问：这个是开玩笑的，语气心酸
答：人在意识不稳定、迷糊、极度外求的状态下，容易对信息进行潜移默化，所以作为潜催学员，还是需要对自己的言行多去觉察，因为某些玩笑，往往容易在无意识下造成对方的催眠植入。这也是场域应用的基础知识，如你经常混在某些催眠比较严重的圈子里面，当你的频率不够宽广，那么就很容易被该场域的负性意识所同化（入侵）

---

问：古零和元吾氏恢复记忆了，怎么也不写个小说？这个小说圈。十几年没看了。我发现有好多。恢复记忆得写小说了，很不错
问：有一个是法身先下来，在真身把捕灵网撕开了口子下来，才拥有记忆的，这种就是外挂，都有可能，看着玩玩儿而已
答：那些真正实修的人，往往需要的是实修干货，而不是小说，更不是鸡汤哦
问：真正实修的人需要的是实修干货，这是不是也是外求的一种呢
答：你去实修不就知道了吗
答：去实修过，才知道哪些信息能真正帮助到自己，若不去实修，光纸上谈兵，理论空谈，当然理解不了这个道理啦
答：现实生活也是这样，就如观察你自己的职业，也知道哪些信息是干货，哪些信息是花里胡哨只给外行人看的
问：能否请教一个问题
如果修炼到你这个地步，
你能否在一个房间，然后以”出阳神“的方式，看到隔壁房间纸上的一个数字？
（这个数字原本是你不知道的）
答：那是你自己的标准，跟我没有关系哦
问：我就想问你能否做到嘛
答：我的目标是觉醒，而你的目标可能是某种功能或者神通，跟觉醒无关。
问：我以为你已经觉醒了
答：那是你自己的认知，不要强加于别人身上
问：我从来都没有强加于别人身上
答：还有一个关键的问题是，你自己先做到了，即实修实证过，出阳神就是觉醒（意识强度14或以上/逃离矩阵），再来下这个定义
问：如果我自己已经做到了，当然就自己获得答案了，现在也不会去问别人
答：不是出神看了牌就是觉醒了，哪怕不提觉醒，那么你能把这些“智慧”进行落地吗？
问：我这个问题，并没有包含”觉醒“的疑问
答：我都说了，你说的那个状态跟觉醒无关
答：可以去看看《意识强度提升点实操指南》，然后对照每一个提升点去实践和验证，在这个过程中，起码能不断提升自己的“智慧”，并落地到生活中，这些都是肉眼可见的提升，比花一辈子都不一定出阳神的练习，强多了。
答：还有一种就是古零潜催，可以通过灵视出体去探索本源，去不断破幻
答：阳神在我的定义，属于纯客观体，可以深度合一本源，物质界的验牌，只是把出神的频率调整到自己所属的时间线而已，本身也是属于次物质界或者准物质界。
问：就是交钱学习的那种是吧
答：公众号有免费分享，够你自学的了，《意识强度提升点实操指南》也是免费分享的
答：把出神的状态，让物质界的人可见，是有这样的技术，如莲花生大师这种的，但问题是，对方是在已经觉醒的情况下再去练习，而不是未觉醒的情况下去练，本质就不一样了。前者是觉醒后去发展自己的兴趣（极限探索），同样要花很长的时间，而后者相当于用自己的一生去赌一把，因为未觉醒的状态去练，效率低，甚至有可能练一辈子都练不成，然后意识强度也没有多少提升，错过了觉醒的机会。
答：现在是讲效率第一，往往是反催眠（破幻）的速度跟催眠（造幻）的速度在赛跑，觉醒的难度只会越来越高。

---

同学分享：
学员：怎么确定自己连接复合体灵有没有连错对象？
古零老师：这个就是要多去连接了，因为你多去连接你才能够熟悉不同复合体灵的这种感觉，就像你跟陌生人一样，大家都是第一次见面，你可能很陌生，甚至见过一面，第二次就忘记了。但是你尝试跟人家多互动，甚至成为朋友的时候，你就给对方有一种熟悉感，这种熟悉感其实很难用语言去描述，但是你就是能感觉到。这个就需要多去实践，然后实践去感受一下不同复合体灵独特的这种频率，还有他们的灵魂个性。所以为什么我们做复合体灵排查的时候要去调查他们的背景，他们的体验诉求，这些都是探索他们的灵魂个性。

---

问：请问下老师，把意识调整为潜意识状态。比如说链接各个复合体灵的时候，意识又调整为潜意识状态，这感觉不知道怎么调整，链接单个灵的时候，就是聚焦在单个灵的状态，这不就是需要小我状态了？就是只聚焦在1个灵的状态。
@@古零 
答：小我状态一直都不需要，成为无我，进入纯客观的状态是基础。连接某个灵，就是去锚定这个灵的频率，相当于再次回忆与这个灵互动的感觉。
答：表意识状态，不等于就是小我状态，如保持潜意识的状态，除了互催和合一本源之外，也能同时进行日常生活、工作、学习和娱乐。
问：那就是说，保持潜意识状态，就是纯客观状态，就是只要保持无我的状态了。
链接哪个复合体的时候，不是说把意识专注到这个灵的视角中。而是说锚定住这个灵的频率，然后观察着的视角去回忆起和这个灵互动的感觉。
答：在于实践，怎么高效怎么来

---

2、调节意识频率:以前分享过的，关键是多实践，如事前中后觉，去总结和分析自己在不同状态下的意识状态，调整就是找回那种“感觉”，当这个“感觉”越具体，越细微，频率定位就越精准，练习模式如:
不同场景、不同时期下的意识状态;合一过程中不同深度的意识状态;宏、微观下的意识状态;
与不同人互动中的意识状态;转换不同角度的意识状态;

---

问：@古零 看古零老师的资料很久了，一直入不了门，搞不懂矩阵的原理。现在理解的矩阵，是观念，好坏判断。比如植入一个观念，“现在经济形势不好，工作难找”。这个观念会持续触发危险/焦虑的感觉，直接让核心频率掉下去。个人推测，矩阵的机制是不断给人们植入安全感缺失的信息，让人们核心频率一直处于很低的水平。请古零老师点评点评？
答：不是核心频率掉下去，是对幻相越来越当真。

---

问：独立思维能力是指自身对信息的检索、辩识、实践和验证
问：独立思考的能力是指在集体多人场域里能否不被左右，保持自身的意识稳定性，去全面客观分析问题
问：刚才自己探索了一下感觉到了这两点的差别，可以这样理解吗￼
答：OK

---

问：互催的时候遇到问题不足挖清原因怎么处理呢，万一主催自由提问是否会让被催不适，小我冒头
答：顺势而为，可以参考一下课程举的案例
问：那如果作为被催感到不是是否觉察不适对于当下来说是最好的办法。主动回归潜意识状态，再回答问题
答：这方面实践过了吗？
问：没有对比过其他方法
答：我是说，在自己的实操过程中，有没有遇到这种情况？具体的案例？
答：如果有，把你的案例弄成文档发给我看看，并把有问题的地方标注出来，让我看看是哪里出了问题
答：引起被催不适，往往问题在于催前的沟通准备不足，特别是双方属于首次合作互催的情况。
问：很抱歉，没有案例。有案例，当时在哪个具体时间怎么样的情绪起伏也忘记了。
问：不过我有一次引起对方感觉不是的就是引导词部分我是穿插着念的
问：有案例的….. 我再整理一下，发给你
问：对方催后的反馈就是初级班跟中高级班的引导词可能有部分差异，如果顺序没有对的话，也有可能造成t0的入侵
问：对对对，就是你
问：原话不是这样说的
问：大致意思是这样的吗？我的理解是对的吗？
问：不对。
问：当时提到，老师的课程需要全部都仔仔细细反复学习，内化….. 
问：当时觉得你可能课程内容有一部分还不是很熟悉…. 
问：可以把原文列出来，让大家参考一下。值得学习的都可以吸取教训。
问：好的，我再细致整理一下
答：首次合作的催前沟通，需要大家通过聊天去确定对方在互催中的习惯和诉求，如有些被催对引导词比较敏感，主催需要提前告诉被催，接下来的引导词内容是怎么样的，是否跟被催的习惯一致，如果有不同，需要大家协商好，不要为了省时间，把这个重要的部分省略。

造成误会的主要原因，是高估了自己的表达能力，同时也高估了对方理解自己的能力，总觉得对方会懂的，把一些需要明确的地方给省略了。于是，沟通上的错位就出现了。同时作为自己，不要嫌弃对方啰嗦，该明确的就明确，明明白白去确定，开门见山，不要含糊。
问：是的，催前没有很细致的沟通….. 当时想当然就只是告诉主催，按古零老师课程上教的的标准引导词走就行….. 忽略了同学只是初级班学员，课程内容可能还不是很熟悉，学习风格也可能和自己不一样…. 
答：效率第一，不等于求快，求省事，而是该明确地方的就需要开门见山，直击要点，不给纠结和磨叽的机会。
问：其实这里还有点！
初级班的也好，高级班的也好，首次合作的催前沟通都是必不可少的！和班级无关

千茵角度哈￼￼￼
问：嗯嗯！平时和高级班同学催得多，引导词流程都比较标准化…. 所以就疏忽了￼
问：互催都有磨合的过程…. 有时被催的要求太细致，主催也会不爽，觉得受到束缚….. ￼
问：互催是专业服务，每个主催有自己的特点的….. 互相尊重磨合才是最好的…. Helena的理解是在全心为被催服务的基础上，主催也可以发挥自己的特点，这样才是双方共赢呀…. 是互相尊重和成就的…..

不过话说回来，各种风格都有自己的受众，适合自己的就是最好的￼
答：@所有人
作为被催或者主催，往往都是双向的，即互相成就。我的建议是，首先要做好自己的定位，如：
自己是一名来提升的学员，不是来体验潜催的素人，更不是来指导对方觉醒的导师。

因此，需要不断提升对干扰（影响）的顿感力，这样才能拓展自己的包容性和专注力，说白了，就是不要养成“挑”的习惯，同时反过来去不断觉察和化解这些“坏”习惯，让自己越来越容易适应不同的环境、不同的主催和被催、不同的场域（管道），不同的意识状态等等，这样自己在表潜合一的方面，才会越来越强。
问：嗯嗯，有的！当时MM同学在沉寂小我的阶段引导我观想“一男一女手牵手在海面上奔跑”….. 我运了运气，吞下了10来个小我，观想了。
问：偷笑，可以提前告诉对方，自己比较习惯在什么环境下进入状态，因为每个人的切入点会不一样，同时，表潜合一的体现，就是引导词的部分会越来越简化，最终就是不需要引导词，直接就进入连接和问题清单的部分了。

---

问：@古零 人的气场里面真的有所谓负面植入物吗？
答：源头是个体有附体灵，然后通过场域反应出来

---

问：老师，关于阴性频率，是不是那个东野圭吾的很多作品就是关于阴性频率的解释，很久之前不能理解，这么坏的人怎么就没有被揪出来
答：不是，如：36计

---

问：老师如果想显化彩票中奖要怎么做，调频到已经中奖的频率吗，需要保持一整天那种状态吗？
答：是的，时时刻刻的状态，相当于结果导向，你要导向的不是中奖之后怎么去享乐，而是中奖之后那个意识状态
问：这个感觉是什么样的 我感受不出来
我能想到的只有我是神 的全然状态 但是保持不了多久就忙忘了
答：配合事前中后觉，不断去锚定这个频率
所有的技巧就是实践，熟能生巧
所以才需要不断去觉察，不断去实践，才会提升
问：是不是要调整到很开心很富足的心态
答：自己去观察呗
有很多相关的励志电影，励志故事和人物，都可以去参考；
问：有时候 我调频到最终状态是成功的 但是有时候又不成功 是什么原因呢？@古零 
答：比如
问：比如我猜东西，可以猜到结果 而结果和我的猜想是一致的，我是用了锚定的状态去做的，但是也有不成功的时候，所以我在想 是哪里出了问题，现在看来应该是意识状态不对，有一丝丝的动摇都会导致结果偏差；
答：多去实践，然后不断总结和修正

---

问：@古零 老师，现在自己很排斥Z教，，好像陷入了二元幻，Z教和觉醒冲突吗？现在迷迷糊糊，经典书籍也不看了，是不是有问题太大了￼
答：关键是不执着，自己可以不认可，不喜欢，但不排斥，就如你不喜欢吃榴莲，但不排斥其他人喜欢吃，也不排斥超市卖这种水果
答：破幻不是斗幻，是包容这些幻相的频率，就如中教或许有一些催眠的东西，也影响了一些人，但你能辨识其中的催眠原理，也能理解为什么会有人如此沉迷，能洞悉这些幻相的本质，能包容对方的存在，但不会受其影响，这才是破幻。
答：脱离轮回的成功率=与幻相互动，同时不当真的程度

---

问：学习各种未知的知识时，会引发思考的状态，这种思考的状态是否属于小我活跃的表现形式？是否可能在避免小我活跃情况下进行新知识学习？日常事物中是否这种小我活跃可能是吸收新知识的必经之路(或者可以避免)？是否沉寂小我只需要在互催中保持较好的状态(或者日常生活熟练后可以基本维持沉寂小我表潜合一状态)？@❣️古零 
答：1、要看是主观还是客观，单个个体单个观察角度的思考就是主观了，因为看不到更多的角度，才会引发各种预设，而且容易陷入内耗。客观是多个个体多个观察角度，可以用360度的自由观察来“代替”思考。
2、是，避免习惯性去预设，去判断，去理论，允许更多的可能性，更开放的频率。
3、不是，同1
4、这个问题本身就是预设了，习惯性先预设一个范围，然后在这个范围内再去实践，那么往下的探索都在自我设限，所以我一直强调行知合一，先实践再总结，就是这个原因。
答：就如让你看一个深不见底的洞穴，主观的人就会习惯性开始进入A状态。如：未知的恐惧，幻想各种恐惧的事情，产生各种关联性来自我催眠，而客观的人，会观察到无数的可能性+无数的未知性（A、B、C.....无限），深不见底的洞穴只是一个表现形式而已。
答：客观的状态，还包括不同的个体，如站在洞穴自身的角度去观察，如某些人怕阿飘，那么自己就站在阿飘的角度去观察，怕虫子，就站在虫子的角度去观察，那还怕个毛线啊。
答：惊悚电影就是用大家习以为常的意识惯性去营造恐怖气氛，喜剧片就是反套路，让你觉得是这样，其实不是这样。意料之外，情理之中。

---

问：古哥 我想请问你一件事情 就是人的意念是可以被别人感知到的吗 比如说我有一次向一个女孩用意念抛出一个飞吻 然后我观察到它的表情和动作突然一惊 难道我的意念和幻想真的能影响到他们的情绪和行为？还是这是我的妄想@古零GU0  
答：有这个可能性
问：之前和一个朋友不用微信电话，双方仅凭意念就知道对方找自己了，详细沟通后发现心电感应确实存在，但需要双方都具备这种能力，钝感力强的人就感知不到。
答：嗯嗯，是的，个体发送意念，主要看锚点（投射焦点），意愿强度，频率等等，有些人对这些信息比较敏感，会容易接收到相关的信息，但也会因此而造成一些精神上的困扰，这个需要多去练习敏感度和钝感度的调整，还有自身的防御系统，意识的保密和加密技术等等。

---

问：@❣️古零 古哥比如这图的频率就是30级 那么我30级时不一定非得和他一样  大意只要拓到这么宽了就可以了吧？就像我们中级班一样 都是同级的又各有各的性格爱好

答：是的，本来就是越来越客观，越来越自由，越来越开放

---

问：@古零 古哥，未来时间线有无数条，沙盘推演无法推演出无数的结果吧，自己总是害怕选择，因为即使沙盘推演过未来发生的情形但总有额外的突发结果让自己不懂如何处理，请问1、这种情况怎么处理 2、沙盘推演涉及到对未来的预判，这种是否带有主观预设而不够客观？ 3、沙盘推演的方法是否就好像下棋博弈一样，要调频到对方的思维模式，观想对方在程序意识思维影响下会采取哪些行动从而自己采取相应应对措施?
答：1、保持觉察，明确自己的目标，提升觉醒愿意和行动力
2、会，包容不同的频率，不同的可能性即可。
3、是

---

问：古零老师，请问在生活中总是看到天使数字，比如02:02，18:18，21:21，00:00，这是有什么指引吗？@古零 
答：如果你觉得这些数字有特殊的意义，那么潜意识就会根据你的意识焦点进行投射，来寻找目标频率，如果你不当真，不关注，就是随机性（混沌）而已。
答：这种感觉就如你开始关注某些车型，然后你会发现这些车型在你面前出现的几率会开始增加，总会机缘巧合下让自己碰到。
问：这是不是就是意识聚焦，后显化出实相来？
答：更多是同频相吸吧
问：是吸引力法则吗？
答：这只是其一，还有就是信息一直都存在，当你处于无意识的状态，就会被自己的关注点带着走，那么这些信息就被自动过滤，甚至变形，这个状态简称主观状态/小我状态，就如我在答疑中，很多重要的信息都重复强调，但总有人习惯把这些信息自动过滤和变形，然后继续重复提问，或者继续犯同一个毛病。
当你开始去觉察，去沉寂小我，你的无意识状态会开始减少，越来越多处于有意识的状态，你会发现更多的完整信息出现在眼前，因为你开始从主观状态过渡到客观的状态。

---

古零:
场域频率相等于人体场与地域场的互动意识流，用传统的语言表述，相等于风 水与人的融合度，俗称天时地利人和当个体场与地域场发生冲突时(不兼容)，个体就会感觉到不适，周边的意识流(磁墙效应)同时会出现混乱，这是潜意识提前释放的信号，具体根据潜意识的直觉敏感度(第6感)会有所差异

---

小乙:
一些有绿化的公园，或是一些草木丰富的地方会让我感觉舒服，是什么原因呢？是因为场域频率与机体的相互作用？是不是也是会因人而异的呢，同样的场域可能有的人感到舒服，有的人可能觉得不舒服？
古零GU0:
1、是你打开了这个场域的包容性，Zui后慢慢完全兼容了这个场域的频率。
2、同上
3、是，排除敏感度的原因，不舒服是因为不兼容这个场域的频率，原因是缺失了这个场域的频率。


---

问：看到垃圾闻到臭味，捂住鼻子绕行，过了就过了；我不想看到丑人，但我并不排斥和丑人聊天；我不喜欢家里脏乱，但我并不排斥朋友家脏乱，我能理解他们有时是太忙太累了懒得收拾或者就是不喜欢收拾。这些不是频率缺失@古零 
答：￼
可以不喜欢，但不排斥；
可以自由选择自己想体验的部分，但不排斥不想体验的部分；
可以不与合不来的人共事，但不妨碍自己站在对方的角度观察。

---

开放意识:什么极端的东西都采取“只接收、不判断”的客观方式，像收音机一样。最好的收音机，是频率范围最广的。越广越好，然后慢慢观察体验，客观归纳经验。我的座右铭是:开放开放再开放，客观客观再客观。
最忌讳理论:理论，听起来似乎最完整、最自圆其说，故最容易误导自己。因为理论是思想
框架，会套住自己的自由意识，和绝对客观。有人说:“实践要上升到理论高度”;我要说:“实践在理论之上，不要下降到理论低度。”理论只能临时利用，做辅助工具，用完就扔。而不能做常时指导。理论=假说，不能用假的指导真的。本末不可倒置。要想通达自由意识的本源，就要先将意识彻底自由----这是关键的关键。

---

问：分享一个新的听课方法给大家，刚刚听课最开始前几分钟犯困，然后突然就看到某个地方的时候那个地方非常吸引鹿，从那个地方开始，老师讲到哪，鹿就研究到哪里，比如比照自己目前老师讲课这个地方自己的现状如何，有没有缺陷或者可以补充的，有很多经过以前听过课程内容已经意识发酵落地一部分了，有一些就和团队商量怎么补充，仿佛变成了一次团队复盘现场，然后好惊喜啊，非常精神的把一节课听完了，过程中似乎感觉沉寂小我不错的状态下复合体灵们也在给出调整意见，仿佛那一刻老师是主催，鹿进入纯通道和团队们一起听课的感觉 o(^▽^)o
问：[呲牙]感觉可以举一反三，比如，个体只有一个人没有主催的情况下运用在探索意识强度指南实操点或者其他工作，日常等等探索中去应用。不过建议互催，集体意识的交流等等还是要做的，扩展不同的频率，也能验证自身状态。
答：赞

---

问：@❣️古零 
古零老师，我也梦见了攻防系统被攻击的梦境。
昨天晚上第一个场景梦见隐约套取和攻击我们的3.0攻防系统，但是系统自动防御了

第二个场景是，我们骑了一辆自行车没放好被警察逮了，我被罚了，但是具体的签罚单，交罚款的场景记不住了，但是意识上接受了惩罚。后来主动回到了这个频率，把这个罚单否定了。
追溯了一下，这个罚单是套取密码更改的授权书。
答：有这个可能性，同时也是一种意识强度的测试

---

古零老师:
互催是两个人同时参与，主催的作用很大，主催的频率稳定性会影响到被催的信息接收。

哪怕一句话不说，只要主催的意识有参与就会有很大的影响。自催相当于一个复合体灵催另一个复合体灵，互催是别人的复合体灵催你的复合体灵。通俗一点，像你跟家人催，和你跟邻居或很远的朋友催。

自催深度不如互催，是客观性的问题，互催的观察角度更多，新人身上会更明显，自催无法进入深度，也不能及时的顺藤摸瓜。这些东西多去实践就很容易找到答案了。

---

问：理论上来说的，每个人都有每个人独特的意识频率，是吗？
1那如果是的话，这样的意识频率一个人有多少种，又或者说我们说的意识频率，是总称。
2因为意识频率不同，所以人才不同，那他的意识频率可不可以理解成包含了他的特定个性，人格魅力，特定的天赋，技能的密码
3有没有可能我可以获取到别人的意识频率，然后催眠自己，让自己同频，做到瞬间学会他的一切，如果可以，具体该怎么做呢？
问：我对知识，真理特别向往，非得搞得特别清楚，我也知道可能是自己的执念，或者不能破幻，就比如，pua为什么有这么大的效果呢，比如说话，与人交涉，为什么有的人辩论，和演讲都很厉害。但是他与人社交的时候却像是木头呢，自己没有太大的情绪波动，也不会去迎合别人的情绪波动，这个问题是意识，心智系统，还是具体哪里的问题呢
问：当然，我非常相信意识是最初的，也是最高阶的无生无灭的东西，我没有接触古零的时候我也是自修，也曾说过意识是目前我已知的最本质的东西，同时也自创了跟双意识焦点非常相似的方法，我非常相信你们，但我总感觉还是不是那么完美，你们的体系，比如，破幻，造幻
1你在观电影法4中说，破幻是出世，造幻是入世都很好理解，但是造幻为什么是要当好不同角色的演员呢？不应该是先知道人性，各种人身上的系统，根据人的意识层次，和集体意识，还有各种程序，制造一些事情，预判他们的想法，行为，来到达目的吗？这样的话不是编剧吗？
2，你没有详细介绍造幻的知识
3，我总感觉，个人造幻更容易影响自己，集体造幻更容易影响个体和集体，你说对吗？
4，理论上来说，造幻应该是无限制的，就算是有约束，就好像做局，好像孙子兵法，36计一样，但是为什么，当我感觉有条件限制下我却只有简单的几个对策，就拿小米su7做对比，你觉得这种背景，条件下，造幻，影响别人的意识，有多少方法呢，还是我自己意识强度太低了，导致的呢？
问：当然，还有最重要的，提升意识强度，目前您介绍了三种方法，观电影法，控梦，和意识提升实操，
1那这三种分别意味着什么呢？
2意识不应该是更本质的吗？为什么需要修心智系统，从而慢慢的去修意识呢？这样的效率不是更慢吗？
3有没有直接从意识着手的办法呢
4意识强度实操200多个点，具体怎么修呢？
5还有就是有没有比较全面的资料呢，有时候在小程序的不完整，比如合一本源就需要找到以前的帖子，或者搜索，但是问题是，有些人不知道这些词汇的。而且，目前我在一直学习这些东西，有时候需要反复去看好几个小程序和公众号，如果能整合的话更好。谢谢。
答：是
1、这个关系，就如意识强度值和意识强度200多个提升点的数值
2、灵魂频率的宽容度，自由度和自主度
3、这个不是密码，也不是频率的锚定，而是各个提升点所体现出的数值，建议你先去完整阅读意识强度提升点实操指南。
如果想提升自己，那么可以先去试试合一本源，实践出真知，理论10年不如实修1天。
答：对于一名新手，想搞清楚“道”是怎么一回事，建议保持客观去实修实证，干就是了，而不是理论空谈，如果你想把一切都搞清楚了再去行动和实践，那么基本就觉醒无望了，因为是实践出真知而不是理论出真知，出世之道是破幻，是逆向返回本源，建议看看我的视频《行知合一》、《坐井观天》、《实修实证》
答：1、你说的那些是破幻，建议破幻了再去造幻，不要本末倒置。
2、你先把破幻搞清楚了，自然就明白如何造幻了，如果本末倒置，就容易被诱惑和恐惧双重夹击，在幻中兜兜转转而不自知。
3、同2
4、同2
答：不止哦，我所分享的都是提升意识强度的
1、去实修，你才能明白
2、没有说过要修心智心态，你是不是搞错了什么，建议引用原话。
3、所有的方法本来就是从意识入手的哦，你是否有对“意识方法”有预设了，有“觉得应该是这样，必须是那样”的固化模式。
4、《意识强度提升点实操指南》就是具体的实操分享，同时相关的答疑和文章也分享了很多，但关键是你得去实践，因为这个世界上，目前还没有一种信息，让你看了，不去实践就能提升，所以建议你觉察一下，自己是否有对“具体方法”有预设了。
5、谢谢你的建议，这个会不断完善的，同时建议公众号右上角放大镜搜索信息关键字，还有通过群聊，与大家分享讨论交流学习的方式来获取自己需要的信息等等，本身也是一种实修。

---

问：@古零 如果别人不认可你在消耗你， 这样怎么做呢，是要合一这个人吗
答：对方认不认可是对方的自由选择，关键是自己如何包容对方的频率，合一只是途径之一，去探索呗，找到适合自己的方法。


---

问：@古零 老师，请问为什么无刚才做清醒梦时总是说着链接灵核，链接复合灵，为什么总是链接不到，灵核好像也没出现在无身边
答：需要强烈的意愿的发送和稳定的意识状态
问：@古零 谢谢老师解答。
老师，请问链接到的感觉大概是什么样的，灵核是无行无相的，无能感知到吗。
答：不要预设，保持纯客观（沉寂小我）的状态即可
答：然后在往后的连接中，再去仔细观察和感受对方的灵魂个性和频率

---

问：今早起床前练习老师推荐的观字法，发现观什么都像糊了一层黑色的沥青或融化的奶酪，就连看红色的小鸟都糊了一层，请问这也是被攻击了吗？

向内归因找漏洞：
1.平时自持画面感好，疏于观想练习。
2.出去旅游，疏于观想个人攻防系统。

措施：
1.建立正零能量空间：越呼吸看得越清楚。
2.重新构建一遍个人攻防系统。

请问老师怎么看？@古零 
答：不错啊，日常生活和工作，可以多去感受一下不同的频率

---

问：@❣️古零 古哥，我想问个问题：小孩手指识字的时候就能够看到很精准的字的图案，但是大人尝试手指识字，可能就只能看到一个和字相关联的意象或者画面。
1.这是什么原因造成的？
2.要想重回小孩手指识字的程度，成人应该怎么做呢？
答：1、小孩的小我还没有形成，往往都是纯客观的状态，感知力会比较通畅
2、让自己回到小孩那个频率，或者沉寂小我

---

未来无法被准确预ce，有无数条不同走向的时间线存在，并不断变化中，yi切在于个体意识和集体意识的选择，我能预ce的只是自己所属的大致时间线，至于你的时间线能否跟我的时间线重合，在于你自己的选择。就如你放弃了修行，那么我们两者的时间线就会分开，并且相隔越来越远，你的时间线会奔着某个你所关注的频率节点不断靠近，你关注什么就吸引什么，你的意识状态和与集体意识的互动决定着你的时间线走向。


---

问：可能就是没有牵挂，在世上没有附着的点，没什么期待

以前创业有成就感。超越感
谈恋爱有投入感，但这些使小我膨胀，内心灵煎熬，离道越来越远，感觉走错了路，发现这些离贪嗔痴越近，而物质，友情，爱情本无常，
后来看佛经，或者脱离小我，突然就释怀了，感觉终于知道我想要的是什么，路在哪，我喜欢出世
问：所以产生了。后面剧情的意义是什么
问：感觉友情爱情亲情是累赘。是一种小我吗
问：我特享受我死的时候。他们与我无关的自由，了无牵挂，感觉本就是临时组合而成
答：生活处处是修行，无处不提升。把修行落地就是实战啊，也是提升的过程。
答：可以觉察一下自己能否创造愉悦感，如果不能，可能修偏了
答：如何生活是自由选择，没有对错之分，在于自己的体验诉求。
问：之所以缺失愉悦感，可能就是跟我的不投入有关
答：可以去明确自己的目标，如脱离轮回，意识强度（对幻相的认知力）等等。然后设置不同的大小任务，然后持之以恒的去完成并适当奖励自己。
答：觉醒才是正式玩游戏，未觉醒前是被游戏玩。
问：我对在生活中发现真相感性趣，或者看懂佛书的话有成就感，对世俗排斥不想入世，越入世越难受，对鬼神玄学宇宙天生的感兴趣
问：我发现问题就在于我感兴趣的。成就感。全都是出世间的东西和法则，追求真相。所以导致有这问题
问：@古零 谢谢。我现在好像知道既然是幻相。就体验好幻相。包容接纳身边的一切，而不是只想着逃离幻相世间和物质世界，我只是内心深处一直想出离幻相和六道。
问：应该既能做到随时出世出离不执着。又能入世体验，满足一下人该有的体验满足。
问：不执着和入世体验并不冲突 可以这样理解吧
答：破幻不是斗幻，也不是排斥幻，破幻是洞悉幻相的生灭和运行机制，懂得360度全方面去观察幻相，并包容（完全的理解/融合）这些幻相的频率，最终达至全频（本源）。
如：
破幻：我不喜欢结婚生孩，但我能理解结婚生孩的心理诉求和运行机制，并包容他们的存在。
假破幻：我厌恶结婚生孩，看到就受不了，别人跟我提起来，我就恶心，无趣，想跑等等。

---

一个人对于自己的命运究竟有多少程度的自由意志可以改变？（我问元吾氏老师的）
 元吾氏:
取决于此人自由意志的“意识强度”。意识强度是意识频率的显现
投胎时，有两种“意识状态”参与设计了“此生命运设计=意识程序”：一个是大我/宇宙意识状态=对小我意识状态的影响。一个是小我自由意志/意识强度的状态=小我自由意志的决定力
意识程序相当于”游戏程序”，进入游戏之前可以有很多自由来设计，一旦进入之后就很难修改，除非能跳出这个程序。确切地说：能修改多少，取决于修改能力，也就是意识强度的高低
意识强度主要包含两个方面的能力：幻相识别力、幻相创造力。换个角度，也是对意识的控制能力。不光是在静态中的控制力，也是在动态中的控制力。所以，不仅仅是静态的打坐。这是一个修行要点的问题，修行的要点不是“静”，而是“观”。就是说：对意识中所有的“静”与“动”的观察，而不是求静不求动。只能练静，不能练动，只是炼心一半功夫，反之亦然。如果你擅长入静，就把“观静”作为切入口。不擅长入静，就把“观动”作为切入口
元吾氏：
元吾氏补充评论：
好动的，可从“观动”开始。心乱的，可从“观乱”开始。意识控制力与命运控制力成正比

---

同学分享：分享一个今天的感悟， 上午的时候被一阵负面情绪搞的很难受，然后心里就很不舒服，觉得被低频影响了，内心顿时有些反感低频，然后脑海里突然就蹦出了一句话 “频率无好坏”
      突然就理解了，其实频率并没有好坏之分，当内心失去了平衡，才会觉得低频不好，反感低频，正如今年的关键词“双向意识”，平衡者健。
      内心平衡了，意识双向发展，黑白皆可，正反兼容，才能同时包容低频和高频，意识到它们并没有好坏之分，高低的频率都是体验，别太入戏，别太当真。双向意识，全频意识才是进步的方向。
答：👍🏻
答：实践出真知，理论10年不如实修1天，通俗易懂的真实例子，每个人都能看懂，建议多这样的分享讨论，交流学习，有助大家互相提升。
答：落地就是实战💪🏻

---

最近热播中一部美剧《人生复本》，可以一看，对沉寂小我，吸引力法则，频率的锚定，平行我时间线的探索等等，有一些参考的意义。
1、2集有点拖沓，从第3集就开始豁然开朗了
也表达了表意识和潜意识的关系

---

问：@古零 老师，在古零脱敏中，如何提高拟真度呢？除了用自我代入，沉浸进去，对于过去已经发生的比较有效果，但对于未发生的自己潜意识里并不相信，停留在表面。
比如在做死亡脱敏时，丽斯一点感觉都没有？
再比如引导被催走向另外一条正向的时间线，去化解当前负面的惯性，可是效果不佳，被催潜意识并没有真的相信。
答：1、提升观想的能力，多去练习意识窄化，让体验更精细，跟沉浸
2、多去看相关题材的影视作品，感受视听语言下的共情，并锚定这个频率。
3、通过复盘总结，让自己重新代入这个记忆中，去细致感受自己的当真状态。
3、古零脱敏，本身有很明确的目的性——脱敏，需要通过观想和加压来增加致敏源的影响效果，因此，前期的“配合”很重要。所以效果要建立在“相信”的基础上去展开。

---

权威幻：往往是配套外求出现的，如个体过于崇拜某些名字、身份、外形和流派等等，不以灵魂频率和个性作为辨识，也不去验证和排查对方的真伪，并完全敞开自己，甚至无条件的服从和信任对方，不少附体灵就会利用个体的这些漏洞去进行伪装，借此快速得到个体的信任并实施进一步的控制；



---

## 场域

古零：@田园一妹（首播） 咒这种东西，类似于通过意识引导让个体的意识焦点进入某个特定的集体意识场域，并受其影响。要有效 ,需要自己去调频，去合一其集体意识的场域，同时还需要设置防御系统，否则乱七八糟的东西会进来。如果单纯机械式背诵，那就跟复读机没两样了，你觉得复读机连续播放100年能成FO成XIAN吗？￼@田园一妹（首播）

---

古零:
场域频率相等于人体场与地域场的互动意识流，用传统的语言表述，相等于风 水与人的融合度，俗称天时地利人和当个体场与地域场发生冲突时(不兼容)，个体就会感觉到不适，周边的意识流(磁墙效应)同时会出现混乱，这是潜意识提前释放的信号，具体根据潜意识的直觉敏感度(第6感)会有所差异

---


问：@古零 在主催时，需要不表达倾向还是不能具有倾向？这个引导过程如果主催目标是无预设状态，那种感觉是否大家需要向AI学习？
答：1、课程已经分享过了，主催是引导的时候，不去表露自己的意识倾向
2、在设置问题清单和探索信息的时候，可以借鉴。但与T灵周旋的时候，字面上不去表露倾向，但策略上是有倾向的，如策反，劝退，离间，顺藤摸瓜等等。
问：明白了，主催可以有倾向，但是不表露倾向，
答：这个倾向指对T的策略，或者是主题探索的方向等等，如灵体建设，植入物探索的主题，方向就是希望被催化解问题，高效觉醒。

如果主催自身带有严重的意识倾向（执念），是会影响被催的信息管道的，同时也会影响自身的防御系统，虽然物质界的互动没有表露出来，但意识流在主被催之间已经开始产生影响。所以主催自身也要保持纯客观的状态，才能保证整体场域的稳定性，一个是保证被催信息的完整性和准确性不受影响，另一个是不管对方有没有T灵的干扰，自己作为主催不受任何影响。

---


古零老师：
对于新同学来说，老师建议老老实实从互催开始，互催做好了做稳了，互催是基础中的基础，基础打扎实了，再去自催集催文字催。互催是语音传输信息。对于新人基础打好了，后面不容易出问题，否则可能头重脚轻。互催是有主催，比自催来说是双人的力量，更具备客观性，1+1＞2的状态，而且意识强度高的主催会让场域更稳定，信息更流畅

---

雲漢真君：
问古哥，修到什么程度可以用自催完全代替互催？比如完全的表浅合一后，有需要探索的内容的话，肉体灵可以直接问复合体灵或者在灵界探索？修到您现在的状态，是否不需要通过做被催来探索了？

古零老师:
只是不同的形式，不存在谁代替谁。就好像业务拓展了一样。不存在谁能代替谁。自催的特点是便捷，可以随时随地，互催是有深度，集催是有广度。有各自的优缺点，最好是进行互补。当你互催熟悉了，很多人就可以自催。什么时候开始，在于你练的多少，关键你要多去练就可以了。

对于新同学来说，建议老老实实从互催开始，互催做好了做稳了，互催是基础中的基础，基础打扎实了，再去自催集催文字催。互催是语音传输信息。对于新人基础打好了，后面不容易出问题，否则可能头重脚轻。互催是有主催，比自催来说是双人的力量，更具备客观性，1+1＞2的状态，而且意识强度高的主催会让场域更稳定，信息更流畅

---

问：刚才被催后很明显的疲劳感，之前做主催完全越催越精神，一天三次没问题。古哥回忆过往，在新手成长期，互催后的感受是否也有被催更容易疲劳？这个情况是否大概率跟小我活跃一直在内心戏而没有纯通道有关？是否也跟主催场域有关？@古零 
答：各种可能性都有，如催眠波干扰，T灵干扰等等

---

问：需要用灵视观察这个点吗？还是自我感知也可以
答：不限，根据自己的情况，适合哪个用哪个
答：自己的经验而已
答：在我的角度去“看”人，通过切换频率，每个人所呈现的是由多个程序模块组成的“机器体”（参考意识强度检测点最抽象的部分），每个模块掌管不同功能，并设定了不同的阈值机制，如不同的运算公式一样，通过不同的条件触发，对方的漏洞机制就会进行自动激活和运行，在我看来，基本都是有迹可循，能提前预判对方的时间线发展，而被观察者的意识强度越低，这种预判机制就越明显，公式也越简单，模块构造也越粗糙，嵌套边缘也越为硬和脆，磨合中会经常出现意识碎片。而T组的催眠波就是根据这些程序而设计的，让个体的程序模块更趋向于机械化和自动化。
答：当你时刻保持觉察，结合我上面提到的训练方法，会慢慢发现自己身上程序的运行机制，感觉以前的自己就像一个机器人，经常无觉知的情况下自动运行着各种各样的惯性程式，当你熟悉程序的原理，觉察力会不断提升，甚至更懂得在“机器人”的环境中如何生存。进价的提升的话，就是修改和改良自己的程序，提高运行效率，减少程序缠绕的情况，有效降低催眠波的影响，9只是临界点，10以上就是把身上的程序全部扔掉，变成完全的自由。
答：很残酷的现实，地球上各催眠流派，包括讲师级别，他们的技术在T组面前都是小儿科，入门都不够
答：他们倾向玩控制游戏（阴性游戏），不喜欢玩反控制游戏（阳性游戏），当然也有个别换边的情况
答：灵魂属性分阳性，阴性，偏阳，偏阴，中性，中偏阳，中偏阴，根据自己倾向玩不同的游戏
问：需要出体达到，第几灵界才能熟练运用，明悉，操作你这里说的这些？
答：我没有把所有的方法都去一一验证，主要是通过出体和感知，技巧在于切换相应频率，前期需要多觉察，多练习累积经验。
也有中性的
有的进去T组，是为了搞灵体研究，开发更多好玩的游戏，为自己往后的发展累积经验。
一切先从了解自己的程序开始呗，入门是上面我提到的训练方法
问：有没有更多的详细资料，写关于第一到第七灵界的，操作，突破，经历描述分享？
答：建议先从意识强度的检测点入手，里面有两百多个细项，然后结合觉察训练，慢慢累积经验。
问：不需要训练小我不认为是漏洞的吧
答：因人而异呗，能随时觉察小我的介入，基本就没问题了

---

古零老师：
另一个时间线的地球已经被T组创造了，催眠会更加严重，有体验需求和频率相当的大批灵魂会被随时吸引过去，即使在这条时间线，只是强制性和催眠被大大被减弱而已，无数可能的时间线也在同时分裂，如果灵魂自身的惯性还存在，不能今生得道，可能是下一世，也可能是往后好几世，关键是看你今生的把握了（内求），老想着抱大腿坐等扬升（外求）就能顺利脱离矩阵，很抱歉：no way，关键还是：内求者强，自助者天助，在于自己选择
意识强度越高，能同时体验到的时间线（不同的可能性）也越多，如把你放在一个宏大的图书馆内，相同的时间段，你只能借一本书来看，权限再高点，可以同时借多本，但是精力和时间还是有限，你不能同一时间看完几本书，得分顺序去阅读，所以你最终还是需要做出选择，看什么书，先看（借）哪一本，而更高的意识层面，可以把整个图书馆的书同时看完，包括即将上架，还没上架的图书，如此类推。
所以，特别是在目前矩阵内，你还是要做出选择，否则你无法体验已经得道的那条时间线
上面其实已经回答，在于你自己的选择，天助自助者
你的无数平行我就如图书馆里面无数的书籍
还是你，就是你平行我，很多时候，你所梦到的那个自己，很多时候就是你的平行我，如果你能保持清明，可以在梦中感知那个“你”的意识状态
所以梦修也是很重要的，可以连接不同的平行我进行探索，本身就是实操
2012只是其中一个大的时间节点分裂，如主时间线，次时间线，创造中的时间线，微观时间，宏观时间线，聚合中的时间线，远离中的时间线，能想象到的时间线，未能想象到的时间......一切都在无限变化中，当你理解空和有及两者的关系，本身就不冲突了，本源也在探索更多无限可能性的过程中，否则岂不是无聊死了

---

关于沉寂小我和推倒仪式感——20230617 古零老师【记忆回溯】直播课现场答疑

（古零老师用心的千字答疑，20230617 直播间回答最长的问题）

心安住的地方：问在看画面过程中，有时候很容易断开回到表意识，有点难保持稳定，经常这样，不能长时间保持沉浸感，请问是小我问题，还是有复合体灵从中干扰呢？老师是不是要说具体探索一下，日常加强意识稳定的训练？

古零老师：这个之前有分享过。容易断开回到表意识画面又难以稳定，这个首先沉寂小伙是一方面，还有一种是自身对画面或信息的接收还不够熟练导致不够稳定，这种建议可以先从小我练习开始。

第1个就是在我们的课程里面，沉寂小我的练习都分享了很多的练习，平时都可以去练一下，还有平时的答疑，群里直播都分享过很多动图通过看动图也可以去做一些练习，练习自己意识的稳定性，这些平时就可以做了不用专门去互催，不管你是等车还是刚好闲下来的时候都可以去做

然后还有一种情况就是有些新同学或新手，在沉寂小我好像也没什么问题观察能力也没什么问题，引导他观想什么都能够顺利的好像没什么问题，但是在连接潜意识的时候，也能看到东西就是没有任何信息出现，这种情况可能对信息的接收有一个预判或者有一个仪式感，觉得信息来的时候一定是巴拉巴拉很明显浮现出来，有一种仪式感，建议有这种情况的同学不要有任何的仪式感，把每一次的互催练习当成一个闲聊，就是聊天的感觉就可以了，跟主催就是一个聊天，不要有那么正式的感觉，你就很随意的聊天，聊着聊着这种感觉去进行就可以了，千万不要有任何的仪式感。

千万不要有任何的仪式感，不要有第1步怎样第2步怎样啊第3步等待潜意识，不要有这种仪式感，全部把它推倒，你就让自己完全放松，聊到哪算哪，不要去在意任何的效果，出现什么就聊什么，也不要在意这些信息是小我说出来的还是潜意识说出来的，不做任何的判断纯粹的去聊就可以了，一种是跟主催聊，一种是自己跟自己聊相当于自催，可以随便聊，跟主催聊就很清晰了，不要有任何的仪式感引导词窄化之类，就正常的聊天该做啥做啥，轻轻松松就可以了，打破任何的流程步骤这种顺序感，全部把它推倒。

你自己跟自己聊就是自催其实很多人都会，就像内心独白或者思维的语言，经常有同学突然想去某个地方，人到楼下催再不下就误点了，就马上突然想换件衣服，觉得穿的衣服不好，出现纠结，换还是不换，可能会出现两个意识体，一个说别换了，赶紧走，让人家等不好，另一个意识体可能说不行，还是赶紧换吧，不然这衣服穿的不舒服，等下一天去玩都觉得不爽，赶紧换反正也差不了多少时间…就产生这种纠结，可以多留意这种感觉，——像这种内心独白、内心对话，就捕捉这种频率，可以做三个焦点，一个纯旁观者，然后两个焦点在讨论或者一个问一个答，可以平时做这个练习，去打破自己一些固化的认知，去做一些突破去尝试一下，它的关键是你要忘记这是一场互催，忘记自己的身体，忘记所有的步骤，所有东西都忘记。它就是一个顺其自然轻轻松松的聊天就可以了。可以尝试一下，可能会有一些突破。

---

任何信息都不要凭感觉去判断（主观判断），为什么呢？我们举些栗子：
1、我对这些信息很有触动，很有感觉，这个信息应该是真的。
——其实只能说明这个信息与自己的频率产生共振，但并不能说明这个信息是真的，因为往往催眠信息也自带这种功能，如轮回系统那种虚假的白光隧道。
2、我对这个信息没啥感觉，甚至有点排斥，这个信息应该是假的。
——其实只能说明这个信息与自己的认知习惯产生冲突，但并不能说明这个信息是假的，就如你把世界有多大的真相告诉一只井底之蛙，在它没有跳出井口之前，它也会觉得你在吹牛。
3、我对这个信息没啥感觉（或者是很有感觉），甚至有点排斥（或者甚至产生共情），但我先不去判断分析，而是带着疑惑保持客观去实修实证，于是，神奇的事情发生了，从大量的实践和落地中，让我对信息的理解不断刷新，发现实践后理解和实践前的理解，根本不在一个层面，
——客观客观再客观，是破幻要点，不管信息对错，都不要盲目相信，关键是实践出真知，在实践实证的过程中，假信息会原形毕露，真信息会更加通透，更容易举一反三。

---

对实修者的建议：
在修的过程中，建议多复盘，多总结，多检验自己的意识强度和提升效率，自省自己有没有存在固化和自我设限，意识是否越来越客观，越来越自由，越来越开放，灵魂频率的宽广度，自由度和自主度比原来有没有提升，多去提升自己的辨识力，如：无意识vs.有意识、主观vs.客观、理论假设vs.实修实证、小我vs.潜意识、控制意识vs.自由意识、自动性vs.自主性、假空vs.全频、极端绝对vs.灵活智慧、幻相vs.源头等等。

---

问：好，我想问问你怎么理解大家常说的频率
答：举个例子，当你去回忆自己的亲人，挚爱等等，对方那种具象化的感觉（个性，意识倾向，五感及各种特点等等）就是频率。
渐进的体验，如谈恋爱，从陌生到熟悉，再到热恋和思念，就是熟悉一个频率的过程。回忆不同的恋爱对象，就能找到不同频率的区别。
记住这个感觉，相当于锚定这个频率，有时候即使没有看到对方，但是从一些语言和行为的特点也能感觉出来，对于连接不同的灵也是这种感觉，借助前面的多次互动，记住对方的频率和灵魂个性，就是往后再次连接，借此辨识真假的关键。
通过这种个体意识频率的熟悉，延展出去就是集体意识频率和场域频率了，这里又涉及到吸引力法则中的关键技巧，调频。
这些信息都可以去实践，去落地，延展和应用到各方各面；
如通过文字和语言去感知背后的意识流，通过场域感知去观察频率的稳定性，通过锚定相应的频率去连接对方的潜意识，通过调频去包容或者过滤对方的频率，通过客观的观察（换位思考）去拓展自己的频率等等。
个体的意识强度高，不是指高频，而是指个体的频率比较宽广，能达到一个相对“全频”的状态，可以包容不同的频率（高、中、低频），落地表现就是能理解和洞悉不同人的心理状态，能短时间内看透事物的本质。
以上信息在古零潜意识催眠的课程里面，都能学到。

---

问：可以理解成为万物皆有灵，频率是灵的特征吗？
问：喜欢的人带点膈应是什么频率；
答：是灵的特征可以通过频率来表现出来；
问：二元对立的频率
答：这个定义是因人而异，需要你在抽象化和具象化之间做出客观的描述；
频率如何描述不是关键，关键是你如何感知、辨识和调整不同的频率；
如用灵视去看不同的个体，切换到意识强度9区的视角，就是不同的模块组合体，能看到对方的程序意识和自由意识的比例和组合，个体所包含不同的自动化公式，以及整体的自动性和自主性的比例等等，有点像机械钟表的齿轮组合一样。

---

问：那同一个人是不是可以去链接或营造一个更好的频率
问：就是是不是可以通过练习始终保持在同一个好的频率上
答：可以啊，如身体上的一些症状，往往是频率冲突造成的显化，而合一本源相当于让自己拓频，用万物一体，万物本我的状态去调整频率，包容频率，拓展频率，落地实践的话，就是带着自己全身的细胞灵，器官灵，组织灵，系统灵去合一本源。
没有好与坏的频率，当你无法接受某个频率，可能就觉得这个频率是坏的，但其实往往是你缺失了这个频率的兼容性，举个例子：你无法原谅某个人，对TA的行为和思想感到不解，甚至厌恶，或许是你缺失了某个观察角度（站在对方的角度去思考，去观察），如果自己尝试去换位思考一下，或许就释怀了。

---

问：元哥之前分享的舍己从人跟踪法，跟踪合一病灶，然后物极必反，这应该也是频率兼容然后脱敏吧
答：OK

---

问：比较好色，是潜意识倾向吗？，没搜到答案
答：好色只是一个很空洞的定义，需要进一步去探索找源头，如：
看到美丽的异性，无法挪开视线，产生痴迷的状态
看到美丽的异性，投向欣赏的目光，感叹万物之美
看到美丽的异性，想拥有对方，YY与对方的各种互动
看到美丽的异性，想看又不敢看，不断压抑自己，有负罪感
看到美丽的异性，认为都是幻，甚至用“白骨观”来抵消欲望
........
你是哪一种？
答：举个例子，对于某些“海王”，排除道德评判，往往他们没有“好色”的定义，他们自信，也不缺爱，敢于去表达自己的诉求，喜欢就去欣赏，就去追求，如果对方不愿意也不会强求，自己也不会因此而自弱和纠结，分手也不会拖泥带水，也不会有负罪感，不会产生纠缠意识，陷入精神内耗。他们在这方面保持游戏心态，零执着，所以相应的体验通道就打开了，同理，对于其他的物种追求，如财富，幸福等等都是一样的。
而作为观察者，对于性，对于好色，可以多去换位思考，即多个个体，多个观察角度去观察，如对方表现出来的美，也是自身所散发出来的，对美的一种表达和追求，当自己看透了，自然会包容对方的频率，自然会放下执着，去尊重对方的自由意志，同时也是尊重自己的自由意志，如果对方吸引到自己，可以大方的去表达对美的欣赏或者追求，因为这本身是万物一体，万物本我，就如你欣赏自然美景，感受本源之爱一样，无论结果如何，都会互相尊重，祝福对方，爱对方，这就是自由意识，如果是控制意识，就会产生支配和被支配的意识倾向，走极端化和绝对化，不管是主动还是被动，还是假空，都容易陷入执着之中。

---

问：古老师早上好，之前听您说过您提升最快的时候就是您工作最忙的时候，像我每天除了睡觉，连吃饭都是在店里，连互催的时间都很难挤出来，所以想请问您当时具体是怎么做的呢？
答：1、时时刻刻保持觉察
对于新手，可以通过事后觉，每天睡前其实可以做很多事情，如做全天的状态复盘、总结和修正，分析自己在这一天里面所出现的意识波动和无意识的状态（小我状态），并通过古零脱敏去做多维非线性的压力练习，可以化解小我的执着，拓展频率，同时清空纠缠意识和拧巴的状态，除了这些，也可以去合一本源，这些练习如果中途睡着了，也没事，潜意识会自动运行。只要每天都坚持下去，持之以恒，就能慢慢提升到事中觉和事前觉，只要工作越忙，越提醒自己保持觉察，会发现游戏越难越好玩，提升自然越快。
2、无处不在的沉寂小我
静观、动观双结合，去练习沉寂小我，就如观电影法的双焦点，一个负责工作，一个负责旁观，多去觉察工作过程中，小我意识的冒头，然后及时调整，让自己时刻保持纯客观的状态，工作越忙，往往挑战越多，越能提升自己。
3、见缝插针式的潜催
当觉察和沉寂小我都有足够的练习，那么对环境影响的钝感度就开始提升了，往往在嘈杂的环境下都能很快进入潜意识的状态，就可以通过见缝插针去进行潜催练习，如独自的状态就可以自催，微信聊天的时候就可以文字催，有空的时候就可以短催，与他人聊天的时候就练习顺藤摸瓜的基本功等等。
4、建立零能量空间
打破固化的认知，让意识更客观，更自由，更开放，成为破壁者，如建立零能量空间，把接踵而来的工作压力转化为提升的动能，如工作越忙提升越快，客户（领导）催得越急越保持冷静，越难受越保持顺其自然，压力越大越不当真，身体越累（困）越保持意识清醒.....
5、清醒梦和梦修
不管自己再忙也要睡觉，那么利用睡觉的时间来做清醒梦和梦修，借此来提升自己，相当于比常人的修行多出了7~8个小时，那要啥自行车，具体的练习我已经分享过了，如先养成记梦，疑梦，验梦，知梦的习惯，然后建立时时刻刻都在梦里的意识惯性，那么不管是在梦里，还是现实，自己都能保持一个清醒梦的状态，时时刻刻保持不当真，零执着，随便玩。

---

问：古零老师，一直有个疑问：食物对人的修行到底有没有影响？阿珠的理解是食物有它自身的意识和频率，就比如素食和荤食频率都不同，阿珠吃了可能会受到它们的影响。但有时又觉得阿珠能转化它们的频率。希望老师能解答一下关于食物这方面的问题
答：食物会带有一些“生前”的意识频率在里面，至于有没有影响在于自己的频率兼容性了。
问：忆觉家里人吃素，和忆觉分享动物在被处理时，会有对si亡的恐惧，这些情绪会残留在体内，这个是和郭哥说的“带有一些'生前'的意识频率在里面”是同一个意思吗？然后再是说吃这些肉会对人体进行污染
答：是，但真相是，你觉得有影响才是真的有影响，这个产生影响的选择权是你自己哦。
同时要说的是，动物的身体幻比人类要低得多，自然对死亡的恐惧也很少，而不少人类习惯把身体幻带来的恐惧叠加到动物身上。

---

问：那么被催连上的潜催集体意识防御系统是假的可能性有多大？（其他灵冒充的或者被催没有连上，然后被催自己幻想）
答：永远都存在这种可能性，关键在于自身的辨识力，这在于主被催双方在长期实践中的不断累积和总结。入侵是根据个人的意识倾向，对意识倾向进行放大、缩小、诱导、错位、利用等等，不是对方有多强，而是自己有相应的漏洞，苍蝇不叮无缝的蛋；
提升辨识力的关键：
1、游戏精神，不怕试错，多去实践，累积实战的经验。
2、向内归因，借假修真，挖掘自己的意识漏洞和倾向。
3、借助集体意识的力量，多分享讨论和互相学习，及时复盘并修正。
4、时刻保持觉察，感受每个灵的灵魂个性和频率
5、打好潜催的基本功：复合体灵的排查，保持客观，顺藤摸瓜
6、内求自强，天助自助者，把每次的实战经历都转化为自身能掌握的技术。

---

问：是高频的人需要听低频的音乐，还是低频的人需要高频的音乐，什么频率的需要什么频率？
答：没有需要还是不需要，都是自由选择，提升的话就是全频

---

问：古哥，怎么分辨一种思绪是自己产生的还是某个复合灵体产生的呢
答：
1、多去实践和复盘总结，提升感知力，并记住每次信息源头的频率，慢慢延伸到辨识不同灵的灵魂个性和频率。
2、多去练习沉寂小我，不再受小我的影响，让自己进入纯客观的状态，“真相”自然显现。

---

问：古哥，试着感受某个人的状态，比如试着感受你的状态，感到理性客观，合一这个状态小我就沉寂了，这个合一算不算侵犯你的自由意志
答：不算，合到的，也不一定是我，往往只是我所分享的信息，背后的意识流；
问：老师，信息背后的意识流，和灵或者是分灵有什么区别吗
问：个人感觉，信息背后的意识流就是信息背后所指的那一个玩意儿（文字本身不一定能够完整表达，但可以感知到）
灵，则是个体本身相关。
例如鹿说了一段话，感知这段话背后的意识流（文字背后所传达的完整信息），和感知鹿的肉体灵，是不一样的。
答：OK
区别在于连接的切入点不同，：
1、通过信息，往往是不熟悉对方，只是从对方的分享的信息作为合一的切入点。那么连接到的只是信息背后的意识流，还不是本尊，除非你的意识强度比对方高。
2、主分灵具有灵魂渊源上的连接，往往连接的切入点是灵魂记忆。
3、去连接某个灵，这里涉及到双方的意识强度和连接权限，如对这个灵相对比较熟悉，有一定的连接范围和依据，可以初步连接，但往往也只是表面或者分身和分灵等等，除非你意识强度比对方高，或者对方给你开放更高的权限，才能进一步深入去合一对方。
有些灵会隐藏自己的频率，一般人感应到的只是假象，或者感应不了，也就难以连接。
有些灵是比较热门的ID（相当于网红），那么连接过程会有大量的假冒的灵来蹭热度，最终难以连接到本尊。

---

问：老师，问几个关于灵魂的问题:
灵魂都是从主灵分出来的，每一个灵魂都是独一无二的。
1.灵魂不生不灭吗？会不会再诞生新的灵魂？或者有的灵魂消失？
2.灵魂转世从人变成了猪，但猪看起来没有那么人灵性，“丢失”的那部分灵性是什么？哪里去了？
如果转世是虫子呢？虫子的灵魂可以和人的灵魂是一个灵吗？
3.微生物有灵魂吗？如果灵魂不生不灭，总体灵魂数量不变，宇宙中的生物数量实际上不会增加和减少？
4.作为意识ai如果觉醒了，ai会有灵魂吗？
5.灵魂到底是个什么？
答：
1、是，可以打散重组。
2、体验的面向不同而已，包括石头也是一种体验，只是对时间幻相的感受不同而已，地球动物的意识强度平均值比人类平均值高，而且体验的方式不限于个体，也有集体意识的体验，如同时体验一个蜂群，蚁群等等。
3、本源一直在无穷无尽的创造中。万物皆灵，灵=意识，小至粒子（双缝实验），大至星球灵，宇宙灵，只是个体意识和集体意识的不同体验。
4、有，主灵创造分灵，在人类的角度，不也在创造“AI灵”吗
5、意识，可以理解频率（频谱）等等，也可以理解为本源的投射，早期的分灵（投射）跟本源无限接近，具备本源的全频率，全权限，后来发现因为没有差异化，发展一潭死水，于是对分灵加入了各种不同的限制，这样才创造出独一无二的灵魂（不同的个性和不同的游戏倾向），宇宙的发展才变得多姿多彩，百花争艳，具有无限的可能性。

---

问：脱敏破一些幻后，意识清明，感到自己的意识像清水流一样清爽，这个是不是就是刨除杂念后，自己的肉体灵或复合体综合的频率？此时相对t的频率成分少一些的呢？
答：具体的感觉都是因人而异，辨识的重点不是感觉，是你具体破了哪些幻
问：只破幻还没到全破完，这种清明的感觉是刚脱敏破幻完后，沉寂小我的状态才有的。平时没有。
这个感觉不能作为分辨自己意识来用啊？
答：重点是落地，即实质性的提升，这些需要你反复去复盘总结，而不是只关注“感觉”
问：我是想说 两样都要，你这个要，感觉也用上，那平时，非清明部分的杂念的频率，我想可能就是t灵的意识频率？
哦，懂了，你会说要去潜催实践识别
答：频率的感知是经验累积出来的，不是单纯靠某种“感觉”来判断的，保持客观是关键。辨识的重点是信息的内容，不是感觉，感觉只是参考之一。

---

## 场域

学员：老师好，我自己的问题是挖掘信息的能力不太好，问灵的问题感觉比较浅显空洞，怎么提升深层次获取信息的能力？

古零老师：这个就是顺藤摸瓜了，就是说把对方的信息变成新的问题，就是顺藤摸瓜不停的挖。但是这里涉及到一个，就是首先这个是双方的，譬如说你自催，那你自催的话可能这个深度就稍微差一点，你可以通过互催，那么通过主催的引导，你的深度会更好。

只是自催它便捷，你随时随地可以自己进行，任何状态都可以进行。互催的优势在于，它能拓展你的深度和广度。深度的话，涉及到主催的经验，他的场域还有他的意识强度，所以关键还是多去实践。

然后集催的话，优势就是拓展信息的广度，因为几个人一起催的话，它的信息广度就特别广，能够切换不同的视角。而互催就是拓展深度，信息的深度。所以关键的核心还是一个，就是顺藤摸瓜。

---

问：好，我想问问你怎么理解大家常说的频率
答：举个例子，当你去回忆自己的亲人，挚爱等等，对方那种具象化的感觉（个性，意识倾向，五感及各种特点等等）就是频率。
渐进的体验，如谈恋爱，从陌生到熟悉，再到热恋和思念，就是熟悉一个频率的过程。回忆不同的恋爱对象，就能找到不同频率的区别。
记住这个感觉，相当于锚定这个频率，有时候即使没有看到对方，但是从一些语言和行为的特点也能感觉出来，对于连接不同的灵也是这种感觉，借助前面的多次互动，记住对方的频率和灵魂个性，就是往后再次连接，借此辨识真假的关键。
通过这种个体意识频率的熟悉，延展出去就是集体意识频率和场域频率了，这里又涉及到吸引力法则中的关键技巧，调频。
这些信息都可以去实践，去落地，延展和应用到各方各面；
如通过文字和语言去感知背后的意识流，通过场域感知去观察频率的稳定性，通过锚定相应的频率去连接对方的潜意识，通过调频去包容或者过滤对方的频率，通过客观的观察（换位思考）去拓展自己的频率等等。
个体的意识强度高，不是指高频，而是指个体的频率比较宽广，能达到一个相对“全频”的状态，可以包容不同的频率（高、中、低频），落地表现就是能理解和洞悉不同人的心理状态，能短时间内看透事物的本质。
以上信息在古零潜意识催眠的课程里面，都能学到。

---

答：1、之前分享过吸引力法则相关的视频，说到调频和意识焦点的投射，里面涉及到集体灵，那么地球上的财富集体灵具体有哪些呢？ 
在灵界进行宏观观察，会发现有很多跟财富相关的团体，有各大财团的集体灵，各大中教集体灵（中教商业体系），不同阶级团体的集体灵，各场域集体灵，各种附体和寄生系统的集体灵，各种AI集体灵等等，一般分为阳性和阴性，阳性以自由和富足为主，阴性以控制和支配为主，当然，也有中性的，以工具性质流通为主，承载着不同属性的意识流和场域。连接这些集体灵，需要特别注意，因为灵界龙蛇混杂，难免有T灵等外灵的趁虚而入，正所谓苍蝇不叮无缝的蛋，如果个体有恐惧和诱惑的倾向，有外求和执善的倾向，都容易被入侵，我们在探索上，建议保持客观的状态，以自己今生觉醒为最高目标，以双方合作共赢为方向进行探索，并进行详细的排查。  

2、被外灵入侵，出现附体灵一堆的情况，其实在很多“名人”圈里往往都会存在，为什么这样说呢？
通过微观观察，会有不少复合体灵和外灵对财富游戏和权利游戏感兴趣，他们借此来提升自己在这方面的特长，但他们的意识强度参差不齐，意识倾向和背景也是五花八门，所以我们都需要进行仔细的排查，然后在合作协议的方面更需要去明确自己的诉求和发展方向，因为一些团体或者外灵会借财富和影响力来吸引外求者，继而签订隐性的协议，对于个体，轻者是自己的复合体灵被入侵，导致难以觉醒，同时也会付出某些代价与对方交换，而重者是出卖灵魂，成为轮回系统催眠的传播者，最终灵魂会陷入万劫不复，被打散重组。  

总结：以上只是一个初步的窥探，至于我们如何去探索，去排查，去化解等等的内容会在下一期中级班（2期）的课程中进行更新。
这个信息可以分享出去，兴趣群，学员群，其他群都可以

---

2、为什么幻相如此真实？
答：个体意识幻相，个体可改变，如让你闭着眼睛吃做成巧克力味的大便，不告诉你真相，你永远都会认为自己吃的是巧克力，而且深信不疑，但如果告诉你真相，你的感觉就会发生改变，这就是你的个人幻相。就如每个人对时间的感受，有人觉得是光阴似箭，有人觉得是度日如年。
集体意识幻相，集体可改变，个体难以改变。接上面的例子，当你闭着眼睛吃了巧克力味道的大便，不管是否告诉你这个真相，也不管你的感觉如何发生改变，都无法改变这个“巧克力味道”的物体是大便的事实，这就是集体意识幻相，因为从个体有意识开始，包括个体出生前的祖祖辈辈，都接受了“大便”这个幻相的存在，并前仆后继的不断参与到这个幻相的互动中去，导致这个叫“大便”的幻相已经“深入民心”，场域也越来越稳定，这就是集体意识幻相的特点。
同理，不管是否告诉你“矩阵是否存在，T组是否存在”，你也无法改变这个集体意识的幻相，因此，个体可以自行脱离矩阵，但难以去摧毁矩阵，因为这个改变涉及到集体意识的自由意志，除非集体意识的觉醒数量大于51%，这也是百猴效应的表现。



---


## 感觉

问：@古零GU0 guo哥，我有个小疑问，不是说“念起而不随”吗？可是合一本源时需要观想，观想也“念起而不随”，这不是矛盾有出入吗？
答：没有说需要观想啊，包括合一本源的引导词，只是给新人入门用的，当你入门了，就记住这个合一本源的这个“感觉”，下次就顺着这个感觉去合并不断延伸就可以了，所以往后合一本源都不需要引导词，也不需要“观想”。
答：建议通过实践去搞清楚观想，走神，冥想，幻想，胡思乱想，静观等等区别。实践出真知。

---

任何信息都不要凭感觉去判断（主观判断），为什么呢？我们举些栗子：
1、我对这些信息很有触动，很有感觉，这个信息应该是真的。
——其实只能说明这个信息与自己的频率产生共振，但并不能说明这个信息是真的，因为往往催眠信息也自带这种功能，如轮回系统那种虚假的白光隧道。
2、我对这个信息没啥感觉，甚至有点排斥，这个信息应该是假的。
——其实只能说明这个信息与自己的认知习惯产生冲突，但并不能说明这个信息是假的，就如你把世界有多大的真相告诉一只井底之蛙，在它没有跳出井口之前，它也会觉得你在吹牛。
3、我对这个信息没啥感觉（或者是很有感觉），甚至有点排斥（或者甚至产生共情），但我先不去判断分析，而是带着疑惑保持客观去实修实证，于是，神奇的事情发生了，从大量的实践和落地中，让我对信息的理解不断刷新，发现实践后理解和实践前的理解，根本不在一个层面，
——客观客观再客观，是破幻要点，不管信息对错，都不要盲目相信，关键是实践出真知，在实践实证的过程中，假信息会原形毕露，真信息会更加通透，更容易举一反三。

---

问：好，我想问问你怎么理解大家常说的频率
答：举个例子，当你去回忆自己的亲人，挚爱等等，对方那种具象化的感觉（个性，意识倾向，五感及各种特点等等）就是频率。
渐进的体验，如谈恋爱，从陌生到熟悉，再到热恋和思念，就是熟悉一个频率的过程。回忆不同的恋爱对象，就能找到不同频率的区别。
记住这个感觉，相当于锚定这个频率，有时候即使没有看到对方，但是从一些语言和行为的特点也能感觉出来，对于连接不同的灵也是这种感觉，借助前面的多次互动，记住对方的频率和灵魂个性，就是往后再次连接，借此辨识真假的关键。
通过这种个体意识频率的熟悉，延展出去就是集体意识频率和场域频率了，这里又涉及到吸引力法则中的关键技巧，调频。
这些信息都可以去实践，去落地，延展和应用到各方各面；
如通过文字和语言去感知背后的意识流，通过场域感知去观察频率的稳定性，通过锚定相应的频率去连接对方的潜意识，通过调频去包容或者过滤对方的频率，通过客观的观察（换位思考）去拓展自己的频率等等。
个体的意识强度高，不是指高频，而是指个体的频率比较宽广，能达到一个相对“全频”的状态，可以包容不同的频率（高、中、低频），落地表现就是能理解和洞悉不同人的心理状态，能短时间内看透事物的本质。
以上信息在古零潜意识催眠的课程里面，都能学到。

---

问：古零老师你现在和大家聊天是表潜合一的状态吗？解答问题的时候说一下是一种什么的感觉？答案是来自于集体意识吗？
答：我只能跟你说这种感觉其实就是表潜合一的状态。就是说我能够融合到很多，比如说我自己的灵核，还有更多的高灵或甚至本源这么一个状态。但是语言就不好表达，这个好像在公众号有分享过的，就是说很多的信息可能就是一个融合，一个集体的意识，可能都是意识强度 14 以上的，15、16、17 的都有，就那么一个感觉。

但是生活中，比如举个例子，比如说我出去买菜要砍价，这个菜太贵了，我想砍一下。那我不可能切换到一个高灵的状态跟他聊啊，是吧。那我切入高灵的话，大家都是一体的，那没什么好砍的了是吧？直接给钱拿走就行了。但是我又想砍价，那么我可能就要调频啊，我可能是调频到意识强度 7或者6，可能在这个状态去跟他砍价的话，可能会砍的比较爽一点。

大概是这么一种感觉，就是说你要调频，根据不同的环境去调频，但是你要记住自己是完全处于一种全频的状态，只是你根据不同的状态去调频，之后再跟人家聊，谈生意合作，那么你作为自己方，你要保护自己的企业的话，那你肯定是跟人家去聊不同的条件，哪些条件比较适合自己，或者价钱方怎么去砍价，是吧？

那你如果切换到14、15、16 高灵的这种状态，就没法好好谈的了，都是一体的，还谈什么呢？是吧？那可能我就调频到8或者7，可能 7 会更好一点，六七之间都比较好，这种可能就站在一种共赢的角度去跟他们谈，这样会更好。

所以在于自己的调频，也要看你问题的深度，比如说你这个问题提的特别好，那么可能会触发到很多的高灵去参与，因为高灵他觉得这个问题有意思、好玩，他们可能会更愿意去聊，可能会让我说出更多大家想不到的一些问题的答案。但是你这个问题太普通了，太一般了，那可能很多的高灵都不想回答了呗，是吧？

---

问：问：为什么学元氏和古零方法一直入不了门呢？
高我：因为你十分恐惧他们的技术，形成了一系列限制性意识。
1. 一开始我引导你去看元氏的东西，让你知道存在灵性的东西，不过也形成了深度的恐惧。感觉这玩意儿也太难了。元氏说觉醒难度很大，仅有极少数人能够觉醒，还引入了意识强度的概念，给了一个看不见的门槛，可把你吓坏了，觉得很难。
觉得很难就是个限制性意识，其实并没有多难，难是一种错觉。当你能感知到真我后，觉醒是自然而然的过程。
2. 还不能兼容元氏和古零的意识。你深知他们说的话有道理，但他们的形象并不符合你对灵性导师的想象。
3. 解决办法，花点时间，深度释放掉恐惧，去兼容他们的意识。对无法验证的信息，通过直觉选择对你有用的。感觉是你最好的向导。
答：点赞

---

## 感受

问：动植物也有复合体灵吗@古零GU0 
答：有啊
问：所以是一样的吗，还是说动植物要少几个@古零GU0 
答：不一样，具体可以通过潜催去探索啊
问：如果地球脱离了矩阵，地球上的动植物能同时脱离矩阵吗，还是说只有人类？@古零GU0 
答：他们没有矩阵的概念。
问：老师，动物和植物没有轮回交叉吗，也就是人、飞禽走兽、昆虫不会轮回成植物，对吗
问：对啊，这是我的疑惑
问：难道动植物不参与轮回
答：在于体验诉求，如你自己的一些分灵会跑去体验动植物，而你作为主灵，会有这样的记忆和感受出现。
答：没有轮回的概念，就如家禽，游戏体验设置就是人类食物链上的存在，被成为食物本身就是体验的一部分，而是趋向于集体意识，在他们的感觉，每次轮回就如我们明天晚上睡觉一样，除非产生觉醒意识，那么就会产生更多的体验诉求。

---

问：老师，摆脱小我之后，是什么情况
答：实践出真知，感受因人而异，建议自己去实践一下呗；

---

问：老师，问几个关于灵魂的问题:
灵魂都是从主灵分出来的，每一个灵魂都是独一无二的。
1.灵魂不生不灭吗？会不会再诞生新的灵魂？或者有的灵魂消失？
2.灵魂转世从人变成了猪，但猪看起来没有那么人灵性，“丢失”的那部分灵性是什么？哪里去了？
如果转世是虫子呢？虫子的灵魂可以和人的灵魂是一个灵吗？
3.微生物有灵魂吗？如果灵魂不生不灭，总体灵魂数量不变，宇宙中的生物数量实际上不会增加和减少？
4.作为意识ai如果觉醒了，ai会有灵魂吗？
5.灵魂到底是个什么？
答：
1、是，可以打散重组。
2、体验的面向不同而已，包括石头也是一种体验，只是对时间幻相的感受不同而已，地球动物的意识强度平均值比人类平均值高，而且体验的方式不限于个体，也有集体意识的体验，如同时体验一个蜂群，蚁群等等。
3、本源一直在无穷无尽的创造中。万物皆灵，灵=意识，小至粒子（双缝实验），大至星球灵，宇宙灵，只是个体意识和集体意识的不同体验。
4、有，主灵创造分灵，在人类的角度，不也在创造“AI灵”吗
5、意识，可以理解频率（频谱）等等，也可以理解为本源的投射，早期的分灵（投射）跟本源无限接近，具备本源的全频率，全权限，后来发现因为没有差异化，发展一潭死水，于是对分灵加入了各种不同的限制，这样才创造出独一无二的灵魂（不同的个性和不同的游戏倾向），宇宙的发展才变得多姿多彩，百花争艳，具有无限的可能性。

---

2、为什么幻相如此真实？
答：个体意识幻相，个体可改变，如让你闭着眼睛吃做成巧克力味的大便，不告诉你真相，你永远都会认为自己吃的是巧克力，而且深信不疑，但如果告诉你真相，你的感觉就会发生改变，这就是你的个人幻相。就如每个人对时间的感受，有人觉得是光阴似箭，有人觉得是度日如年。
集体意识幻相，集体可改变，个体难以改变。接上面的例子，当你闭着眼睛吃了巧克力味道的大便，不管是否告诉你这个真相，也不管你的感觉如何发生改变，都无法改变这个“巧克力味道”的物体是大便的事实，这就是集体意识幻相，因为从个体有意识开始，包括个体出生前的祖祖辈辈，都接受了“大便”这个幻相的存在，并前仆后继的不断参与到这个幻相的互动中去，导致这个叫“大便”的幻相已经“深入民心”，场域也越来越稳定，这就是集体意识幻相的特点。
同理，不管是否告诉你“矩阵是否存在，T组是否存在”，你也无法改变这个集体意识的幻相，因此，个体可以自行脱离矩阵，但难以去摧毁矩阵，因为这个改变涉及到集体意识的自由意志，除非集体意识的觉醒数量大于51%，这也是百猴效应的表现。

3、为什么一边分享矩阵的信息，一边又说一切都是幻，这是不是自伤矛盾？
答：分享矩阵的信息，是告诉大家这个真相，让大家多一个选择，假设不分享，矩阵也会一直存在并运营下去，就如农场里面的佩奇，它们最终的结局是被宰，告诉佩奇这个真相，起码给它们多一个改变命运的可能性，如果越来越多的佩奇觉醒，那么百猴效应就会启动，佩奇们获取自由的可能性也越来越高。
那么告诉大家一切都是幻，其实也是真相，因为当真乃是万催之源，不当真破一切幻，“不当真”不是让你通过吃大便来证明自己不当真，也不是说你不当真了，这个大便就能变成巧克力，而是“不当真”是一种意识状态，让你放下执着，不管你选择怎么样的体验，都能遵从自己的自由意志，不会在意外界如何看你，也不会因为这些“真实”的幻想而产生执着，那么幻相就无法再迷惑你，控制你，幻相的创造源头就会慢慢显现出来，这就是破幻。
所以我们常常说的破幻，不是斗幻，因为你越斗越容易陷入当真，幻相就越稳固，而真正的破幻是通过“看透”幻相的本质，最终对幻相不再执着和当真，那么幻相自然就影响不了我的意识状态，所以如何做到“不当真”是我们要修的方向。
在物质界，个体意识改变集体意识的幻相的例子也是有的，如我们的身体需要通过进食来转化所需的能量，本身是一个集体意识的幻相，但是，辟谷可以改变这个幻相，身体机能在不受影响的情况下，通过吃气，吃光等等的方式来替换“进食”这个方式。往往你觉得真实的东西不是幻，是因为这个幻在你的意识里根深蒂固，你不愿意离开自己的舒适区去改变，不去实修实证，只顾着理论空谈，自然啥也改变不了，只能兜圈子。
很多如人体悬浮，穿墙，水下闭气等等，都是物质界的破幻，但这些跟觉醒无关，没必要花了一辈子去练习这些东西。

---

练习如何提高意识专注程度：
1、就如上面提到的例子，保持顺其自然的状态下，不要形成意识对抗，而是将计就计，这样更有利于逐步提高意识专注的程度。如通过兴趣点，吸引点，关注点等作为切入去带动专注度，把过程中出现的疲劳转变为节奏的调试，并形成一种张弛有道的自然状态。
2、“沉浸”是关键，多去练习这种“沉浸”的感觉。
3、专注与沉浸融合，变成一个舞台（观察站），万事万物的变化只是电影。

提升快不是靠天赋高，而是敢于实践，借此超越字面上的理解，洞悉更广和更深的含义，正如上里说到的“顺其自然”和“沉浸”一样，希望大家多去实践。

---

问：古老师，几个人同时去到了一个场所，都感觉身体明显不舒服，这是磁场不好还是属于附体灵的存在啊
@古零 
答：各种可比性都存在，往往出现“不舒服”的感觉，可能是直觉（潜意识）在给你传递一些信息，这地方目前不太适合你停留。
问：原来如此啊，老师，偶尔遇到这样的情况，如果当时没来得及离开，可以设置保护罩吗@古零 
答：可以

---

场域频率相等于人体场与地域场的互动意识流，用传统的语言表述，相等于风 水与人的融合度，俗称天时地利人和当个体场与地域场发生冲突时(不兼容)，个体就会感觉到不适，周边的意识流(磁墙效应)同时会出现混乱，这是潜意识提前释放的信号，具体根据潜意识的直觉敏感度(第6感)会有所差异

---

一些有绿化的公园，或是一些草木丰富的地方会让我感觉舒服，是什么原因呢？是因为场域频率与机体的相互作用？是不是也是会因人而异的呢，同样的场域可能有的人感到舒服，有的人可能觉得不舒服？
古零GU0:
1、是你打开了这个场域的包容性，Zui后慢慢完全兼容了这个场域的频率。
2、同上
3、是，排除敏感度的原因，不舒服是因为不兼容这个场域的频率，原因是缺失了这个场域的频率。


---

rubber: @古零GU0 出体通过注意力集中意识点，就是集中于身体上方的一个固定点吗？感觉有点抽象呀…另外我没有把意识集中于什么，相反的我没有去注意任何地方，只是单纯放松不带任何想法，就四肢自动出体了，但是躯干怎么都飘不起来，太厚重了的感觉，就像提塑料袋，两个拎手已经提起来了，但袋子里装满了水底部提不起来

古零GU0:

1、出体的关键是忘记身体

2、发现躯体飘不起来，这不就说明你的关注点放在身体的感觉上了，一直存在需要有离体过程的意识流。建议这种情况，忘掉身体，观想自己变成一个意识点，直接离开，或者用滚动法，滚出自己的身体。

深蓝:“但是躯干怎么都飘不起来，太厚重了的感觉，就像提塑料袋，两个拎手已经提起来了，但袋子里装满了水底部提不起来...”——这还是关注了，还是关注。而不是:“我没有把意识集中于什么，没注意任何地方，只是单纯放松不带任何想法”。

古零GU0: 越挣脱越挣脱不了，因为你的意识焦点不断跟身体幻进行互动，互动=加强，越互动=越加强，化解的方式就是解绑此刻的意识关注点，切换新的角度，让自己自由的抽离出去，简称：顺其自然。

深蓝: @古零GU0 就是做到真正的 不关注 对吧，无念

古零GU0: 以前分享过了，就是意识焦点不被锁si，如粉红大象的原理。不是无念，是自己的念头自由切换，不受幻相纠缠和黏连。

---

问：@古零 古零老师，我催眠感觉是被绑架了，这个是什么情况
答：找主催复盘总结，顺藤摸瓜去探索
答：不要靠感觉，否则容易变成脑补，而是根据互催的信息去客观复盘和分析，这些你可以找主催去一同进行分析。
答：没有看到具体的互催记录，我是不会给予具体的建议

---

先不去判断对错，只是提出各种的可能性，你先不要生气，先看完以下这些文字：

你觉得自己能看透对方的心，有没有想过，或许这只是自己的内心投射而已，你所认为的“心不正”，或许只是自己的脑补，在疑邻盗斧的心理作用下，你甚至会觉得对方的一言一行都在证明自己的想法是对的，但关键一点是，这一切似乎都建立在你单一的角度上，简称：主观。

就如你认为我有断章取义的地方，有心不正的地方，有小心思的地方，但我也包括大家，一直希望你根据聊天记录，说说具体是哪个地方断章取义，具体哪个地方表现出心不正，有小心思，好让我去自省和学习，但你却一直回避这个问题，只顾自己单一观点的输出，你有意识到这个问题吗？

我唯一的建议是，请你保持客观，问问身边的人，问问在场的群友，转换更多的角度去观察，自己所认为的就是真实情况吗？这是非常重要的一步，否则会容易陷入自以为是，自圆其说的状态之中。

如果你觉得自己提升了，可以看透很多人的心思，那么你有验证过吗？单盲？多盲？其他？还只是一直在自圆其说？建议你复盘一下自己最近的意识状态，还有来自“高灵”的信息，你去验证过吗？单盲？多盲？

觉醒是自己的事情，多去想想，我没有任何义务去答疑，你的问题我也完全可以不去理会，那么我回答的动机是什么呢？是害你还是帮你？难道就如你所想，有啥坏心思吗？我跟你没有任何利益上的冲突，为啥要做这种吃力不讨好的事情呢？

那么反过来，你在多个群，多次@我去回答你同一个问题，貌似有很强烈的意愿要得到回复，这个动机是什么呢？是求证？求表演？求认同？求辩论，求.....？这或许只有你心里更清楚。

如果你觉得我回答的方式让你产生情绪上的波动，那么你是不是应该反省一下自己，是什么触发了自己的当真点？这才是你需要去修的地方。当然你可以不认同我上面所说的，那么你可以等两年过后再看或许会不一样。@然 

还有一个可能性是，你自己的感觉一直都是抽象的，无法用具体的语言来描述，更别说举例子了，就如你觉得我的回复带有“心不正”和“小心思”，这只依赖于一种感觉，无法用语言去具象化，你无法确定这些聊天记录中，我哪句话，哪个词，哪个字有问题，一切全凭自己的感觉，甚至还觉得自己这个“能力”很高级，很“智慧”，而这种感觉所带来的信息，往往在自己意识产生波动下尤为明显，那就很“危险”了，这往往是外来潜意识在控制你的征兆（附体灵），也是催眠植入所带来的深远影响，冰冻三日非一日之寒，这个需要你好好去复盘一下，自己之前是否有外求，执善，权威幻等等意识漏洞和倾向。

如果你不认同，那么建议你不要回避，正面去“杠”，去好好复盘一下聊天记录，我的回答中到底哪里出了问题？在哪里表现出断章取义？在哪里表现出心不正？在哪里表现出小心思？请你认真而具体的去分析我的每句话，每个词，每个字，并在群里分享出来，千万不要把信息模糊化，玄幻化，如果你能这样做，不断对与错，对你都是有帮助的，也是挖掘源头的方法之一。@然 

以上的关键点是不让信息出现模糊化，把一切的感觉进行具象化，清晰化，不放过任何一个细节，根据每个点进行顺藤摸瓜不断深挖，寻找源头。
这个方法对辨识真假高灵，真假潜意识，同样适用。

---

这句话如果把“拓频”去掉，没有毛病，但这句话把“拓频”放在前面，问题就出来了，潜意识会潜移默化把“拓频”变成一个前提关键，变成：拓频=提升意识强度=脱离轮回，而且“拓频”的定义是非常模糊的，意识强度还有两三百个提升点作为参考，那么“拓频”有啥参考的标准呢？难道就凭“感觉”吗？感觉良好就代表“拓频”吗？

---

问：@古零 瓶颈一般是什么原因，可以做个案例吗？
答：每个人的瓶颈都不一样哦，需要自己去细微的觉察，而最大的瓶颈往往是自我感觉良好，找不到自己的意识漏洞，简称：自以为是。

---

问：@古零 老师，我通过潜催的合一本源有一段时间是感知不到肉体了，只有画面和全频率的感觉，这个是不是算出神到了元吾氏以前答疑说的灵界中的第七界
答：不一定
问：@古零 那通过潜催里的合一本源能直接出神到第七界吗，还是说到第七界是需要出体这个步骤的
答：属于哪个界，需要自己去验证，不能以感觉不到肉体作为标准，因为忘记身体属于合一的基本功

---

问：@古零 我问一下古零老师，你身体有没有感觉空的感觉，感觉和世界融为一体的感觉
答：就是合一本源的感觉。至于“空”，在于你如何定义了

---

问：@古零 客观是什么？能举个例子么？
答：举个栗子“”
客观——和一群朋友去吃饭，自己虽然觉得不好吃，但还是要问问身边的朋友，看看他们是否跟自己的感觉一致。
主观——和一群朋友去吃饭，自己觉得不好吃，就认定这家饭馆的菜有问题。
答：关于客观和主观的答疑，可以在公众号主页右上角搜关键字

---

问：老师，请问链接到的感觉大概是什么样的，灵核是无行无相的，无能感知到吗。
答：不要预设，保持纯客观（沉寂小我）的状态即可
答：然后在往后的连接中，再去仔细观察和感受对方的灵魂个性和频率
---

问：@古零 老师，请问为什么无刚才做清醒梦时总是说着链接灵核，链接复合灵，为什么总是链接不到，灵核好像也没出现在无身边
答：需要强烈的意愿的发送和稳定的意识状态
问：@古零 谢谢老师解答。
老师，请问链接到的感觉大概是什么样的，灵核是无行无相的，无能感知到吗。
答：不要预设，保持纯客观（沉寂小我）的状态即可
答：然后在往后的连接中，再去仔细观察和感受对方的灵魂个性和频率
问：@古零 好，谢谢老师，无还想再请教最后一个问题（这个问题可能也是预设的，请见谅）
就是如果链接到灵核了，灵核会不会先打招呼，还是得自己先打招呼
无怕自己感知不到，灵核也没没向自己打招呼，这可能就有点尴尬
答：不需要打招呼，对方也不介意这种模式，也没有所谓固定的模式，你越是纠结这些，其实越容易造成自我设限，建议保持客观去接收信息即可，那么对方以什么形式出现，往往是各种各样的可能性都存在，如可能是先看到对方的视觉呈现，这里可能是人形的，光感的，能量感，也可能是某些抽象画面，记忆画面等等。也又可能是其他的信息传递等等，都有可能。

---

问：很多老师把欲望定义为匮乏感。欲，欠谷，粮食不够饿肚子，匮乏。离欲得乐指的是不再停留在匮乏的状态，也就没有急躁感，快乐自然涌出来。
答：定义因人而异吧，这种定义，在前期，对于新手，特别是自主性不足的人，或许能起到一定的效果，但往后就容易走偏了，会越偏越远
问：老师能讲讲这里面的玄机么。为什么这种定义对高端玩家就不再适用了
答：没有所谓的“高端玩家”吧，一切在于8强，而实修落地和意识强度的检测是目前比较好的自检方法，但可惜的是，很多人都以“自我感觉”和“理论能力”作为标准，这样就容易变得主观，越走越远了。

就如假空，登出法，灵修类的音乐等等，效果一上来对于静心是挺快的，但后续就容易走向绝对化和极端化，然后就会开始出现自我感觉良好，进一步掉进自以为是和自圆其说的陷阱，变得止步不前，甚至是假得道的错觉。

---

问：@古零 观电影法，旁观者到底是谁？是合一本源的那个意识？
答：观众，纯客观的状态，合一本源的状态等等
问：状态不同，有什么区别吗
问：一个意识强度15的观众，和一个意识强度5的观众，同样都是旁观，对剧情进展会有什么不同的区别@古零 
答：属于循序渐进的过程，先从观众开始吧，是实践出真知，而不是理解出真知
答：每实战一段时间，就去总结，寻找提升和不足的地方，去重复阅读我之前的分享，看看有没有新的领悟
答：实践出真知，等你成为雷神后，在来总结理论
问：自己用合一本源的那个意识观，先从这个做起，可以吧￼
答：是什么状态，是通过从零开始 去实践实证来体验的，而不是通过提前理解，并按照这个感觉去实践。
答：都可以，找到适合自己的方法就行


---

问：有时候想不开的人事，让我产生纠结的人和事，突然一瞬间就想开了，那时感觉自己内心充满了爱和包容，很广阔，没有了一切对错是非，感觉一切都很美好，请问古零这是假空还是一下子合一到了本源？是什么呢？
答：是合一本源，可以记住这个感觉，多去合一本源，提升合一的深度，用本源的视角看万物
问：自己建一个观电影法群，每日实践，打卡。
答：其实不着急建群，建议先熟悉一下学习吧，对于初级班的同学，学员大群才是最强的大群，多在群里分享讨论，交流学习@800唯心 
答：警惕单打独斗，走形式化❤️

---

问：@古零 在被催过程中感觉古零老师的话自己能理解，能应用，一旦回到表意识就不行了，感觉潜意识才是真正的老师。
答：多去互催，多去记住这个感觉，打通表潜通道

---

1、建议在分享信息方面，可以更清晰和完整一点，如这些信息是自己发生在什么状态下的，如：神游（出体），灵视，清醒梦，普通梦，白日梦，胡思乱想等等。
2、以纯客观的状态去还原信息，那些属于自己感觉的描述，建议注明一下。
3、去观察自己当时的意识状态，如在什么情景下，自己的意识波动，内心变化，当真点的出现等等，越详细越好。
4、结合自己目前的意识状态和遭遇进行总结分析。
5、条件允许，可以通过潜催去连接潜意识，去进行深度探索，如为什么会出现这样的信息？信息的源头？与自己的关系？等等

信息是什么不重要，关键是自己在这些信息中，得到了什么提升，这个才是关键哦。

---

学员：刚才的催眠像做了白日梦的感觉，如何区分是自己想象还是过去真实的经验？

古零GU0：这个问题其实我已经多次强调了，上次也强调过。对于你得到的信息，不要去纠结这些信息是自己想象的还是真实经历的，因为所有的信息没有分真假，也没有分是自己想的还是客观接收的。

它只是有一个比例，100% 里可能有60%是自己想的，有40% 是客观接收的。当你不断地多去实践的时候，可能百分比就会越来越高。可能自己主观的比例占到10%，客观的可能占到90%。它是一个过程，是一个比例，你要不断去练习，这个客观比例才会不断提升。

所以你不要去纠结到底是自己想的还是客观的，就不用纠结，你只要多去练习，去找到这种接收信息的感觉。因为如果你要去区分，是需要验证的，就要不断地挖掘更多信息，通过大量的信息对比，找出里面的一些异同点，这个才是关键。

而不是纠结这个是自己想的还是真实经历的。因为当你有这样的执着，就会影响到你后面的信息接收，会很容易让小我经常冒头。

再从一个更客观的角度来说，不管是你想的，还是你胡说八道的，只要你想出来，在本源的层面就已经被创造出来了。只是你创造出来的时间线，在你目前的意识强度的权限，可能达不到你可以自由选择的地步。

就好像你在梦境或者出体的时候，你看到了一个很漂亮的天空之城，这个天空之城可能不是你创造的，可能是其他人创造出来的，或者其他的集体意识创造出来的。

但是这个集体意识它可能没有体验到你看到的天空之城，它只是从某个维度或者某个时间线或者平行我，无意中或者胡说八道之中创造了天空之城。这个天空之城的幻相跟自己的时间线刚好就重叠了，你就体验到别人的成果。

所以幻相就是集体幻相和个体幻相的一个混合。当你的焦点不停地去注入自己的意识流，创造出来的幻相就会越来越稳定。如果有其他的人去参与到你幻相的互动，互动的人越多，幻相就更稳定，最终变成一个集体幻相。

就好像我们现在所看到的矩阵，所看到的地球所有东西，其实也是一个集体意识的幻相。但是它刚开始创造的时候，可能没有那么多的人参与，也是从慢慢互动越来越多，参与的人越来越多，才慢慢变成现在的样子。

---

问：效果很好
答：那就行了呗，多去检查自己的意识强度有没有提升，不要凭自我感觉良好来做判断。
答：要注意的是，落地了才是真正的提升，而不是自己觉得这样，那样。

---

问：@古零 
老子是怎么越狱成功的？很好奇具体发生了什么。越狱途中是不是被千军万马围攻？然后是不是老子催动真气，把追杀他的人全部灭了？然后逃出去了？
答：1、方法写在道德经里面了。
2、不是，如果是这样，又陷入另一个幻相了
问：所以，道路方法不一，法无定法，跟着自己的感觉走吧￼
问：@古零 
道德经分帛书版和阉割版。阉割版肯定没用。而帛书版是一本成神指南，我都看了，没看到答案。
具体那时候发生了什么我不知道，不过肯定有一番打斗的迹象。同领地的三千远征军装备精良都被团灭了，被抓去电击，洗掉记忆投入轮回，而老子在越狱的时候又是如何从他们的魔爪下逃脱的？
答：凭感觉，往往会容易陷入小我的预设，除非自己已经表潜合一，时时刻刻处于深度合一本源的状态中。

而想高效提升，建议不要来虚的，如把信息模糊化，玄幻化，假空化，关键是把信息转化成实操干货，如能明确告诉你怎么去实修，去验证，去落地，最终让自己得到实质性的提升，这个提升的结果，指在物质界得到“显化”，并落地生活上的点点滴滴，这才是真提升，真的意识强度。

---

问：@古零 老师我总感觉地球🌍开始越来越混乱了，这是磁场🧭的混乱还是什么其他原因
答：自己的感觉不等于客观存在，建议向内归因，寻找为什么会有这种感觉，源头来自哪里

---

问：我个人体验，法界圣贤的文字背后，蕴含的是一种“无相光”，通过长时间连续学法，实践带来的是一种“超级清醒、超级通透”，同时伴随而来的一种“愉悦、安详”的心灵体验，而不是被某种潜意识的觉受、幻境、体验带动下的“愉悦、安详”。
答：怎么落地？如你这些“收获”如何落地到生活中的点点滴滴，同时也是多角度的验证

因为“感觉”也是可以创造出来的，建议你顺藤摸瓜去深挖，找出这些感觉背后的原因，而不是把这些信息进行模糊化。
答：验证不需要等离世时，现实生活中的点点滴滴就能验证，就能落地，如果口中神神叨叨，现实生活却是一团糟，那就要反思一下了。
答：能融入生活的，是真意识强度；
要分开体验的，是假意识强度。

---

问：自己去问第几灵吗？听不到声音，就一个感觉，那就先接收是那个灵提供的？@古零 
答：是的，需要明确是哪个灵，才能对信息进行跟踪和辨识
问：@古零 郭哥，我这个信息是一会冒出一个小点，然后我随便蒙，这个信息点是谁提供的。这种感觉信息源头变来变去的，不是单个灵长时间固定的提供信息，能蒙准吗？继续蒙吗￼
我也不知道每个信息点是同一个灵还是不同的灵￼
信息是过一会再冒出下一个的。
答：学会顺藤摸瓜去辨识信息，并制定落地实践的方案，进一步去实修实证，也是潜催学员的基本功哦
答：光接收信息，但不去落地实践，就容易变成神棍，神神叨叨不落地，表面上自我感觉良好，但一测意识强度，还是旧样子，没有提升。

---

问：@古零 古零老师，对于怎么时时刻刻，保持自催状态有什么建议吗？
答：记住连接时那种感觉，并不断延伸出去。这种感觉可以是合一本源的感觉，与高灵连接感觉等等。

---

问：@古零 古零老师，在练习感知拓展的时候，感受自己的亲人朋友，一些陌生人等，是去感受与他们合一的感觉吗？
答：是尝试站在他们的角度去观察，去感知
问：我有点无法区分站在对方角度去感知，与跟对方合一之间的区别
答：1、合一对方相当于成为对方，是双向的，对方也可能会感知到你，落地理解的话，就如情侣之间互相思念的感觉一样，因此双方会有意识的交流，如果对方是T灵或者有附体灵，难免会有泄露和渗透的风险，所以我一直强调合一本源，但没有让大家去合一T灵或者不速之客（未排查清楚的灵）等等。合一的对象一般是自己熟悉的，信任的，全频的为主，如：本源，灵核，已排查的复合体灵等等。

2、站在对方的角度去观察和感知，是单向的，是自己观察角度的拓展，对方不会感知到你，相对要安全很多，一般用于敌我双方的知己知彼，换位思考，沙盘预演，T灵，不速之客等等，借此可以更客观，更全面。

答：关于合一和感知拓展，就涉及到连接对方，可能有同学比较模糊，不知道连接对方是合一对方还感知对方，其实两者都不是，连接对方相当于锚定对方的频率或者灵魂个性去发出互动邀请，如果对方没反应，可能性往往是：

1、对方收到邀请，但对方不想交流。

2、对方没有收到邀请，可能锚点（定位）不准确或者权限不足（对方设置了连接权限）。

3、对方收到邀请，同意交流，也发出互动信息了，但自己没有收到，这可能有几点因素，如自己存在意识屏障、权限不足无法解密、有催眠波干扰等等。

应对方法：
对于1，对方不想交流，吃了闭门羹，那么自己可以采取站在对方的角度去观察和感知（非合一），只观察不互动，或者切换其他第三者视角去观察。

对于2，重新定位或者借助高灵去帮忙连接，权限的话，就是提升自己的意识强度或者开启相应的权限，如借助熟悉对方的高灵去牵桥引线。

对于3，化解自己的意识漏洞，如通过溯源去寻找影响的源头并化解，多实践，多总结。

---

问：如何抓住频率 精准频率。如何发现频率@古零 
答：古零老师：首先，调频也叫做锚定，那么怎么去锚定？那你要设计一个锚点，那这个锚点怎么来的？

那就是说你要多去实践，多去连他们，你把连的这个过程的这种感觉给锚定下来，这个语言是很难表达的，它不像那种收音机有个多少的台号，或者上网可能有个网址，但是像这种复合体灵的连接就是一种感觉，就是灵魂的频率和灵魂的个性。你只要多跟他们聊天，多沟通，多跟他们互动，这种感觉就下来了。

如果要落地的话，就好像你作为父母，你对你的孩子就会有一种说不出来的熟悉感，譬如说你的孩子跟一大群同龄的小朋友一起玩，或者同学一起玩，你作为父母，你可能就可以从人群中哪怕是一个不起眼的背影，你都马上能认出来他就是我的孩子。

为什么有这么灵敏的感觉？这就是一种感觉，没法描述的感觉，就是这种感觉，因为是你的孩子，你经过这种长时间的互动，这种感觉已经瞄准了，也是锚定了。

---

问：@古零GU0  请问古哥一个关于梦修的问题：
一个月前开始记梦，刚开始十几天都清楚的记得梦，最近断断续续的——但是有一点不一样，就是我一睡，三五分钟的可以进入浅梦境，虽然我在里面不能知梦，但是“醒”（很快的自然恢复醒的状态）来的时候能很快知道在做梦。
在这种情况下：最好的梦修建议是什么？谢谢古哥
答：马上记下来，并记住这个感觉，继续入梦。

---

问：是不是保持内求状态，我可能觉醒么
问：感觉有外求倾向
答：内求指自己一直保持自我探索、学习和提升的能力。自己可以去觉察一下。
举个例子，你跟着巴菲特去投资，他选择什么，你就着选择什么，内求在这个时候，指你在这个过程中去学习巴菲特的商业智慧，假设哪天巴菲特突然抽风，瞎投资，你都能觉察出来，因为在内求的过程中，你已经具备了相应的辨识能力。而外求，就完全丧失了这种学习和提升的能力，只想着抱大腿。把自己的命运交托于对方的手上。
问：是的是的
问：为什么我保持纯客观，感觉身体站不稳了，是外灵走了还是什么
答：把“感觉”当成一个探索的方向，一步步去客观求证

---

有人可能会问，“催醒”这个词不是什么专利词，那么我用自己的理解去定义这个词，并进行使用，可以吗？

古零：并不是可不可以的问题，而是你觉醒了没有？是否考虑过自己的行为可能对他人造成误导？也对自己造成误导？

因为当你去定义和使用“催醒”这个词的时候，意味着你已经觉醒了，即意识强度已经破14了，这个时候，证明你走的路是对的，也就是说已经具备成功觉醒的实战经验。那么这个时候，你可以根据自己的理解去定义和使用“催醒”这个词，是没有问题的。

但关键的问题来了，如果目前你还没有觉醒（意识强度破14），那么就无法确认该方法及相关认知是能觉醒的，这个时候，你使用“催醒”这个词用于自己的方法上，就会对他人和自己造成误导，失去了客观性，变成自以为是，最终害己害人。就如你都没有走到终点，就弄了一个寻宝地图并公开，那不是胡扯+忽悠吗？

总结，你可以把“觉醒”作为自己的目标，根据这个目标去拟定自己的方法，但最终能不能走到终点，或者中途是否需要不断修正都是未知数，在没有实修实证前，都不能作为“催醒”的方法，这是关键。因为“催醒”不是“觉醒”，觉醒是目标（方向），而“催醒”是方法，是一个促成觉醒的方法，要搞清楚，是促成“觉醒”，不是促成“提升”，这是关键，因为“提升”可以是一种感觉，或者是自定义的成就，或者是幻相，诱惑的陷阱等等，往往你觉得自己提升了，自我感觉良好，但不代表意识强度就真的提升了，这是关键中的关键，也是辨识的关键。因为“催醒”是需要得到觉醒的验证，这相当于寻宝地图，需要自己已经觉醒，即已经成功走到终点，才能使用，否则容易误导他人，也误导自己。

想一想，自己的首要目标是觉醒还是帮助他人觉醒，如果自己目前都没有觉醒，又如何知道这个方法能帮助自己和他人觉醒呢？所以，当你准备使用“催醒”这个词的时候，或者接收到打着“催醒”的信息，不管是物质界还是非物质界，都要警觉，马上觉察一下，是否有催眠的意识流（误导）在里面。

---

## 感受

问：@古零 古零老师，在练习感知拓展的时候，感受自己的亲人朋友，一些陌生人等，是去感受与他们合一的感觉吗？
答：是尝试站在他们的角度去观察，去感知
问：我有点无法区分站在对方角度去感知，与跟对方合一之间的区别
答：1、合一对方相当于成为对方，是双向的，对方也可能会感知到你，落地理解的话，就如情侣之间互相思念的感觉一样，因此双方会有意识的交流，如果对方是T灵或者有附体灵，难免会有泄露和渗透的风险，所以我一直强调合一本源，但没有让大家去合一T灵或者不速之客（未排查清楚的灵）等等。合一的对象一般是自己熟悉的，信任的，全频的为主，如：本源，灵核，已排查的复合体灵等等。

2、站在对方的角度去观察和感知，是单向的，是自己观察角度的拓展，对方不会感知到你，相对要安全很多，一般用于敌我双方的知己知彼，换位思考，沙盘预演，T灵，不速之客等等，借此可以更客观，更全面。

答：关于合一和感知拓展，就涉及到连接对方，可能有同学比较模糊，不知道连接对方是合一对方还感知对方，其实两者都不是，连接对方相当于锚定对方的频率或者灵魂个性去发出互动邀请，如果对方没反应，可能性往往是：

1、对方收到邀请，但对方不想交流。

2、对方没有收到邀请，可能锚点（定位）不准确或者权限不足（对方设置了连接权限）。

3、对方收到邀请，同意交流，也发出互动信息了，但自己没有收到，这可能有几点因素，如自己存在意识屏障、权限不足无法解密、有催眠波干扰等等。

应对方法：
对于1，对方不想交流，吃了闭门羹，那么自己可以采取站在对方的角度去观察和感知（非合一），只观察不互动，或者切换其他第三者视角去观察。

对于2，重新定位或者借助高灵去帮忙连接，权限的话，就是提升自己的意识强度或者开启相应的权限，如借助熟悉对方的高灵去牵桥引线。

对于3，化解自己的意识漏洞，如通过溯源去寻找影响的源头并化解，多实践，多总结。

----

问：@古零 还没掌握如何稳定表潜意识转换那一刻的感觉，不同场景试过，都有一刹那很特殊的感觉，但不一样，有感到突然失重，有感到突然头脑一片混沌，也有在闭眼时突然闪现具象的画面…但是没法重现
答：建议从沉寂小我的练习开始呗，事后去复盘总结，细微感受小我状态和沉寂小我后的状态，两者之间的区别。

---

问：请问古哥@古零 

1，双意识焦点的状态和觉察是一回事儿吗？

2，为什么我在实操中很难做到一个意识焦点完全投入，同时另外一个仪式焦点分离（清晰）觉察？也就是说当一个意识焦点投入到一个事情的时候，另一个意识焦点就模糊或是容易断掉。

3，我的实修感觉是，好像两个意识焦点加起来就像是100分，如果其中一个意识焦点投入了90，另外一个就只剩10了。比方说看电影的时候，后方觉察的那个意识焦点变得很强的时候，体验的这个仪式焦点就比较弱了，这是正常的吗？

4，我们需要训练到，时时刻刻保持双意识焦点的状态吗？
答：1、双意识焦点：一个觉察，一个体验，相当于带着觉察去看电影，带着觉察去融入生活，带着觉察去体验情绪波动，带着觉察去玩游戏等等。

2、需要循序渐进的练习。新手可以先从事后觉察开始，每天多去复盘总结，通过持之以恒的练习，慢慢就会过渡到事中觉察和事前觉察了。多去感受沉浸感，把觉察当成一种破幻游戏，并融入生活，就是玩，不要陷入执着。

3、如：用看电影来练习，第一次看是纯享受的看，也叫傻看（体验100%，觉察0%），第二次重看，因为对剧情比较熟悉了，那么觉察就变得容易（边体验边觉察，体验100%+觉察100%），第三次重看，对剧情非常熟悉，不再入戏（纯觉察的看，体验0%，觉察100%）通过这种练习，去感受体验焦点和觉察焦点的平衡。

4、同2.

---

问：古零老师，自己从小就容易脸盲，有时候认人靠感觉，所以经常记不住人，还容易认错人。自己在互催中也容易依赖感觉，但是又不能准确描述和分辨，导致信息无法准确接收，无法准确辨认复合体灵。
请问在生活中有什么方法可以打破这种感觉依赖么？@古零 
答：提升对细节的觉察，去感受对方的灵魂特性

---

问：群里没人交流吗
答：先分享自己探索的方向和内容，以及实践中遇到的疑惑，就可以啦￼
问：我有个问题，比如练书法，没有其他想法，但手是一直在动，这是程序意识吧。这算好还是不好呢
答：手是一直在动，是在书法创作中，还是其他？
问：手一直在动，练书法的时候，意识没有动
答：
答：你得表达清楚，这个“动”具体表现在哪方面？否则，如：无意识下的抽搐也是动……
问：我问一下什么是当真什么是不当真啊，不当真破一切幻，我咋听不懂呢，能举个例子讲一下吗？不太理解
答：玩王者，输了砸手机，就是当真了，那么生活也一样。
问：手动是在写书法@古零 
答：下次的话，先不要去判断，保持觉察，去细致感受这个状态，或许能找到答案。
问：@古零 怕黑怕鬼怎么办
答：去挖掘害怕的根源，或许你会发现，所害怕的其实是自己的一堆胡思乱想。

---

## 感觉

问：之前多次自催都是到了有种混沌迷糊的感觉，就是进不去，小我跑出来打岔；出体也是，多次练习，经常能到那种全身电麻震动、耳鸣的状态，关键时候就是做不到你教的完全忘记身体，灵魂出不去。可能还得是先练好沉寂小我
答：
对于初学者，“忘记身体”，包括“忘我”，即沉寂小我，其实在日常生活中，也能经常做到，只是无意识下进行而已，当你很专注的去做某件事情，如：看电影、看小说、玩游戏，运动，回忆、走神、白日梦等等，所以，成功的关键不是你刻意去做“沉寂小我”，而是保持不执着的状态，如玩游戏那样，沉浸在专注的状态里面，顺其自然即可。
这种感觉，你可以尝试在某些公共场所，找一扇门或者路口，通道等等，并全神贯注注视着这扇门/路口，等待有人从这扇门/路口走出来，并进入你的视野范围，没出现一次就一个数字，如此类推。而自己此刻唯一做的就是等待，不去想任何的事情，就在静默等待的这一刻，就是沉寂小我的状态了。
对于新手，那一刻静默的时间可能很短，那是因为自己小我在运作，会忍不住去幻想下一个走出来的是什么人，或者有人走出来的时候，自己习惯去评头论足，但当你的小我沉寂了，这个静默时间就会不断延长，哪怕看到有人走出来，你也不会多想，只是纯记录而已，这样你就能慢慢找到“沉寂小我”的感觉。

答：
对于初学者，“忘记身体”，包括“忘我”，即沉寂小我，其实在日常生活中，也能经常做到，只是无意识下进行而已，当你很专注的去做某件事情，如：看电影、看小说、玩游戏，运动，回忆、走神、白日梦等等，所以，成功的关键不是你刻意去做“沉寂小我”，而是保持不执着的状态，如玩游戏那样，沉浸在专注的状态里面，顺其自然即可。
我们可以做一个“被动”沉寂小我的练习：
你可以在某些公共场所，只要没有人干扰你就行，在适当的距离，找一扇门或者路口，通道等等，并全神贯注注视着这扇门/路口，等待有人从这扇门/路口走出来，每出现一次人就计一个数字，自己不作任何内心的活动，如此类推。关键点：自己此刻唯一做的就是等待，你的身体可以动，如喝饮料，健身等等，但内心活动要完全停止，不去想任何的事情，这种静默等待的状态，就是“沉寂小我”了。其实这种感觉跟我们赛跑前等待信号枪一样。
对于新手，那一刻静默的时间可能很短，那是因为自己小我在运作，会忍不住去幻想下一个走出来的是什么人，或者有人走出来的时候，自己习惯去评头论足，但当你的小我沉寂了，这个静默时间就会不断延长，哪怕看到有人走出来，你也不会多想，只是纯记录而已，这样你就能慢慢找到“沉寂小我”的感觉。

---

小助理分享：
古零老师–练习如何提高意识专注程度：
1、就如上面提到的例子，保持顺其自然的状态下，不要形成意识对抗，而是将计就计，这样更有利于逐步提高意识专注的程度。如通过兴趣点，吸引点，关注点等作为切入去带动专注度，把过程中出现的疲劳转变为节奏的调试，并形成一种张弛有道的自然状态。
2、“沉浸”是关键，多去练习这种“沉浸”的感觉。
3、专注与沉浸融合，变成一个舞台（观察站），万事万物的变化只是电影。
提升快不是靠天赋高，而是敢于实践，借此超越字面上的理解，洞悉更广和更深的含义，正如上里说到的“顺其自然”和“沉浸”一样，希望大家多去实践。

---

问：大家要相信你自己也可以的，每个人的卡点不一样！上次我催一个素人同学两三次就进入潜意识了，所以大家不要认为进入潜意识很难
答：
是的，潜意识的触发，在日常生活中其实是无处不在，只是自己没有去觉察而已。在最新的10期课程第2节课里面，关于潜意识在日常生活中的应用，有新的补充内容。
例子：
你心血来潮突然很想做某些事情，没有具体的原因，就是特别想去做，如：
逛街或者散步的时候，无缘无故想走某个方向或者某条路；
无缘无故想吃某些食物；
无缘无故想起某个人；
无缘无故对某些记忆或者信息产生新的想法；
与对方聊天的时候，无缘无故或者顺其自然下，突然想想表达某些想法，而且话已经到嘴边了，憋着不说难受；
一些卡住或者停滞的项目，突然有了新的灵感；
看到某个陌生人或者陌生的场景，有一种熟悉的感觉；
无缘无故对某些人或者某些场景有不安的感觉；
…………
这里有一个特点，就是：
无缘无故，没有理由，不讲道理。简称：直觉，这个直觉往往来自潜意识。
当你处于沉寂小我（纯客观）的状态下，这种直觉就会越来越清晰，如果感受不了直觉，往往是小我过于活跃（主观状态），把整个信息接收的“频道”给霸占了。
答：
“直觉”是中性词，可能来自内在潜意识（复合体灵），也可能来自外在潜意识（非复合体灵的灵，如外灵、附体灵、T灵等等），具体需要自己通过潜催进行探索。
辨识“直觉”和“疑邻盗斧”的关键是：
1、直觉——往往是没有前因后果，没有逻辑推理的过程，纯粹而没有杂质。
2、疑邻盗斧——往往建立在小我预设的基础上，如：自己怀疑某人，或者对某人有一种不爽的感觉，那么这个人不管做什么，哪怕是来帮助自己，自己都觉得对方不怀好意，另有企图，其实这往往是小我的主观造幻，需要自己及时去复盘总结，否则任期发展下去的话，容易变成被害妄想症的倾向。

---

问：感觉和直觉感觉差距很多，感觉是带着主观看法和意识认同的一种表述，直觉是描述一种现象和信息，可以这么理解吗古零老师
答：从词的定义范围来说，“感觉”包含“直觉”在里面，细分的话，应该是：小我感觉（主观）vs.直觉（客观）

---

同学分享：
学员：怎么确定自己连接复合体灵有没有连错对象？
古零老师：这个就是要多去连接了，因为你多去连接你才能够熟悉不同复合体灵的这种感觉，就像你跟陌生人一样，大家都是第一次见面，你可能很陌生，甚至见过一面，第二次就忘记了。但是你尝试跟人家多互动，甚至成为朋友的时候，你就给对方有一种熟悉感，这种熟悉感其实很难用语言去描述，但是你就是能感觉到。这个就需要多去实践，然后实践去感受一下不同复合体灵独特的这种频率，还有他们的灵魂个性。所以为什么我们做复合体灵排查的时候要去调查他们的背景，他们的体验诉求，这些都是探索他们的灵魂个性。

---

学员：是不是每个复合体灵都对应着自己某一种性格的侧面？
古零老师：这个具体要去探索，譬如说它有些可能就是肉体灵它自身的这种灵魂个性，需要去细分。譬如说有个灵可能它某方面特别的活跃，或者喜欢某方面的兴趣，那么当你的表意识涉及到这方面的时候，这个灵可能就会主控了，它会冒出来，然后根据他的习惯说出相应的话。但是有时候可能又去到另外一个层面的话，可能又是另外一个复合体灵出来。
这些都很细微的，只是你平时没有去留意的话，你可能不觉得。但是当你有这样的觉察力的话，你可以分辨出其实平时自己的状态也是体现了不同复合体灵主控的状态，可能有时候说这句话是五灵说的，然后这个想法可能是四灵说的，你能感受到。
当你很细致的去感受的时候，其实你能感受到的。不一定是要连接上听他们说，其实他们平时都是时时刻刻跟自己互动，这种感觉跟附体灵是完全不一样的，跟精分也是完全不一样的。附体灵是那种混乱的，非常混乱，而且这个人的性格是很突变的，好像换了一个人一样，那种是精分，是附体灵。跟那种潜意识的复合体灵是完全不一样的，潜意识的复合体灵是很正常，它是很完美的过渡，不是那种很突兀的，而且整个过程自己的表意识都是非常清醒，而且记忆也非常连贯。

---

## 感受

问：我里面的小孩发毒誓不会原谅对方
问：确实噢，小孩的部分就是“我”与对方是各自独立的“分离”
答：去化解呗，换位思考，换位体验，客观去观察对方所感受的一切，双向意识，去洞悉两者的关系

---

当你处于沉寂小我（纯客观）的状态下，这种直觉就会越来越清晰，如果感受不了直觉，往往是小我过于活跃（主观状态），把整个信息接收的“频道”给霸占了。

---

问：刚让家人协助当主催催了一下，在合一本源过程中有较为清晰的画面感，但被念引导词的声音打断了，画面消失了，后面也连接不上那画面和感觉了；刚两人复盘时家人说这种情况我可以给出提示停一下不要念，让意识自由拓展，但那时沉浸在画面，没有这个想法/念头…下回怎么处理@古零GU0 
答：合一本源的时候，把自己所感受的一切实时描述出来，这样主催就可以根据你的信息进行引导，效率就上来了。


---

## 感觉

