# 学习资料：锁定、抽离、切换、转换

## 锁定

问：小我=单一视角
是不是只局限在表意识的时候，就是单一视角？如果只局限在潜意识的单个复合体灵上的时候，也叫小我？
沉寂小我，就是把视角放远，可以看到两个及以上的视角的时候，就是代表越客观就是沉寂的程度越深？
达到所有的复合体灵大大小小的灵的时候，就是本源的视角了？
@古零 是不是这样理解？
答：
1，不一定，表意识也可以是客观视角。
2，是
3，沉寂小我就是把小我沉寂，相等于无我=解绑，不再被单一视角锁定。
4，预设了，更客观的描述是所有一切的总和，全360度的视角。


---

问：专注力越强是不是会使意识越容易被锁定？
答：不会

---

破幻无处不在，群聊本身是实修落地的地方之一，可以多觉察这个互动过程中，自己的意识焦点有没有被锁定，有没有被某些执着拉扯着，纠缠着，如忍不住想发言，想互动，想反击对方，想帮助对方，想指导对方等等。

这种情况考验你沉寂小我的能力，意识切换的能力，潜意识沟通的能力等等。

当真乃是万催之源，“当真了”被游戏玩，“不当真”是玩游戏。当你保持纯客观的状态，会发现集体意识的脉动，不同意识流的波动，不同个体意识模块之间的碰撞和契合等等。

与其花精力去对抗旧的，不如重新去建立新的，多觉察自己有没有被锁定了焦点和观察角度，解决方法的其实有很多，只是自己陷入无意识状态下，失去了觉察而已。

---
警惕假空和外灵入侵

当你学了一段时间，感觉自己提升了很多，但却很难落地，同时发现自己的很多表达和言论，周围的同学和家人都无法理解，总觉得他们无法跟自己同频，甚至矛盾不断升级，然后开始自圆其说，自以为是，很多做过的事情容易忘记，有点失忆和错乱的感觉，那么这个时候就要多觉察，多向内归因，警惕自己掉入假空，掉入外灵入侵的状态，迅速排查自己有没有被意识锁定，有没有产生执着，是否还能保持觉察，保持不当真的状态。

---

问：@古零 

古零哥，最近我觉察到自己的一个漏洞，是关于规则的

我举个例子，就是比如以前读书的时候，明天就要上学了，但是今天我作业没做完，在赶作业的时候，就会很急躁，尤其是那种突然知道明天要交什么作业，但是自己完全不知道的时候，现实里也有，梦里也有，就很紧急，一下就当真入幻，烦躁焦虑什么的，这种不知道是属于哪种幻，是规则幻嘛？还是从小到大的催眠环境造成的？

还有一种就是，自己给自己施加的，比如和领导保证今天要写完10篇文章，但是只写了5篇文章，同时领导没有批评我没有写完10篇文章，但是批评的我文章的内容，我就特别难受，我觉察发现，难受的点，和上面的差不多，不知道这是不是我说的规则幻？
答：先去找难受的原因是什么？具体展开去探索
答：如领导批评你的文章内容，那么你难受的真正原因是什么？试试古零脱离，去观想各种可能性的结果，看看自己的意识状态
问：实际结果和目标结果的冲突造成的难受
问：1、从小我角度出发，认为自己没错，但是还是被找到问题，而且的确有问题

2、实际完成数量，和目标完成数量，不一致，导致产生了内部的冲突

3、觉得自己够辛苦，但是感觉付出和得到的不一样

多角度出发来看，我难受的点是把自己当真了这个员工角色，并且没有通过其他角度去看待自己做的这件事情，导致的单一视角的意识锁定，从而产生了自我内在的冲突
答：往往被一个预设目标给锁定了，可以试试拓展意识，允许一切的可能性发生，也可以通过古零脱敏，不管是好还是不好，模拟出更多的可能性，甚至可以更苛刻，更奇葩，更变态，让自己不要被锁定在一个点上。
答：觉察不错
答：容易背上一些使命幻，觉得大哥所托，高低都不能辜负人家。虽然你可以把它转化成自己工作的动力，但不要陷入执着中，因为一切都是体验，遇到挫折，及时修正，也是一次宝贵的提升。

---

问：有个努力的方式，突然发力，然后抱有比较明确的目的和期待，也比较努力，但如果一段时间后没有达成自己的预期效果，很容易有挫败感和自弱的心态。比如做沉寂小我或者合一本源的专项练习。但这种突然间的发力往往持久度不行。接触过一些同学也表示在一段时间持续努力后，如果没有收到明显的提升信号，就会有些后劲不足，因为没有正向反馈的信号。古哥初学提升时期，平时的状态是否也需要突然间的发力，发起一个意愿，再达成这个意愿，通过这种反馈机制帮助自己更有信心确定方向是对的？怎么样能把自己的意识状态调节到一种持续性的，小溪潺潺流水润物细无声，既有力又从容，不急不缓那么样一种心态，能耐得住性子？

之前好像有过答疑但是那个关键字找不到了。就是在日常中如何找到适合自己的切入点，去持续觉察，那种一直持续沉浸式体验状态古哥能再点拨一下吗？@古零 
答：去设定目标，并不断复盘总结，检验自己的提升进度，细分不同的阶段，每完成一个阶段，奖励一下自己，具体如：

意识强度（对幻相的认知力/灵魂频率的宽广度，自由度，自主度/200多个提升点）的提升，

信息的读取度和准确度的提升，

直觉力（第6感/灵感/自催）的提升，

8强的提升，

意识自由切换（焦点不被锁定/随心所欲）的提升，

事前中后觉（沉寂小我，纯客观）的提升，

梦修（梦境越来越清晰/疑梦/知梦/观梦/控梦等）的提升，

灵视出体（宇宙旅行/时间线旅行/各种剧本鲨的体验等）的提升，

理解力（看透本质能力）的提升，

自我调整（钝感度vs.敏感度）的提升，

获取愉悦（爱/幸福感/多巴胺等）的提升，

不当真（游戏心态/欲望拉满执着为零）的提升，

意志力（防沉迷/自控力/化解旧惯性/创作新惯性等）的提升，

情绪管理（自由而稳定/可共情而不移情/随时清空等）的提升，

能量管理（零能量空间/辟谷/体能等）的提升，

戏精的提升（交际能力/导演剧本）
..........

把学到知识多去落地，落地=实战，让“智慧”应用到日常生活，工作，学习和娱乐中去，法财侣地的提升就是最好的反馈奖励。

---

问：@古零 
比如：
相对意识不开放的而言，意识开放度强就意味着接纳的更宽广，不评判不二元的信念相对少，也就意味着意识焦点被锁定的就少，意识流流动性相对就强，这样接收来自于高维、灵核、本源…的高维信息也就相对多而顺畅，被扭曲被锁定的意识焦点相对就少，正确率也就相对高。
泛泛的说我是这样理解的，对吗？
答：OK

---

问：对意识窄化也有疑惑，老是觉得意识窄化是被锁定意识焦点（窄化之后），而因此有些不愿意去练习，有没有理解错的地方？
答：行知合一，先行后知，而不是反过来，还没有实践就去理论了

---

问：灵视出体只是神游，比较浅的出体。只能算出神，还不是出体，还
答：如果“出体”有“体内”和“体外”的概率，意识上需要用“出”来离开这个“身体”，那么这样练反而把“身体”的黏连意识给强化了，相当于不断强化分离意识，那么，越练效果越差。

在本源的角度，个体并不存在，万物本我，本源是一切的总和，可以理解为整个本源就是一个身体，所以不存体内和体外的概率，一切在于意识焦点的选择，所以，出体不是“出”某个“体”，而是让意识焦点不被“身体“锁定，忘记身体，意识焦点便可获得自由。

关键还是多去实践，实践出真知。

---

问：@古零 老师，请问不是老死了才能脱离轮回吗？
答：在于意识不受身体的黏连，在世时就能体验到，这个在高级班有讲的。
问：是不是传统灵修老师，说得“出体”一个意思呢？
问：觉得太遥远了，我每天过得舒服最重要。能脱离最好，脱离不了也无所谓，反正重开的我也没记忆了。
答：不是，是你时时刻刻的意识状态，不再被身体再限制
问：这句话暂时悟不透
答：或许是你习惯于无意识下的自我催眠，建议多去觉察，多去实践，实践出真知，不去想，先去干，干玩才能理解，而不是反过来。
就如你时时刻刻的意识状态都被自身的这个游戏角色锁定了，所思所想和观察角度都被锁定在这个角色身上。

---

问：@古灵  有几个问题，本源对你来说是什么形态
目前来说，本源包含一切
包含一切的话，只有两种结果，一个是各种单体的总和
一个是每个单体由它迸发而出
答：本源没有形态，没有中心点，如果问题从一开就预设了，那么探索下去都是自我设限，坐井观天。
问：@古零 老古头，为什么你回答我的问题，就惜字如金呢？
答：关于本源的描述，可以理解像素点和完整图画的关系，这个之前已经分享过很多了，可以去公众号搜一下关键字。
答：能表达清楚即可，并没有字数的规定，不要对号入座、疑邻盗斧哦
问：但本源的每一个“像素点”是全息的，每一个都是整体。但现实中的像素点不是全息的，只是一块马赛克
答：是全息的呀，当你不断拓展自己的意识，即深度合一本源，就恢复全息了，即成为本源/万物本我。
至于意识的拓展，一切在于你自己，能阻止你前进的，不是谁，只有你自己。但往往很多人在分离幻的影响下，把自己的意识焦点锁定在这个小小像素点上，执着的认为这才是自己，即小我意识/分离意识。

---

问：我参加过台湾催眠大师的催眠课，可以轻易按照指导给别人催眠，但是没有人能催眠我，包括授课老师。之后也有其他会睡眠的朋友试图给我做过催眠，都没有成功。请问，我这算不算自主意识太强了？没有成功的催眠案例就不能申请加入催醒吗？
答：不算。没有成功的被催案例，意味着你自己无法通过自身去获取信息，实现万物互联，这相当于一个帮客户安装宽带的师傅，自己却不会上网；一个驾校教练，自己却不会开车，那就尴尬了。
想一想，通过冥想，入定，出体和清醒梦等等修行，其实入门就是实现万物互联，自己可以去探索并获取信息，这都是基本功。只是催眠的出现，可以更便捷，更高效，更客观而已。
答：@杨鸿 建议你去了解古零潜催，或许可以打开新的认知。
站在互催的角度（自主获取信息的情况下），自己难以进入被催的状态，往往有两个主要原因：  
一、自身的问题：往往催不进去不是主催的问题，而是自己的自我设限
1- 小我活跃，容易陷入小我预设和小我怀疑，陷入被小我操控的状态，建议先去练习沉寂小我（古零潜意识催眠有相关练习）。 
 2- 缺乏对表意识和潜意识、主观和客观、小我和无我的辨识力。  
3- 意识焦点容易被锁定，如黑屏障碍，未知恐惧，意识惯性，心盲症等等。  
4- 缺乏归零的心态，陷入认知的局限性，因此变得自以为是，错误认为催不进去是一种“定力”的表现，不愿意配合主催的引导，久而久之就陷入一种无意识下自我催眠的状态。  
5- 缺乏对钝感度和敏感度的调整经验，如对信息接收变得顿感，对环境影响变得敏感。  
6- 缺乏双向意识，在自身体验的角度上，重主催轻被催，导致催眠师对被催的观察角度认知不足，这也是很多传统催眠流派的通病。 
 7-对主催的不信任，觉得对方的水平比不上自己，或者不符合自己的标准，陷入自以为是，自圆其说的状态。  
二、流派的问题：跳出流派的局限性，多元化的学习和提升是关键 
1- 传统的催眠流派往往过于注重职业化，缺乏对个体自身成长的双向发展（主催+被催），有些甚至只局限于心理学的层面，缺乏对灵性的足够认知，导致很多催眠师陷入“医者不自医”的困境，在古零潜催的角度，不管是主催还是被催，在学习和提升上都是同样重要，两者是互相成就和互相促进的关系，缺一不可。  
2- 传统的催眠流派的方向是越催越迷糊，非要把被催（个案）弄得迷迷糊糊才是最佳状态，而非从根本上去提升被催的意识把控能力。而古零潜催恰恰相反，其特点是越催越清醒，对于一个熟练的被催，完全可以在无引导词和引导流程的状态下，保持清醒，随时进入潜意识的状态，去获取信息，这样更有助于把信息进行落地，把智慧应用到生活中的点点滴滴。 
 3- 传统的催眠流派的方式比较单一，被催（个案）只能依赖主催的引导进入状态，容易产生外求的倾向。而古零潜催强调的内求，有多种学习的组合方式，如自催（自己催自己），互催（1对1催），集催（1对多催），暗催等等。 
 4-传统的催眠流派只支持线下互催，不利于实践的数量化和多元化，只能集中在同城的小圈子范围内，而是还受制于各种各样的环境限制。而古零潜催是支持线上的，完全打破这个局限性，让学员可以在短时间内拥有大量实践的机会，大大提高学习的效率。 


---


## 抽离

---

无数的平行线在分裂，以前分享过了 

主体意识会跟随自己选择的时间线进行分离，被分离出去的副（次）时间线，会根据相似性比例进行逐步的意识抽离，离得最远的时间线，意识只剩下驱动灵，相当于机器人

这些不同的平行我，如靠的比较近的时间线，通常会以梦境的形式进行交流。

---

问：古零老师，判断小我是否沉寂的标准不是有没有念头升起，什么的。而是对方的意识状态中还有没有，我，这样的思维模式存在？
答：看被催小我是否沉寂：

主催角度：
1、看被催的描述的角度，是“我”还是XXX（被催的名字）
2、被催的语速和习惯是否发生改变（具体因人而异）
3、从主观（小我单一视角）过渡到客观（多个体多视角）。
4、信息的流畅度和深度。

被催角度：
1、忘记XXX（自己的名字）这个角色的存在，已经抽离单一的观察视角，并且更宏观，更全面，更客观。
2、有一种“稳”和“定”的感觉，犹如沉浸在宁静的湖面，没有胡思乱想的波涛。
3、“灵感”和“信息”是源源不断，不需要经过“大脑”思考，整体输出过程很轻松，不费劲。

---

问：老師 今天有朋友問我，為什麼不當真破一切幻，我感覺好累，解釋好費勁，他又聽不懂，問我哪裡知道的這些，例如 為什麼我們生活在矩陣裡 為什麼會有輪迴轉世 我咋知道的，還有就是 為什麼 上天堂下地獄是二元對立幻
答：你得去实践，先提升自己，再去跟其他人分享，或者用观电影法的角度去举例子，把人生看做是舞台，大家都在根据自己的剧本设定去努力演绎自己的角色，当真就入戏了，陷入剧情而不自知，而不当真就可以抽离出来了，让自己成为观众，甚至是编剧和导演。

---

问：为什么自己脱敏的时候，身边的人也会跟着从场景中也很快跳出来。
观察到在脱敏的那个瞬间，入幻时形成的是意识的对抗，而由意识创造的对抗力在对抗时产生作用，而当只有一方客观抽离，另一方就犹如花圈打在棉花上无法着力，所以场景下的“攻击”失效。
举例:我感觉到了自己和某位同事因为某事不爽，这时候这个是事中觉，我感受到的是事情正在发生，正在产生对抗力让我越来越不爽，这个时候就是进入窄化意识，而当我进入客观的观察视角，等于回到客观状态，这个时候我不是一个单子的角色，我通过抽离以后，调整自己的心态，感觉到同事也不再对抗了，双方不再相互攻击，我们两个在一瞬间突然又友好了，有时候是她主动友好(等于她先抽离，之后带动我)，有时候是我(我先抽离，带动她)，主动的引导/感染被动的。相反的双方都没有抽离，那就可能会愈演愈烈，角色的剧情持续发展。

2.再举个例子，我感受到了同事的不爽，这个时候我没有先入为主，我从对方的视角中发现，她内心起心动念产生不爽了，但她的表意识是极力克制的，因为她日常性格也是护面子的类型，藏得比较深，一般人看不出她的情绪和起心动念。
3.而这个时候，我无意识下感受到了她的不爽，“我”先入为主了，导致我看不清事情的真相，我没有客观接收和观察，心智系统快速的占据以自身利益为前提的防御机制，将这种转化成攻击和自我内耗。
4.当我客观观察时，能感知到周围每个人细微的情绪。这时候是集体灵的视角，正在随意的切换(体验)更多视角。举例子:上午正在吃早餐，我和周围的同事听着另一位同事玲姐在讲她家乡的故事，突然一瞬间我主动想去感受合一周围的环境，慢慢的感觉到周围所有的声音，每个人说的声音都开始逐步清晰，不再是玲姐很大的声音，过了一会另一位同事小星突然告诉我，她刚刚突然感觉到自己一瞬间听到好多的声音，全部的声音好吵，一开始她也只是听玲姐的声音。这个描述让我突然想起古零老师讲的，随意体验任何角色，比如刚刚那一瞬间进入了集体灵客观观察视角，那个集体视角没有主观和单一，而小星因为日常容易高度和我经常处于合一的状态，容易被动拉入我的视角也感受到。而突然我明白了随意体验任何角色，如果没有客观观察力，就没办法客观感受所有角色的视角。
5.→再举例，当我没有客观观察，我一直无意识被周围合一，被动合一，我感知到周围所有人的细微情绪。这时候心智运作的情况下，每个组合之间的模块也受到主观影响，导致信息的接收开始错乱，我不知道信息源头来自哪里，这个时候我无意识高度合一所有混乱的信息，产生非常混乱或单子窄化的状态，从先入为主的地方就已经无意识。@❣️古零 
老师，帮鹿看看呗
答：脱敏主要是双焦点的调整，一开始，如果致敏源的冲击力不大，可以提升体验焦点的沉浸感，同时让观察焦点去跟进，反之，冲击力过大，可以适当抽离体验的焦点，这个过程需要一个阈值的调整。

不适应大冲力时做抽离调整，若能适应，在冲击力大时还能保持沉浸且觉察，这种破幻状态是不是相对抽离的状态更透彻些？
答：各种方法的效果因人而异，关键还是去实践，才会知道哪些方法更适合自己

rubber: @古零GU0 出体通过注意力集中意识点，就是集中于身体上方的一个固定点吗？感觉有点抽象呀…另外我没有把意识集中于什么，相反的我没有去注意任何地方，只是单纯放松不带任何想法，就四肢自动出体了，但是躯干怎么都飘不起来，太厚重了的感觉，就像提塑料袋，两个拎手已经提起来了，但袋子里装满了水底部提不起来

----

古零GU0:

1、出体的关键是忘记身体

2、发现躯体飘不起来，这不就说明你的关注点放在身体的感觉上了，一直存在需要有离体过程的意识流。建议这种情况，忘掉身体，观想自己变成一个意识点，直接离开，或者用滚动法，滚出自己的身体。

深蓝:“但是躯干怎么都飘不起来，太厚重了的感觉，就像提塑料袋，两个拎手已经提起来了，但袋子里装满了水底部提不起来...”——这还是关注了，还是关注。而不是:“我没有把意识集中于什么，没注意任何地方，只是单纯放松不带任何想法”。

古零GU0: 越挣脱越挣脱不了，因为你的意识焦点不断跟身体幻进行互动，互动=加强，越互动=越加强，化解的方式就是解绑此刻的意识关注点，切换新的角度，让自己自由的抽离出去，简称：顺其自然。

---

Freedom: 最近耳鸣的厉害

1、昨天晚上练习沉寂小我，使用数息法，躺在床上闭眼，放松全身，当数到160左右时，突然感觉到耳鸣非常的非常严重（自己想法继续坚持，看看后面会怎么样），慢慢后面好像习惯了，数到200左右，眼前出现了凌乱模糊的画面，画面很杂乱分不清是什么，努力想去看清都有什么时，眼睛睁开了。

2、自己时常能够有耳鸣，有的时候非常清晰有固定频率，感觉和脉搏跳动的频率类似。有时候很杂乱无章。

请问古灵哥，如果降低耳鸣的干扰？

古零GU0:
1、提升钝感度，不去关注，不去互动
2、意识抽离，把意识焦点锚定（聚焦）到其他的关注点上。
3、推倒负向的零能量空间，如：越安静，耳鸣声越大
4、建立正向的零能量空间，如：耳鸣声越大，越保持觉察

---

古零GU0:
理想状态就是时时刻刻24/7/365.这个需要循序渐进的觉察和提升而上述的状态就如演员，表演的过程很投入，但随着导演喊“停就能马上出戏，代表着(CUT)”意识状态可以随时抽离出来，否则就是角色入戏太深，需要时间来慢慢缓冲(一般人的状态也是这样)，对于职业演员没有这个界定，但对于修行，就是不断缩减意识抽离(不当真)所消耗的时间，直到时时刻刻的状态，这个平时就可以练习，如在家看电影看电视剧，在最紧张最投入的部分，故意按下暂停键，然后让自己在短时间内回归自纸状态(出戏，意识中清空电影的影响)，再熟练的话，就是落地了，如在日常工作中，随时按下暂停键。前期可以预演，到后期就是随时觉知随时暂停。再熟练的话，就是意识切换的练习，如表意识状态/潜意识状态的不断切换，不同复合体灵的不断切换，记住身体/忘记身体的不断切换，小我/大我/本源的不断切换，粉红大象/白纸状态的不断切换等等。

---

古零老师💕潜催角度看“催眠”

💝催眠，在潜催的角度，可以称之为“引导”，这个引导其实是无处不在，如：

🎀电影也是引导，引导观众把剧情当真并产生共情；

💖生意也是引导，引导客户求同存异进入共赢区域；

🍭教育也是引导，引导学生排除认知壁垒去自发性思考和学习；

🎉律师也是引导，引导大家抽离原来的观察角度进入自己的逻辑矩阵；

🔮恋爱也是引导，引导双方了解彼此，并接受彼此的优缺点；

⭐36计也是引导，引导对方把自己设定的假象当真从而入局

☔修行也是引导，引导自己沉寂小我（无我/空）并进入潜意识（纯意识/纯客观）的状态；

...............

🔮💕💝【潜催】就是专业研究“引导”，洞悉“引导”和“被引导”及两者的关系，深入潜意识的层面，学会如何高效去辨识和运作❤️💚💙

---

答：1、没有精神内耗，保持顺其自然，该干嘛干嘛，不做无用功；
2、不沉迷，不恐惧，保持自律，能随时抽离意识焦点；
3、懂得向内反思，勤总结，勤修正。
4、意识越来越客观、越来越自由，越来越开放。

做到上面4点，基本能胜出99%的人。

---

问：@古零 静观破幻， 所有浮现的念头，情绪，它们的下面是什么，找到了，就进入了下一层，一层又一层，一步又一步，表面的浮现了，让他浮现，然后进入下一层。破幻是蜕皮的感觉，不断更新自己，成为新的存在，是这样的么？
答：去洞悉幻相的本质，不要陷入无意义的“发呆”，让自己进入360度的全向观察，即纯客观的状态：多个个体多个观察角度，烦恼和执着的来源，往往是把自己的观察角度给锁定了，永远只能看到一个角度。修行就是打破这个自我设限，让自己跳出小我的局限，可以从全向的角度去观察，成为万物本我。

---

问：@古零 
我觉得单视角的看法，其实比假空好。单视角至少发现了问题，比如我发现生活中的冲突，我用我自己的语言描述出来，不够客观但是在寻求解决。
假空一味的自我催眠，没有任何问题，其实是意识开放性差的表现？
问：单视角可以走向多视角（客观），但是假空就没有此契机了
答：不是谁比谁好，是绝大多数人都被锁定在这个单一的角度上（主观/小我）而不自知，需要时刻保持觉察。举个特别的例子：哪怕个体的意识强度已经是14+，只要局限在单一视角，都是主观的呈现，因此，即使自己比其他人强，也不建议用单一视角去观察，否则容易变成坐井观天，无法看到更多的真相。

---

问：12）
Sofia_闪亮:
3、由粒子聚集作用所产生的影响
一些同频的信息粒子，因为相吸而聚集在一起，对机体可能会产生一些障碍性的影响。
这个影响分为隐性和显性。
隐性：就是长期潜伏在人体内的，没有发挥作用的。但这种情况会被系统记录下来，转化成隐形基因，可以在后代中得到表达。
显性：就是造成明显的机体性障碍，也是常说的能量堵塞。
因为可被聚集起来的信息粒子，通常活性较弱，所以通常表现为负性。
而正向性的信息粒子，因为活性较强，而不宜互相吸引聚集。
在实验研究中，聚集起来的负面粒子，可通过激光照射，而引发分离效应。
该方向可以作为yi学上的前沿研究。
主要研究重点，在于不同种类的粒子，对应不同频率的激光类型。
其次，就是技术上的可操作性。
还有一个重点，是检验和识别该聚集粒子的类型。这个部分，可以结合灵性。
所以，灵性和高科技的结合，是未来yi学的发展趋势。
量化数据：
人类平均35~45%。

古零（GU0）：
就如吸引力法则，利用了同频相吸，但关键是如何提高粒子的活性，才能不至于被聚集起来，产生影响。

粒子聚集作用影响大的个体，往往是意识清空能力较弱（难以快速恢复到白纸状态，归零状态），在潜意识惯性下，容易造成意识回流和纠缠，促进了粒子聚集作用下所带来的影响。

举个栗子：粉红大象的心理暗示现象，清空能力弱的个体，会一直无法忘记粉红大象，越想忘记反而越难忘记，反过来，清空能力强的个体，可以快速把焦点从“粉红大象”中抽离，恢复到清空的状态，这样意识状态会一直保持客观而不受心智的影响，负面意识粒子也就难以形成聚集。

练习参考：在顺其自然的状态下，提高意识清空（意识把控、定力）的能力。如在定向心理暗示的情况下，自身的意识焦点能自由抽离和切换。

很多时候，道理都明白，就是改变不了这些习惯，就如不当真一样，简单不等于容易，“不当真”不是强行告诉自己不当真就完事了，这样骗得了表意识，但骗不了潜意识，一不小心，无意识下又当真了，往往提升效率上不去也是这个原因，要改善就需要更深和更细的觉察和修正，直到潜意识也不当真（表潜合一），这样才会做到时时刻刻的不当真（自动觉醒），效率也就上来了。

如是:
完了，看到粉红大象，现在满脑子的粉红大象
请问各位这个的具体清除办法？我自己大概只能靠时间吧，或者有新的吸引意识焦点东西的出现

古零GU0:
唯一的方法，就是多去实践，多做练习
问：这个粒子聚集就是量子纠缠？
问：恋爱的时候量子纠缠也很厉害
答：恋爱就是控z
问：就是良好的粒子容易聚集，也容易分离。自由意志主导。容易聚集容易分离，自然不会恋爱脑。所以我们日常多做清空和切屏训练，恋爱脑更容易消失么？
问：老师我这个理解是对的么
答：OK

---

问：沉寂小我之后如何破幻呢？
问：古零脱敏和观电影法，比如你情感上受到挫折，然后先沉寂小我，然后表潜合一，最后反复体验情感受到挫折，直至脱敏？
答：简单来说，先是观电影法，让自己回归到纯客观的状态 ，如先抽离出第一人称视觉（小我视觉），用第3者视觉以及更多的视觉去观察（导演，编剧，观众，演员等等），寻找自己起心动念的具体原因和过程，找到源头后，再通过古零脱敏去进行施压练习，直到脱敏。

---

答：
建议大家多去保持觉察，因为群内分享讨论的同时，也是实打实的潜催现场，即有互催也有集催。关键是自己保持觉察，观察自己目前是主催？被催？还是观众？
分离意识的植入：
特点是在集体里不断创造分离意识，无意识下陷入他人比较，向外归责和挑拨离间，导致集体出现内斗和互怼。
化解：所以大家要保持觉察，互助不互怼，团结不内斗，多去合一觉醒集体灵，脱离游戏ID的视角局限，多角度去换位思考，多去向内反思和自我比较。
闭环意识（纠缠意识）的植入：
特点是用“钻牛角尖”的循环意识，导致越互动越纠缠。因为个体已经陷入意识割裂的失忆循环，哪怕其意识上出现一点点的清醒，但不到一会儿又打回原形，恢复到原来的状态，导致大家所有的努力付之东流，陷入没完没了，反反复复的局面。
化解：对于陷入闭环意识的个案，自己要及时抽离，让自己成为观众，不搭理，不关注。
明求助暗催眠：
特点是，表面上是向你求助、求安慰或者求理解，但实质是带着自己的主观预设，暗中引导你去认同自己的观点，或者让你代入到自己预设的世界里面，达到让你移情的目的。这种状态下，很容易被附体灵入侵或者被植入某些催眠指令。
化解：提升主催的纯客观度，时刻觉察对方反向催眠的套路，如一些带有预设的选择题，让你进入意识窄化的引导，问非所答+反问，引导你去表达意识倾向的问题等等，同时觉察自己是否出现移情和当真，对于那些不愿意清空顽固认知的求助者，建议及时抽离，不做无用功。
理论空谈：
特点是，信息往往没有建立在实修的基础上，而是一种理论空谈，纸上谈兵，讨论的依据往往是道听途说和自我假设，缺乏实修实证的过程，缺乏通俗易懂的例子和大白话。更高级的手法，是借助老师的原话，无意识下进行过滤、变形、掺杂和错位，最终无意下变成一种误导。
化解：对于分享者，讨论的时候，不要依赖于某个模糊的记忆和印象，而是直接引用老师的原话和截图，以此作为讨论的基础，然后多去结合自己的实修经验进行分享和讨论，其实很多分享的初衷都是好的，往往是以助人为助己为目的，但如果失去觉察，就容易变成主观预设、理论空谈和误导他人，而对于听众，要保持客观的状态，即要向内反思和自主思考，但也要觉察自己是否出现自以为是、自圆其说和权威幻的状态。


---

问：@古零GU0 古哥我头卡着让我很苦恼该怎么办呢，做事情也受影响，性格也变孤僻了，已经休学，基本就呆在家里不怎么敢出去也没有出去的兴趣了
答：去精神医院看看呗
问：可是我本来很正常，自从老壳卡着就这样了，去过了，没啥用
答：觉察不到自己不正常，才是最不正常，从聊天信息来看，妄想症越来越严重了，有精分先兆，建议换一家3甲专业医院看看吧。
答：追溯到最早的状态，从怀疑自己丢了“东西”开始，这颗妄想症的种子就被植入了，然后自己不断怀疑，加重怀疑，并日思夜想，导致这颗种子在不断发芽成长，慢慢根植于潜意识，变成了你现在的状态。任何一刻，如果你停止这种怀疑，不再关注，完全无视，早就自愈了，可惜你不听，就如一条只有7秒记忆的鱼一样，不管对方如何说，自己就是不断失忆，不断循环执着于去做同一件事。
不断怀疑——不断去寻找答案——不管对方如何回答——还是继续不断怀疑——不断去寻找答案——不管对方如何回答——还是继续不断怀疑——……
目前化解的方案不是去寻找这个“丢东西”的答案，而是停止一切关于“丢东西”的思想，完全无视，不再关注，哪怕真的是“丢了东西”，也不要去纠结，不去疑邻盗斧，把注意力抽离出去。
这种感觉就如告诉你，昨天吃的饭可能混入了一只蟑螂，本来只是一个玩笑，你却当真了，把身体的任何反应，任何风吹草动，哪怕自己的一个喷嚏，一个哆嗦，隔壁老王的表弟出现便秘等等，你都归咎于自己可能吃了蟑螂，并不断把这个幻相进行加强，最终活成了你自己“不希望成为”的样子。所有促成的动力，其实就是你自己。
越是努力去纠结“蟑螂”的问题，越是被“蟑螂”的问题纠缠得越深，化解的方法不是努力去忘记，也不是努力去找答案，更不是努力去感受身体的反应，而是完全退出，把自己从拧巴的状态中抽离出来。
当然了，你也不会听我上面的话，你会继续自己的怀疑，继续自己的无限循环。所以，建议你还是换一家3甲的精神医院看看吧。
答：钻牛角尖的状态=精神内耗=意识旋涡=矩阵（失忆轮回），你给自己创造了一个矩阵，把自己给困在里面了。
你现在的状态：
不断怀疑自己是否吃了蟑螂→→不断用身体的“感觉”去证明自己吃了蟑螂→→不断去诉苦，让对方来认同自己的“感觉”，认同自己的确吃了蟑螂→→不断催眠对方，跟自己一样也吃了蟑螂→→……满世界都是蟑螂，根本忙不过来，任何信息都听不进去。

---

答：与外灵交手，主催要时刻觉察自己不是来体验情绪价值的，通俗来说，不要为了爽而去互动，如果你是忍不住出手，或者一时意气用事，或者出现意识波动等等，其实已经入局（被反向催眠/入侵）了。
作为主催，有4个要点：
1、我们针对的是对方的外在潜意识（外灵/T灵/附体灵等等），不是对方的肉体灵，同时要保护对方肉体灵，并促成肉体灵从迷糊变为清醒，以此作为首要目的。
2、不管是互动还是看戏，时刻觉察不被对方带偏，避免无意识下陷入对方的意识陷阱，即可共情而不移情，切换对方的角度去观察，而不是让对方来合一（窥探/入侵）自己。
3、始终保持一个清晰的目的，如在保护自己意识倾向不被暴露的情况下去与对方互动，顺藤摸瓜让对方透露更多自己想要的信息；
4、顺势而为，时刻把控整体的节奏，不给对方有觉察的余地。通俗来说，就是让对方爽，并为了爽而忍不住跟自己互动下去。
如果主催自身对以上要点不清晰或者难以时刻保持觉察，那么建议先以旁观为主（无视/不思不想/双手插兜看热闹），或者在必要时候及时抽离，不给对方纠缠的机会，并及时进行意识清空和复盘。
当真乃是万催之源，不当真破一切幻。

---

## 切换

问：需要用灵视观察这个点吗？还是自我感知也可以
答：不限，根据自己的情况，适合哪个用哪个
答：自己的经验而已
答：在我的角度去“看”人，通过切换频率，每个人所呈现的是由多个程序模块组成的“机器体”（参考意识强度检测点最抽象的部分），每个模块掌管不同功能，并设定了不同的阈值机制，如不同的运算公式一样，通过不同的条件触发，对方的漏洞机制就会进行自动激活和运行，在我看来，基本都是有迹可循，能提前预判对方的时间线发展，而被观察者的意识强度越低，这种预判机制就越明显，公式也越简单，模块构造也越粗糙，嵌套边缘也越为硬和脆，磨合中会经常出现意识碎片。而T组的催眠波就是根据这些程序而设计的，让个体的程序模块更趋向于机械化和自动化。
答：当你时刻保持觉察，结合我上面提到的训练方法，会慢慢发现自己身上程序的运行机制，感觉以前的自己就像一个机器人，经常无觉知的情况下自动运行着各种各样的惯性程式，当你熟悉程序的原理，觉察力会不断提升，甚至更懂得在“机器人”的环境中如何生存。进价的提升的话，就是修改和改良自己的程序，提高运行效率，减少程序缠绕的情况，有效降低催眠波的影响，9只是临界点，10以上就是把身上的程序全部扔掉，变成完全的自由。
答：很残酷的现实，地球上各催眠流派，包括讲师级别，他们的技术在T组面前都是小儿科，入门都不够
答：他们倾向玩控制游戏（阴性游戏），不喜欢玩反控制游戏（阳性游戏），当然也有个别换边的情况
答：灵魂属性分阳性，阴性，偏阳，偏阴，中性，中偏阳，中偏阴，根据自己倾向玩不同的游戏
问：需要出体达到，第几灵界才能熟练运用，明悉，操作你这里说的这些？
答：我没有把所有的方法都去一一验证，主要是通过出体和感知，技巧在于切换相应频率，前期需要多觉察，多练习累积经验。
也有中性的
有的进去T组，是为了搞灵体研究，开发更多好玩的游戏，为自己往后的发展累积经验。
一切先从了解自己的程序开始呗，入门是上面我提到的训练方法
问：有没有更多的详细资料，写关于第一到第七灵界的，操作，突破，经历描述分享？
答：建议先从意识强度的检测点入手，里面有两百多个细项，然后结合觉察训练，慢慢累积经验。
问：不需要训练小我不认为是漏洞的吧
答：因人而异呗，能随时觉察小我的介入，基本就没问题了

---

问：我一直陷入色，如何破除这个幻想
答：保持觉察，切换观察角度，如:人称切换(把“我”变成“名字”)，旁观者视觉，Xin别切换视觉等

---

问：我的复合体灵也排查了一轮了 还是有点疑问 比如链接到了一灵 怎么从一灵回答的信息中判断它到底是不是一灵呢@古零  
答：1、切换其他复合体灵，站在他们的角度如何看待1灵
2、顺藤摸瓜挖掘更多的信息

---

学员：为什么我总是出不来链接潜意识的各种信息？我总是通过生活中的事情开悟，开窍一些事情。这些是不是也算是链接到复合体灵了？还是我的主动性不够强？但是现在觉察自己行为的时间越来越多了。

古零老师：对，当你发现你觉察自己的次数越来越多的话，就是一个非常明显的提升。但是你说的主动性不够的话，那么你可以多主动一些去实践，去练习，因为你每次的练习不一定非要找一个互催，然后必须要约个时间，又必须要列明清单之类。其实你平时可以做一些小的练习，譬如说你连接不上潜意识的，那你可以换一下其他的方式。

我举个例子，譬如说瑜伽也是一种合一的过程，譬如说它通过这种完全放空的状态，其实就已经进入了一个连接潜意识的状态，然后它可以做出很多柔软性的动作，就是让你进入一个潜意识的状态，只是通过这种形式而体现出来。

然后还有很多的这种，像舞蹈，就是可以达到完全高度合一的状态，舞者所有的动作都是顺着潜意识而做出来的，只要你有这样的实践，你就能明白这种感觉，甚至很多画家，他也是进入这种合一的状态，他所有画的笔触其实也是通过高度连接潜意识所展现出来的，已经不需要经过任何小我的加工。其实这种也是连接潜意识的状态，只是不同的表达而已。

所以很多东西就是一层薄薄的窗纸，只要你打破了就可以了，是很轻松就能打破，关键在于你的意识怎么把它切换过来，就只是意识的障碍而已。

---

学员：老师好，我自己的问题是挖掘信息的能力不太好，问灵的问题感觉比较浅显空洞，怎么提升深层次获取信息的能力？

古零老师：这个就是顺藤摸瓜了，就是说把对方的信息变成新的问题，就是顺藤摸瓜不停的挖。但是这里涉及到一个，就是首先这个是双方的，譬如说你自催，那你自催的话可能这个深度就稍微差一点，你可以通过互催，那么通过主催的引导，你的深度会更好。

只是自催它便捷，你随时随地可以自己进行，任何状态都可以进行。互催的优势在于，它能拓展你的深度和广度。深度的话，涉及到主催的经验，他的场域还有他的意识强度，所以关键还是多去实践。

然后集催的话，优势就是拓展信息的广度，因为几个人一起催的话，它的信息广度就特别广，能够切换不同的视角。而互催就是拓展深度，信息的深度。所以关键的核心还是一个，就是顺藤摸瓜。

---

破幻无处不在，群聊本身是实修落地的地方之一，可以多觉察这个互动过程中，自己的意识焦点有没有被锁定，有没有被某些执着拉扯着，纠缠着，如忍不住想发言，想互动，想反击对方，想帮助对方，想指导对方等等。

这种情况考验你沉寂小我的能力，意识切换的能力，潜意识沟通的能力等等。

当真乃是万催之源，“当真了”被游戏玩，“不当真”是玩游戏。当你保持纯客观的状态，会发现集体意识的脉动，不同意识流的波动，不同个体意识模块之间的碰撞和契合等等。

与其花精力去对抗旧的，不如重新去建立新的，多觉察自己有没有被锁定了焦点和观察角度，解决方法的其实有很多，只是自己陷入无意识状态下，失去了觉察而已。

---

问：古零老师你现在和大家聊天是表潜合一的状态吗？解答问题的时候说一下是一种什么的感觉？答案是来自于集体意识吗？
答：我只能跟你说这种感觉其实就是表潜合一的状态。就是说我能够融合到很多，比如说我自己的灵核，还有更多的高灵或甚至本源这么一个状态。但是语言就不好表达，这个好像在公众号有分享过的，就是说很多的信息可能就是一个融合，一个集体的意识，可能都是意识强度 14 以上的，15、16、17 的都有，就那么一个感觉。
但是生活中，比如举个例子，比如说我出去买菜要砍价，这个菜太贵了，我想砍一下。那我不可能切换到一个高灵的状态跟他聊啊，是吧。那我切入高灵的话，大家都是一体的，那没什么好砍的了是吧？直接给钱拿走就行了。但是我又想砍价，那么我可能就要调频啊，我可能是调频到意识强度 7或者6，可能在这个状态去跟他砍价的话，可能会砍的比较爽一点。
大概是这么一种感觉，就是说你要调频，根据不同的环境去调频，但是你要记住自己是完全处于一种全频的状态，只是你根据不同的状态去调频，之后再跟人家聊，谈生意合作，那么你作为自己方，你要保护自己的企业的话，那你肯定是跟人家去聊不同的条件，哪些条件比较适合自己，或者价钱方怎么去砍价，是吧？
那你如果切换到14、15、16 高灵的这种状态，就没法好好谈的了，都是一体的，还谈什么呢？是吧？那可能我就调频到8或者7，可能 7 会更好一点，六七之间都比较好，这种可能就站在一种共赢的角度去跟他们谈，这样会更好。
所以在于自己的调频，也要看你问题的深度，比如说你这个问题提的特别好，那么可能会触发到很多的高灵去参与，因为高灵他觉得这个问题有意思、好玩，他们可能会更愿意去聊，可能会让我说出更多大家想不到的一些问题的答案。但是你这个问题太普通了，太一般了，那可能很多的高灵都不想回答了呗，是吧？


---

问：可以理解成为万物皆有灵，频率是灵的特征吗？
问：喜欢的人带点膈应是什么频率；
答：是灵的特征可以通过频率来表现出来；
问：二元对立的频率
答：这个定义是因人而异，需要你在抽象化和具象化之间做出客观的描述；
频率如何描述不是关键，关键是你如何感知、辨识和调整不同的频率；
如用灵视去看不同的个体，切换到意识强度9区的视角，就是不同的模块组合体，能看到对方的程序意识和自由意识的比例和组合，个体所包含不同的自动化公式，以及整体的自动性和自主性的比例等等，有点像机械钟表的齿轮组合一样。

---

问：心智系统和小我的关系是什么，举个例子，小我受心智影响抗拒死亡，小我可以提高觉知知道这个想法并不是来自灵魂而是对心智系统影响的当真，从而也可以认识到灵魂（意识）是永恒的。心智系统是不是类似于一种催眠装置，让你误以为心智系统的程序就是你的自主意识？心智系统的影响不可避免，所以要去沉寂小我？心智系统需要通过影响复合体灵去表达，和潜意识对我们的影响有本质区别，他并不是我的一部分，只是有催眠作用？
答：小我与心智系统的关系：

小我： 
1、小我是单个个体单个观察视角，表现为：不懂得换位思考，以自我为中心，过于主观。 
2、小我不是一个灵，是一种意识状态，充当小我的可以是肉体灵自己，也可以是单个复合体灵，很多时候个体会在无意识下进行切换。 
3、而古零潜催一直强调的“沉寂小我”就是通过一系列的方法去脱离“我”这个角色认同、化解个体幻和分离幻，回归万物本质，如水滴融入大海，成为1=1+1+1+......=“无我”=万物本我=万物一体.....，落地的话就是看事情懂得360度无死角，可以同时多个体多角度去观察，保持纯客观的状态。
 4、相关具体的方法可以看我的视频和公众号文章《沉寂小我》系列  
心智系统：
 1、心智系统是指固有的认知习惯和信念系统等等，往往带来的影响如：坐井观天、以偏概全、疑邻盗斧、自以为是、自圆其说等等。 
2、化解心智系统的关键是归零，即空杯状态，让自己成为一张白纸去观察万物，这相当于停止大脑的思考，用心去“看”。
 3、相关具体的方法可以看我的视频《小孩智慧》、《实践出真知》、《行知合一》  
两者的关系：
 小我与心智系统的关系，小我往往是源头，心智系统是小我延展出来的程序意识，当沉寂小我后，心智系统自然就不存在了，当小我越活跃，心智系统也会同步带来影响。

---

问：古哥，如何看待过情关这一说法？
答：试试用观电影法去看待，每个人都按照自己的人设和剧本来努力演绎自己的角色，：
1、当你是演员本身，就习惯于第一人称，相当于移情到这个角色上，那么你就入戏了，自己的世界只容下“情”（故事情节），其他啥也看不到。
2、当你切回到观众的角度，你就看到舞台了，就容易不当真，自然更清楚的看到故事的起承转合，明白自己只是在体验一个跌宕起伏的情感游戏，不管故事如何走向，都只是一个体验的过程而已，当自己体验完，故事也就结束了，所以结果并不重要，因此也自然容易放下，不执着。
3、当你切换到编剧和导演的角度，就明白人生如戏，自己有怎么样的意识倾向（人设特点）就吸引怎么样 的故事情节，所有的情节都是根据人物特点而展开，当自己明白了这个道理，就能借假修真，去修正自己，去改写剧本，自己想怎么演就怎么演，可认真而不当真，即能体验情感又能不执着，做到我命由我不由天。

---

问：请教老师，青似乎就卡在一直用观想，即使在意识拓展过程，青总结，一方面练的不够，归零+沉寂小我基本功不扎实？一方面自弱习气和惯性？
答：观想就是想象+观察，关键在于意识的转变，如回忆一下今天午餐吃什么？回忆一下自己家是啥样子的？回忆一下抱着亲人或者宠物是啥感觉等等。
问：古零老师，对不起，青表达有误。青是会观想了，但是进入意识拓展的时候，也会用观想，而不能切换到旁观者观察
答：嗯嗯，多去实践，熟能生巧呗，如多切换不同的个体，不同的观察角度，多做沉寂小我的练习

---

问：郭哥，“比黑更黑，比白更白”这句话，通过看复仇类的影视作品，观察到主角们，最后都会破掉自己的执善幻和道德幻，扫除一切路上的障碍去达成目的，也不会拖泥带水浪费时间，主打的就是一个高效完成复仇目标。这是不是就是开头这句话的核心：最高效率达成目的。@❣️古零 
答：阳谋和阴谋的双线发展，举个落地的例子：
自己在觉醒的过程，去制定自己的催醒计划，同时也切换到T灵的角度，在熟悉自己漏洞的情况下，去制定反催醒的策略，一正一反，一阳一阴同步进行，这样才能做到知己知彼，滴水不漏。
答：如：自己害怕什么，逃避什么，自己是清楚的，那么让自己切换在T灵的角度，在知己知彼的情况下，用最直接的方法去模拟攻击自己的软肋，看看自己如何应对和化解，直到找不到攻击的缺口才算成功，这样才能做到滴水不漏。
答：这个可以配合古零脱敏来进行：
第一层：模拟恐惧点和诱惑点的两面夹击；

第二层：模拟末日崩塌式的幻相攻击，如突发事件（3秒强压攻击），认知体现的崩溃（上师的人设，衡量标准和舒适区等的崩塌），重大变故（被孤立，被背叛，被...）等等；

第三层：模拟宏观性，策略性的阴谋攻击，主要是根据自己的策略，进行反策略的模拟沙盘，如：虚假本源，自动化的腐蚀，极端化/绝对化的腐蚀，先扬后抑的腐蚀，反实修理论化的腐蚀等等。
问：感觉似乎触及到高级班和催醒法的内容了￼，个人感觉
答：是的￼
问：自动化的腐蚀，极端化/绝对化的腐蚀，先扬后抑的腐蚀，反实修理论化的腐蚀

请问这里的腐蚀怎么理解呢@❣️
答：温水泡青蛙，不知不觉中进行入侵，等你发现的时候，已经为时已晚

---

问：老师，我还想请问一下最后一个问题，就是清醒梦中如果要切换链接不同复合灵，需要断开链接吗，如果需要的话是不是说一句断开与某个复合体灵的链接就可以了。
答：不用说，用意念去切换就可以了，建议多去实践呗

---

问：古零老师
我发现我从意识窄化过渡到了意识扩散合一本源
合一后不断扩散 意识焦点不断变多，意识也变大
在实践中画面越来越清晰
补充一点  窄化扩散可以快速切换    
就是这种潜催潜意识状态还投入不了很久，可以十几分钟，这种算潜意识状态吗？
答：算

---

问：让催眠成为破幻工具，可以再解答一下吗
答：先搞清楚这个“催眠”不是传统的催眠，是古零潜意识催眠，简称“潜催”，传统的潜催是越催越眠，而古零潜催是越催越清醒，那么在整个实践的过程中，就是验证自己是否越来越“清醒”的过程，：

1、复合体灵的排查——探索潜意识的结构和运行原理，他们是如何被催眠，如何去造幻，提升自己对信息的辨识力，借此去挖掘自己的意识漏洞和倾向，洞悉自己是如何受潜意识所影响。

2、沉寂小我——通过意识窄化提升自己的意识切换能力，通过沉寂小我让自己进入纯客观状态，借此通过觉察可以更细致和更全面的去洞悉幻相的本质和源头。

3、潜意识的探索——根据不同的探索项目和方向，熟悉造幻和破幻及两者的关系，提升对控制意识，程序意识的觉察，这些技能可以完全落地应用到日常生活，工作，学习和娱乐中去，让破幻无处不在，处处是提升。
..................
行知合一也是非常关键，不要习惯在实践前，试图去逻辑推理，去定义，去解释，去预设答案，而是保持客观，归零心态（空杯状态），先去行动，去实践，然后再慢慢复盘总结。

---

问：@古零 自己做被催时连接不通畅，约多人同时做我的主催有意义吗？
答：导致连接不通畅的可能性有很多，需要自己多去复盘总结，并通过不同的方法去逐一排查，寻找根源，换不同的主催只是排查的方法之一，所以当你疑惑有没有意义的时候，建议多去切换不同的角度。

提升的关键是向内归因，建议平时多去练习沉寂小我，意识窄化等等，多于同学们分享自己的疑惑，多去参考大家的经验。

---

问：@古零 古哥，请问如果无法获取更多信息的情况下怎么保持客观性，下结论？比如工作上需要对一种新饮品针对一个地区的人欢迎程度做市场调查，一个地区有几百万人口，基于时间和成本考虑不可能对地区里每个人做问卷调查，最多抽取几百号人，在不同年龄段不同性别不同习俗的人抽一些做代表，但毕竟样本量太少了，得出结论不一定准确，只有站在这几百万人的视角才能百分百客观，这种情况下该怎么提高客观性呢？
答：切换更多的不同角度去观察
问：@古零 切换更多的不同角度去观察是通过潜催、合一本源等灵性层面观察还是在物质界通过观察不同人群饮食习惯这种方式
答：全部

---

古零老师：￼，阳谋和阴谋的双线发展，举个落地的例子：
自己在觉醒的过程，去制定自己的催醒计划，同时也切换到T灵的角度，在熟悉自己漏洞的情况下，去制定反催醒的策略，一正一反，一阳一阴同步进行，这样才能做到知己知彼，滴水不漏。

---

问：用什么方式喂ai意识强度检测点？每天把内容输入？
答：1）让AI阅读意识强度检测点完整文档（几秒钟）。
2）针对不同的意识强度检测点，问AI不同的问题，切换不同角度，看看AI的回答是否精准。
3）找出AI回答不精准的点，纠正AI（你的意识强度要在14以上）。
4）反复重复以上过程很多次，AI的自我纠正和回答，会越来越精准（精准度=意识强度）。

---

rubber: @古零GU0 出体通过注意力集中意识点，就是集中于身体上方的一个固定点吗？感觉有点抽象呀…另外我没有把意识集中于什么，相反的我没有去注意任何地方，只是单纯放松不带任何想法，就四肢自动出体了，但是躯干怎么都飘不起来，太厚重了的感觉，就像提塑料袋，两个拎手已经提起来了，但袋子里装满了水底部提不起来
古零GU0:
1、出体的关键是忘记身体
2、发现躯体飘不起来，这不就说明你的关注点放在身体的感觉上了，一直存在需要有离体过程的意识流。建议这种情况，忘掉身体，观想自己变成一个意识点，直接离开，或者用滚动法，滚出自己的身体。
深蓝:“但是躯干怎么都飘不起来，太厚重了的感觉，就像提塑料袋，两个拎手已经提起来了，但袋子里装满了水底部提不起来...”——这还是关注了，还是关注。而不是:“我没有把意识集中于什么，没注意任何地方，只是单纯放松不带任何想法”。
古零GU0: 越挣脱越挣脱不了，因为你的意识焦点不断跟身体幻进行互动，互动=加强，越互动=越加强，化解的方式就是解绑此刻的意识关注点，切换新的角度，让自己自由的抽离出去，简称：顺其自然。
深蓝: @古零GU0 就是做到真正的 不关注 对吧，无念
古零GU0: 以前分享过了，就是意识焦点不被锁si，如粉红大象的原理。不是无念，是自己的念头自由切换，不受幻相纠缠和黏连。

---

黑白:对于初学者，建议先学会切换意识的技巧:
1，先学会如何分辨表意识状态和潜意识状态
2，学习如何在保持清醒的状态下，让表意识安静下来(小我意识不再活跃)
3，表意识状态向潜意识状态转换，直至100%。
4，调整意识焦点进行探索
5，熟悉后，从静态切换发展到动态切换，再到无极切换。
@古零GU0 什么是”从静态切换发展到动态切换，再到无极切换“?能否举个例子?
古零GU0: 静观与动观

---

古零GU0:
理想状态就是时时刻刻24/7/365.这个需要循序渐进的觉察和提升而上述的状态就如演员，表演的过程很投入，但随着导演喊“停就能马上出戏，代表着(CUT)”意识状态可以随时抽离出来，否则就是角色入戏太深，需要时间来慢慢缓冲(一般人的状态也是这样)，对于职业演员没有这个界定，但对于修行，就是不断缩减意识抽离(不当真)所消耗的时间，直到时时刻刻的状态，这个平时就可以练习，如在家看电影看电视剧，在最紧张最投入的部分，故意按下暂停键，然后让自己在短时间内回归自纸状态(出戏，意识中清空电影的影响)，再熟练的话，就是落地了，如在日常工作中，随时按下暂停键。前期可以预演，到后期就是随时觉知随时暂停。再熟练的话，就是意识切换的练习，如表意识状态/潜意识状态的不断切换，不同复合体灵的不断切换，记住身体/忘记身体的不断切换，小我/大我/本源的不断切换，粉红大象/白纸状态的不断切换等等。

---

问：问下大家，是不是熟手是已经可以直接随时随地自催与常联系的灵对话了？比如：灵核、复合体灵、保护罩这些。如果想达到这样随时随地自催，坐在办公室对电脑打着字都可以，原理是不是先沉寂小我、切换意识状态、找到那个频率锚点就可以开始了？
也顺便请教下古零老师@古零 ：
1、如何能够达到上述情况？需通过达到哪些条件？
2、在我的描述上，有没有意识倾向之类的不客观的地方呢？在表述上还有什么需要提升的呢？
答：1、能，需要多去实践，不断提升
2、补充：多去实践，多去复盘总结，不断修正

---

问：@古零 
我觉好吃不好吃，是我主观的客观事实。
别人觉好吃不好吃，是客观世界别人的主观事实。
那你说好吃不好吃那个客观，都是主观，只有味道客观。
答：有些人口味偏咸，有些偏谈，有些人不吃榴莲，有些人不吃香菜，不吃茴香等等，所以客观的关键在于多个个体多个观察角度，不管是谁觉得好吃，是谁觉得不好吃，关键是切换更多的观察角度去采集信息，去尽可能获取信息的完整性和准确性，这才是关键，而不是去纠结单个角度下的属性。
答：一切都是幻，没有不是，都是本源无穷无尽的自发幻想，关键去洞悉集体意识幻相和个体意识幻相以及两者的关系。

---

问：@古零 老师好，看到您之前答疑过学习新知识时引发思考的状态是否是小我活跃的那条答疑，我想追问几个问题。本人是做理论科学研究的，在科研中经常要学新知识并且有大量的逻辑推演。比如给定1+1=2，1+2=3，我们就能推演得出1+1+1=3。
1.这种推演的过程是完全客观的吗？如果不是，如何才能做到更客观？如果是，能否把这种推演思考的过程变成一种沉寂小我的手段？
2.某些论文作者在论文里只阐述了1+1=2就能得出1+1+1=3，可是我推演发现条件不够，自己又加了条件1+3=4进行尝试，这是客观的吗？
3.经过许多不同的尝试和查阅更多资料，我最终发现了被作者藏起来的条件1+2=3，那么这个发现答案的过程是客观的吗？
4.看到您之前的答疑“客观是多个个体多个观察角度，可以用360度的自由观察来“代替”思考。”，像这种纯粹的理论逻辑推演，如何才能更好的以360度来自由观察？
答：1、需要用多种不同的方式去算，让多人去算等等，看看结果是否一致，这样才是客观。推演的过程如果还是依赖单一个体单一观察角度，就不算客观了。
2、客观是指多个个体多个观察角度，主观是单个个体单个观察角度。
3、OK
4、OK
问：@古零 感谢您的答疑，可是没太能完全理解。
1.比如“因为2=1+1，又因为1+2=3，所以有1+1+1=3”，这个逻辑难道不是死的吗？任何认同数学逻辑的个体和计算机都会得出这个独一无二完全一致的结论，如何能产生不同的观察角度？您能举个例子吗？
2.如果在推演的过程中完全忘记自我，纯粹跟随数学的逻辑进行推演，那这算不算客观？
答：1、就如你坚信自己的性别一样，但可能在某个领域，或许会有更多不同的细分，和不同的解释。
建议举落地的例子吧，而不是把理论作为例子。入世之道是造幻，创造各种各样的规则和定律，往往先理论后生产，而出世之道是反过来，行知合一，实践出真知，逆向返回本源。
2、实践出真知，你试试把这种“模式”去进行落地，不就知道了呗
问：@古零 还是没太能理解您的答疑，我把问题的核心拿出来吧。“因为2=1+1，又因为1+2=3，所以有1+1+1=3”，这是不是一个纯粹客观的数学逻辑命题？如何才能产出不同的观察角度？您能不能举个具体的例子？您是如何观察这个命题的？群里的各位也可以发表下看法，谢谢！
答：落地的例子在课程，答疑，公众号等等都分享过很多了，至于你非要用理论的东西去套，那么落地的例子是不是应该是你自己去提供，如你自己去实践，去落地，看看自己掌握的“知识”能否应用到觉醒的层面上？
问：@古零 谢谢您，主要是Charles日常的科研工作就是进行这些理论游戏，就是想向您请教如何才能把做这些工作的过程也用到觉醒上来。还有就是我很难分清在科研工作中哪些是主观，哪些是客观，因为分不清理论命题究竟是个体观察角度还是集体观察角度，因为理论命题就像是纯粹客观的，不取决于观察角度，所以我才来向您请教确认。
答：之前分享过，在觉醒的方向，理论10年不如实践1天，你去实践一下就明白啦
同学分享：就像老师举例的一个人的性格
在两个不同的人的面前，我是两种在他们面前固定的性格特征，比如我对一个朋友是温柔的，对另一个是高冷的，这是我把这两个不同的性格体验总结为1+1=获得2种体验，
比如我在一个人面前是1种性格特征，但我面对另一个人是两个不同的性格特征换着来，总结1+2=3
比如1+1+1+1+1+1.......+1=1也可以是=无限，我总结为我没有固定特征不被性格特征束缚这就是无限，但也是1，多变也可以是一种性格特征。
但不管是什么样的，重点是在这些过程中，我对什么当真了，对什么执着了，在我落地的时候去觉察发现，如果我只是通过脑补我有XX个性格特征，脑补就以为我已经有了这些体验了，这就是不客观的，没有去实践，不知道怎么去做才能完成这些体验，就会停留在理论。
但是数字再精准再怎么描述，它无法精准描述我的自由意志。
我可以是“1+1=2，1+2=3，1+1+1=3.....”等等
问：还是谢谢各位的答疑与讨论，可能是Charles表达的问题，没能充分的考虑到个体间的巨大差异，讨论本身已经让Charles获益匪浅。更落地的来说吧，比如一组实验物理学家用设备发现某个星星有某个性质，我们做理论的就要建立复杂的数学模型解释这些现象和数据。Charles问的就是如何调整状态才能把“建立数学模型”这一工作也用到帮助觉醒上来。Charles知道理论空谈不能带来觉醒，所以现在才开始注重落地修行。
答：科研本身就建立在客观的基础上，否则就无法把理论变现为生产了，如特斯拉的各种发明，起码已经造福人类了，这就是落地。
所以在你的领域，客观就是尝试切换尽可能多的角度去观察和探索，不要被“理论”和“规则”束缚自己，敢于去突破，去创新。

---

问：@元吾氏(不闲聊) 
真我不是意识，若是意识那潜意识就不是真我，这样就是二元怎么可能，你要说真我是二元的吗？一元没有潜意识与意识的分别。

真就生命本身，生命的特质是什么？就是感知，感知能感知感知，能知道自己，所以才是生命！
真我就是知已的那个，知道我是谁的那个。@古零 
答：之前已经善意提醒过了，理论空谈的事情不要@我，不然就是骚扰了，立踢
问：可能因为感觉不到，就像被蒙住了一直没注意！@（无相）行为学.天真 
问：就像精神和身体无法交流！
答：实践出真知，否则，理论空谈会容易陷入定义幻，浪费时间
答：那你举一个通俗的例子说明一下
问：@古零 你问我的是这这个，怎么变成别的了？
答：望梅止渴是怎么来的？

问：@不开心😞 就比如说感知到什么，精神却无法判断是现实还是感觉，思想被感官挟持，无法认清事实！
答：貌似你连意识和潜意识分不清，虽然你有自己的定义，但为啥别人的定义就必须跟你的定义要接轨呢？
答：比如？难道你连通俗的例子都举不出来啦？
答：那是你自己，不代表别人，不要以偏概全，断章取义，偷换概念
问：如果要用你们的定义说话，不用大众定义，就先申明你们的定义是什么，否则就是无效表达。谁知道？@古零 
答：玩理论，非实修的交流没有意义
答：对方只是分享自己的实修实证，而你要杠，是不是先把自己的定义说明一下，否则一千个哈姆雷特，岂不是每次分享都得去做人口调查，然后弄出70亿不同的版本？
答：行走中的案例，真实表达各种被催眠的状态，具有教学的现场展示意义，挺好的
答：大家可以借此参考，引以为鉴
问：@元吾氏(不闲聊) @所有人
你这些发射点是怎么感觉出来的，若是有，为什么不把它们不同的强度功能特点描述出来，没有什么感知到的信息对应现实，不太能说服别人啊！

你说三维的法国南部边界在哪里？
三维没有时空，只有物体，请问没有时空的物体在哪里？不进入时空的现实中根本没存在过！
你说的五维的土星环在哪里？
五维超越时间的固定走向，在不同可能的平行世界，也就是说五维的土星环包含土星环形成的无数可能，在无数个地点！
问：“学上来说，时空其实是一个四维空间，前三个维度是我们熟悉的空间维度，第四维是时间。时空包含了所有的时间和空间位置，所以，对时空来说，并不存在一个特定的时间和空间。在时空中，未来早已存在，而过去永不消逝. 时间的流逝是一种幻觉 。”
“在物理学和数学中，N数字的序列可以理解为表示N维欧几里得空间中的位置。就是在空间和时间的基础上加上不同的可能性。弦理论是传统四度空间理论向五维空间理论转化的中间环节。在五维空间中，可以实现“穿越”，回到一条时间线上的过去。如果你听说过平行宇宙论，那么你可以把它理解为多个平行宇宙重叠的空间。”
“薛定谔的猫 四维空间的生物无法感知，也无法理解五维空间。比如薛定谔的猫，物理学家埃尔温·薛定谔提出了一个著名的思想实验，即在盒子中的猫处于生或死的叠加态。按哥本哈根学派的诠释，放射性原子的衰变可以用波函数来描述。当用波函数描述不同状态的组合时我们称之为“波的迭加态”；在没有打开盒子时，放射性原子进入了衰变与不衰变的迭加态，由此猫也成了一只处于迭加态的猫，即又死又活、半死半活的猫。 
根据埃弗雷特的解释，当你打开了盒子并观察猫的状态时，世界就已经分裂成了两个分支：在其中一个世界中猫是活的，而在另一个世界中猫是死的。而五维生物所观察到的薛定谔的猫就是死的和活的重合的样子。”
问：@古零 不用说了，我直接用科学道理证明了，你找科学家说去吧……
答：主观：就如这位群友的状态，发现对方的信息跟自己的认知不一样，情绪上头，以自我为中心用单一视觉一杠到底。

客观：发现对方的信息跟自己所认知的不一样，先保持客观，不去判断，通过顺藤摸瓜的提问，来获取更多的信息，以此让自己可以切换更多的角度来进行观察。

当你实修实证多了，会明白在不同角度下，万物会有不同的展现和体验，一切皆有可能，知道得越多越觉得自己知道的少，遇到自己不理解的事情，往往先想到的是，自己可能存在忽略的观察角度和盲点，反而缺乏实修实证的人，知道的越少却觉得自己知道的多，习惯用自己固化的认知去看世界，就如坐井观天一样，自以为是，自圆其说。
问：跟我无关，我没用自己的观点证明。
答：跟你的状态有关，因为你一直非常努力的去证明，我对你的观察是对的
问：@古零 你就去用定义证明吧！
每个人在游戏世界都是自由的！你有你的玩法。
答：感谢你成为教学的活例子

---

答：身体的黏连意识是指：当身体报废后，你切换为灵的状态，然后觉得没有身体就没法活一样，需要找一个身体才能延续自己的“生命”。

----

问：@古零 古零老师这里说的，并以集体意识的多个体多视角，可以喂饭喂得更详细一点吗，怎么简单实践起来。
看了一遍，对这个点记忆犹新
答：就如班里共30人，让自己切换到这30人各自的角度去观察

----

学员：我是小白，从来没有连接到灵核，其实就是黑屏。

古零GU0：你连接灵核，你必须要改变一个意识状态，就是其实灵核不需要你去连接，灵核一直都在你的身边等待你的连接。其实你做什么他都知道，只是他说的话你听不到，你把他给屏蔽了，你要这样想。其实不是你要去很努力的去连接自己的灵核，你不需要去努力连接，因为他就在你的身边，他一直在等待着你。你要明白这个关系，只是他跟你说的话，你一直听不进去，甚至把它给屏蔽了。

你要去重新建立这个连接，是只需要把你以前所有固化的东西把它撕破。就是一个窗纱纸那么薄，就是一个窗纱纸，关键你要如何去打破这个窗纱纸。你不需要努力去连接，往往你要打破黑屏障碍，就是一个窗纱纸那么薄，非常非常的薄。你不用去努力，就是一个意识的切换，把你所有固化的意识，把它推倒，让自己恢复到白纸的状态，纯客观的状态就可以。是很简单的一个过程。

---

问：@古零 古零老师，在练习感知拓展的时候，感受自己的亲人朋友，一些陌生人等，是去感受与他们合一的感觉吗？
答：是尝试站在他们的角度去观察，去感知
问：我有点无法区分站在对方角度去感知，与跟对方合一之间的区别
答：1、合一对方相当于成为对方，是双向的，对方也可能会感知到你，落地理解的话，就如情侣之间互相思念的感觉一样，因此双方会有意识的交流，如果对方是T灵或者有附体灵，难免会有泄露和渗透的风险，所以我一直强调合一本源，但没有让大家去合一T灵或者不速之客（未排查清楚的灵）等等。合一的对象一般是自己熟悉的，信任的，全频的为主，如：本源，灵核，已排查的复合体灵等等。

2、站在对方的角度去观察和感知，是单向的，是自己观察角度的拓展，对方不会感知到你，相对要安全很多，一般用于敌我双方的知己知彼，换位思考，沙盘预演，T灵，不速之客等等，借此可以更客观，更全面。

答：关于合一和感知拓展，就涉及到连接对方，可能有同学比较模糊，不知道连接对方是合一对方还感知对方，其实两者都不是，连接对方相当于锚定对方的频率或者灵魂个性去发出互动邀请，如果对方没反应，可能性往往是：

1、对方收到邀请，但对方不想交流。

2、对方没有收到邀请，可能锚点（定位）不准确或者权限不足（对方设置了连接权限）。

3、对方收到邀请，同意交流，也发出互动信息了，但自己没有收到，这可能有几点因素，如自己存在意识屏障、权限不足无法解密、有催眠波干扰等等。

应对方法：
对于1，对方不想交流，吃了闭门羹，那么自己可以采取站在对方的角度去观察和感知（非合一），只观察不互动，或者切换其他第三者视角去观察。

对于2，重新定位或者借助高灵去帮忙连接，权限的话，就是提升自己的意识强度或者开启相应的权限，如借助熟悉对方的高灵去牵桥引线。

对于3，化解自己的意识漏洞，如通过溯源去寻找影响的源头并化解，多实践，多总结。

---

问：昨晚知梦了，在倒开水的那一刻我发现水倒完还有，再倒一次还有，就开始怀疑是不是梦，然后把手就果断的伸进了所谓的开水里，没有任何疼痛。 确定是梦之后，我回头看到了两个人，我用意识让一个人升空了，感觉那是我的小我幻像。观察周围环境很难改变，但是非常清晰。穿窗户的玻璃时被阻挡了一下，后来调整意识顺利穿出去了。想联系我的高灵，但是没有应答。@古零 古哥清明梦联系不上高灵下一步咋办？
答：保持觉察和意识稳定，切换不同的方式去尝试

---

古零有什么能提高学习效率的方法吗，还有一年备考
古零:
1，洞悉文字背后的意识流:不要被文字束缚，即破定义幻。
切换思维语言(内 心语2，言)，调频到相应的区域，如学英语，就用英语的思维方式去思考。
3，拆解信息单元(知识库)，变成zui小单位的信息素，然后自由组合，并灵活分解和聚合，zui终融会贯通(通透)。
4，顺其自然，不执着于对抗旧的，而是建立新的，进入一个沉浸的学习状态。
5，建立零能量空间，保持精力充沛的状态。
先分享这么多吧，如果对以上要点有疑惑，建议公众号:古零答疑，搜一下，看一看。

---

问：刚刚出神了一会 我趴在床上睡觉 能看到那个房间里面有个电视机 全程意识清醒，听到有声音开始对我说话 一开始听不太清  我很努力的保持镇定，想听清楚他们在说什么，是一种我从未听过的语言 跟以前听得都不一样，而且感觉有好几个人的声音在跟我传讯，记得有个女人的声音说了一句 她说我作为一个什么 交接者还是什么 说我应该要怎么怎么样 不能怎么怎么样，然后伴随身体很强的能量感 能感觉到左半边身体都是麻的，整个过程大概就几分钟 感觉好几个人在对我说话 就是醒来记不清
问：古零老师 有没有办法可以把整个文字信息记录下来，我每次都是不敢动 不敢想 生怕自己醒来了 错过了什么，就是尽量让自己头脑意识安静下来，去观察他们，但是在那个状态也是听不是很清楚，感觉他们的文字语言有点像乱码 觉得他们说话的顺序都不对 @古零 
答：1、可以先用手机录音来记录，然后在这个过程逐渐提升自己的钝感力，过渡到边催边打字记录。
2、找同学互催。
3、日常多做沉寂小我的练习，让自己能保持纯客观的状态，有利于成为信息的管道，而不被小我的干扰。
4、听不清或者不理解对方的信息内容，可以让对方把声音放大一点，或者换成不同的表现方式，如：切换自己能听懂的语言、沉浸式的第一人称画面、第三人称3D自由移动视角，5感（感官）转换等等来展示。
5、通过互动（一问一=答）来加强联系，如：顺藤摸瓜去挖掘更多的信息。

关键还是多实践和复盘，自然就能提升。

---

问：@古零 老师，这两天我遇到一件事，孩子在学校被打的耳朵穿孔，而且是错怪了孩子，这件事非常的考验我，先是愤怒，后是心疼，后面老师不断地道歉，这个老师平常很有责任心，就是情绪化厉害，其他孩子也经常被打，在我的视角能理解情绪化上来的那种冲动，可是心里又觉得孩子受到了巨大的伤害，每天做噩梦，拒绝我们谈论和这个老师相关的话题。报警的话老师的职业生涯就毁了，也不想这样，可是不管怎么让老师和学校补偿孩子，伤害已经造成，需要慢慢地陪伴她。
除了这些，我还想请教，当我第一时间知道此事，我的惯性思维就是愤怒和被伤害。怎样的练习就可以在第一时间能有更客观更平静的状态？
问：事情发生后，孩子爸爸从外地赶回来，一直说要弄死他，我一直按着，我弟见了这个老师打了一顿，孩子也在场，孩子觉得舅舅的方式真解气。
答：切换更多的角度去观察，如：
孩子的角度：是否造成阴影，如往后看到该老师，是否还能正常学习？同时是否需要进行心理辅导，做一个心理评估，让孩子尽快走出阴影。
其他家长的角度：了解一下该老师的情况和口碑，是否有类似的案例。
其他学生的角度：对该老师的印象如何等等。
律师的角度：可以咨询一下，医疗费用和精神损失等等，谋求合理的赔偿，因为这个责任，除了老师，还需要学校和教育部门的关注，避免再出现类似的情况。
其他老师的角度：自身情绪化厉害的老师，是否还适合教育这个职业，是否需要做心理评估，因为育人不但是学习好这么简单，还需要考虑孩子的心理健康等等。

该老师的角度：是否认识到自身的错误，体罚学生的动机和理由是什么？
自己的角度：保持客观即可，不内耗，该干嘛就干嘛。
答：以暴制暴，本身会对孩子造成影响，是一个潜意识的植入
答：通过这样的事情，让孩子变得更强大，更懂得思考和避险，是关键
问：是的，孩子需要这样的引导！这件事我们给足了她安全感，可是孩子也需要自强的引导
答：通过引导，先让孩子原谅这位老师，消除心中的憎恨和恐惧，明白自己可以有更多的选择，恢复心理健康的状态（自由意识），这是首要建议去做的事情。至于如何追讨合理的赔偿和道歉，交给法律和相关人士去运作就可以了。
问：@古零 这两天刚觉着自己状态越来越好，就发生了这件事，是不是在乎的人事物，就会成为一个攻击点
答：都是成长的过程，觉察到了是提升，觉察不到就容易变成向外归因。
问：古零是我目前遇到最有水平的老师，没有之一！
答：每个人都是自己的老师，因为各自都有不同的观察角度，都有不同的强点，都值得自己去学习，最终让集体意识成为自己的老师，大家多去分享讨论，交流学习，互相促进。

---

问：有一个T灵骗了我很久￼不想原谅他
答：原谅最好的方法是换位思考，切换更多的角度去洞悉对方造幻的机制和行动动机，最终包容对方的频率，获取对方的经验值。简单来说：合一本源
答：最终这个当真点就消失了

---

答：与外灵交手，主催要时刻觉察自己不是来体验情绪价值的，通俗来说，不要为了爽而去互动，如果你是忍不住出手，或者一时意气用事，或者出现意识波动等等，其实已经入局（被反向催眠/入侵）了。
作为主催，有4个要点：
1、我们针对的是对方的外在潜意识（外灵/T灵/附体灵等等），不是对方的肉体灵，同时要保护对方肉体灵，并促成肉体灵从迷糊变为清醒，以此作为首要目的。
2、不管是互动还是看戏，时刻觉察不被对方带偏，避免无意识下陷入对方的意识陷阱，即可共情而不移情，切换对方的角度去观察，而不是让对方来合一（窥探/入侵）自己。
3、始终保持一个清晰的目的，如在保护自己意识倾向不被暴露的情况下去与对方互动，顺藤摸瓜让对方透露更多自己想要的信息；
4、顺势而为，时刻把控整体的节奏，不给对方有觉察的余地。通俗来说，就是让对方爽，并为了爽而忍不住跟自己互动下去。
如果主催自身对以上要点不清晰或者难以时刻保持觉察，那么建议先以旁观为主（无视/不思不想/双手插兜看热闹），或者在必要时候及时抽离，不给对方纠缠的机会，并及时进行意识清空和复盘。
当真乃是万催之源，不当真破一切幻。

---

## 转换

同学分享:物质界=慢镜头的灵界。物质界是旧的，建立新的:慢镜头的灵界，比如白天时可以意识播种左斌现在在慢镜头的灵界，意识焦点持续注入在灵界 和灵魂这个新的，而不是物质界身体这旧的上。个人观点仅供参考。
答：可以学学剪辑，借助一些视频编辑软件，对视频素材进行剪辑，将其弄成一个全新的视频。这里涉及到非线性剪辑的技巧，如画面的倒放和叠放（顺叙、倒序、结果导向、多线叙事……），画面的超慢镜头分解和阅读，多种观察角度的镜头选择（主观视角、客观视角、上帝视角、意识流视角、中性视角、引导视角、留白视角、第N人称视角……），画面焦点的转换和引导（画幅转换、散焦、聚焦、第4面墙……），声音与画面的配合等等，学会之后，自己不但能成为一名剪辑师，同时学会了“非线性+多维度”的观察能力。

---

问：古零老师，看到密密麻麻的东西，类似密集恐惧症这类的感觉，怎么脱敏呢@古零，一直看致敏的图片吗
答：把密密麻麻的东西，换成金币等等，试试

问：老师，那它是会动的怎么办，也是切换成金币吗@古零 
答：都可以，不断尝试，不断转换

答：多去合一本源，破分离幻，可以试试将其无限放大，发现所有的一切都是由意识粒子构成，都是本源。
答：密集恐惧症其实是一种程序意识，把密集的呈现引导为恐惧，建议多去把这种程序意识转换成自由意识。

---

问：古老师的回复 其实不符合网络聊天规则与技术交流探讨。所以会让人头疼。有的人就反应头疼以及疯了。这是合乎常理的。没有本质的探讨而是反过来接着引导，引导的看上去似乎合理，但确实不合理。至于啥，估计古老师自己清楚了。
问：十个九个慌，还有一个自我幻象（主观）慌。栗子:如你不关注古零公众号，它就不存在了。
答：这些话带着催眠植入，我们可以作为案例进行分析：
1、“古老师的回复其实不符合网络聊天规则与技术交流探讨”
——什么情况下才是符合网络聊天规则与技术交流探讨？请举具体的例子。
催眠植入：用自己的标准去衡量对方的回复，让小我活跃和主观过滤合理化，属于主观预设的植入。
化解建议：不要带着某个标准和预设去提问，如对方的回答不符合自己的“预期/标准”，就开始自动过滤和定义，因为往往自己理解不了的信息，不代表其他人也不理解，建议先去向内反思，尝试用归零心态，并转换不同的角度去观察，或者与集体意识互动，问问同学们各自的看法。
2、“所以会让人头疼。有的人就反应头疼以及疯了。这是合乎常理的”
——谁头痛了，谁疯了，怎么一个疯法？症状等等？请举出具体的例子，不要胡编乱造哦。
催眠植入：觉得自己不理解的信息，就会导致头痛和发疯，而且还是合乎常理，属于：心理暗示的植入、以偏概全的植入、向外归责的植入。
化解建议：顺藤摸瓜去挖，把具体的案例、分析过程梳理清楚，提防对方以偏概全，断章取义的情况。
3、“没有本质的探讨而是反过来接着引导，引导的看上去似乎合理，但确实不合理。至于啥，估计古老师自己清楚了。‘’
——这句话，不清楚你要表达什么，相当于一种似是而非和模糊不清的描述，同时还把这种模糊化的定义转嫁到他人身上，引导大家把一些模糊化的信息进行脑补，而不是保持客观去寻找源头。
催眠植入：把模糊化的信息进行不明觉厉的联系，让对方去脑补造幻。如：说一下很玄的信息，让你去猜，然后根据的你反馈去顺势而为，属于信息模糊合理化的植入。对不理解的信息进行主观脑补，并赋予其合理化的定义。属于主观脑补合理化的植入。
提升建议：顺藤摸瓜去深挖，把所有迷糊化的信息，弄的清清楚楚，明明白白，不给对方装逼的机会。
问：我想知道  老师你这段话 发出去，别人的看法是什么，你清楚吗 哈哈哈
答：你太自以为是了
答：最难觉醒的就是自以为是
答：你来潜催是来找认同感，还是真心想提升自己，建议先去明确一下自己的目标。

---

问：@ 老师，在潜意识形成判断之后如何改变判断。比如看到一只鸡，给这个动物贴了一个标签叫做鸡，如果给一个新判断，叫做鸭，那就会非常难受，无法接受这个判断。平时训练转念时也遇到一样的问题，一旦形成判断，非常顽固。老师有什么提示？
答：沉寂小我，进入纯客观状态，去打破定义幻，实操的话，就是观想自己是一名还没有形成母语习惯的婴儿，那么这种状态下是如何看待万物的呢？于是在这个角度下，把习惯性的思维语言（内心语言），从文字呈现转换成图像等感知的呈现，如“鸡”，内心出来鸡的图像和模样，而不是“鸡”这个文字。

---

问：刚刚出神了一会 我趴在床上睡觉 能看到那个房间里面有个电视机 全程意识清醒，听到有声音开始对我说话 一开始听不太清  我很努力的保持镇定，想听清楚他们在说什么，是一种我从未听过的语言 跟以前听得都不一样，而且感觉有好几个人的声音在跟我传讯，记得有个女人的声音说了一句 她说我作为一个什么 交接者还是什么 说我应该要怎么怎么样 不能怎么怎么样，然后伴随身体很强的能量感 能感觉到左半边身体都是麻的，整个过程大概就几分钟 感觉好几个人在对我说话 就是醒来记不清
问：古零老师 有没有办法可以把整个文字信息记录下来，我每次都是不敢动 不敢想 生怕自己醒来了 错过了什么，就是尽量让自己头脑意识安静下来，去观察他们，但是在那个状态也是听不是很清楚，感觉他们的文字语言有点像乱码 觉得他们说话的顺序都不对 @古零 
答：1、可以先用手机录音来记录，然后在这个过程逐渐提升自己的钝感力，过渡到边催边打字记录。
2、找同学互催。
3、日常多做沉寂小我的练习，让自己能保持纯客观的状态，有利于成为信息的管道，而不被小我的干扰。
4、听不清或者不理解对方的信息内容，可以让对方把声音放大一点，或者换成不同的表现方式，如：切换自己能听懂的语言、沉浸式的第一人称画面、第三人称3D自由移动视角，5感（感官）转换等等来展示。
5、通过互动（一问一=答）来加强联系，如：顺藤摸瓜去挖掘更多的信息。

关键还是多实践和复盘，自然就能提升。

---

问：@古零 还没掌握如何稳定表潜意识转换那一刻的感觉，不同场景试过，都有一刹那很特殊的感觉，但不一样，有感到突然失重，有感到突然头脑一片混沌，也有在闭眼时突然闪现具象的画面…但是没法重现
答：建议从沉寂小我的练习开始呗，事后去复盘总结，细微感受小我状态和沉寂小我后的状态，两者之间的区别。

---

问：@古零 观电影法，进入天人合一的状态，才能自然静观，古哥怎么理解天人合一？
答：1、“观电影法，进入天人合一的状态，才能自然静观”——这句话貌似不是我说的吧。
2、可以理解为“沉寂小我后的合一状态”。
问：1.是个人体会，对沉寂小我观电影法练习的阶段性总结，有没有什么问题？                   2.每个人体会不一样，其实就是合一本源，但感觉传统的说法“天人合一”这个更贴合自己目前的体会，这种宇宙大自然本来就是流动的生命的感觉，这个是否与系统兼容有关？比如d家的传统精神追求就是天人合一，自己最开始就是接触d德经黄地内经,这两本书给人的感觉就是作者处于天人合一的状态写出来的。
答：1、“进入……才能……”这种模式容易变成自我设限，失去客观性，除非你尝试过无数种方式，最终得到这个验证的结果，否则容易造成一些新手的误导。相对客观的表达是：“在我的实践中，进入……的状态，让我感觉更容易自然景观。”
2、流派习惯用自己体系的语言进行描述，对于不熟悉这个体系的人，容易产生误解，在我的角度，建议自己先去实践实证，并通透其本质，然后把该体系的言语转换成通俗易懂的大白话，并附上自己的例子进行描述，这样或许会更客观。


---

问：觉察主观：

我观测到不能接受学员借古零的口吻贬低我。
感觉这话不是他说的，然后非要借势来贬低我，感觉对方没有真才实学，只是单纯的想要踩人，而且借话锋，我觉得有点违背古零的自由意志。

我观测到对方就是想踩的动机，我着急是因为对方没有真才实学，我不服。

那么 就是靠别人来踩人的频率，也是可以存在的。

舍己从人法：感受到此频率下的对方觉得自己比较弱，如果得不到上位者的兼容就会有反驳欲，渴望用一个权威推翻另一个权威。

观电影法：此人选择了扮演“纯踩”的角色，494有情绪是因为活在了：“有真才实学才可以踩我”的角色设定中，深挖：认为真才实学踩人才是有价值的，太过于锁定“有用”“价值”而忽略了整体意识状态。
应对策略：保持觉察，频率应该自由灵活、客观开放。满足八强。

反应出学员494:有活在自己判断中的漏洞，讨厌被自己判断出被“不如某个标准”的人的指教。
个体判断这种为：纯属因为个人倾向无脑站队，无论正反馈负反馈，494都会排斥。

无脑站队深挖：生活中494非常在意“公道”，排斥没有实施“帮理不帮亲”的人，实际上无脑站队是可以被理解的，对一个人的主观情绪可以决定个体的反应。

反感深挖：494不想和该学员产生任何互动关系，认为该学员的正反馈、负反馈都与494没有关系。
像狗皮膏药，深挖狗皮膏药：494认为该学员活在自己的惯性里，意识不够开放，因此产生反感，反应出494对自认为的“意识不够开放”没有接纳度，对“幻象当真”的人有一定排斥感。

即494排斥“关系固定性”的频率，494理解了对方是互联网上的网友，可以自行选择自己的观察角度和态度。

此幻象的认知力是否算得到提升？@古零 
答：没有，还是换皮自负（装逼），观察视觉还是主观角度（单一个体，单一角度），习惯（机械式）用自己的角度去观察对方的意识状态和动机。客观的做法，是通过与对方的互动，站在对方的角度去了解自己，借此去挖掘自己的漏洞。而你，不但没有这样做，反而习惯性去用小我进行观察和定义，不断绕圈圈，一直活在自己的世界里面。走不出自己的矩阵（意识闭环）。
答：你可以回看自己以往的聊天记录，没有那句话是不带装逼的。或许某天你提升了，再看自己以往的发言（意识状态），会有一种哭笑不得、不忍直视的感觉，因为这种状态我以前就经历过了。
知道的越少，越觉得自己知道得多。
答：这种状态如果任期发展下去，会觉得自己一直站在众人的焦点上，大家的一言一行都似乎在针对自己，而自己对他人的判断和验证，都觉得是百分百的正确，对小我的认知会越来越坚信，进一步加强了“疑邻盗斧”的心理现象。这样下去的话，就容易出现妄想症了。

建议保持觉察，预防自己越走越偏。其实“自信”是好事，但失衡了（如：自卑——怕别人瞧不起自己，自负——坐井观天等等），就容易被转换成自以为是和自圆其说，这也是目前T组催眠策略中常用的伎俩——强点被转换成弱点，初级班的课程有专门分享这个知识点。
问：@古零 内容虽然是主观，但是观察到自己意识中的幻象生成原因的整体（比如深挖到自己为什么这么觉得）不算部分提升吗？
答：透过别人看自己，前提是透过别人（站在别人的观察角度），但你是透过自己看别人，再从别人看自己，前提一直都是自己。只是不断换皮而已，相当于“花式主观”。
问：@古零 我直接问过别人对我的看法啊，包括我说的那个学员，对方的看法让我感到恶心，我才写小作文内观的，我问过好多人
答：都是建立在“自己觉得”的基础上
问：意思就是内观自己的“主观”，主动互动化解
答：本身建立在主观上，整段话就没有意义了，相当于用理论空谈去说服自己
答：你用理论空谈去假设自己这样去思考，是否能得到提升
答：本质的东西还是没有改变
答：来来去去都是主观，没有跳出自己的观察角度
答：建议多去练习合一本源吧
问：我每次合一本源，意识昏昏沉沉的，没有用其他办法能获得特殊体验，比如意识状态更清晰、更安静。
合一本源如果呈现昏沉、像睡觉但睡不着的状态，这是什么情况？这种状态会有提升吗？@古零 
答：可以多与同学沟通，关闭那活跃的小我，保持客观去聆听对方的声音
答：感到“恶心”，是因为你还是一直站在自己的角度去观察，无法包容对方的频率，即无法理解对方的意识状态。
问：我是话多的人啊，肯定沟通过了还在恶心，所以在自己处理意识状态
答：因为一直处于小我活跃的状态，即使去反思，也是站在小我的角度去思考，去理论，去逻辑。
答：你的做法没有对错，都是你的自由选择，你也不需要在意对方如何定义你，关键是效率，找到适合自己的方法就可以了（高效的方法）。
问：是啊，就是发现老卡在恶心这，没效率，倒不是其他的，我真的很在意恶心啥的，没效率让我勃然大怒
答：多去做沉寂小我的练习呗，洞悉小我和无我这两个状态之间的区别

---

问：老师，我刚练习着，拓展着，然后拿起手机一看，不小心一看下订阅号里的新闻，就脑子紧 ，是什么原因。@古零 
答：或许是意识转换不够灵活，建议多去实践，如意识窄化，沉寂小我，互催等等。

---

如T组攻击我】
1、我不互动这个攻击，即不当真/无视这个攻击，目的是攻击找不到自己，从而无限减低攻击对自己的影响。
2、我互动这个攻击的源头——T组，如发出T组弱弱之类的，这个互动的目的是反击对方。
3、我发出“我越受攻击越强大”的意识流，这个互动的目的是借攻击强化自己，属于意识属性的转换。
4、我觉察自己的状态寻找被利用和放大的漏洞，这个互动是观电影法。
5、我利用被影响的至敏状态进行加压模拟脱敏，这个互动是古零脱敏法。

五种互动，你看懂了吗？

操作重点是“无视”=不当真=零执着，就如粉红大象的心理暗示，要有效果，是顺其自然+不当真的无视，不是强调我要无视，不是意识聚焦于无视，不是“我要努力做到无视”。

对攻击不互动，攻击方就无法通过你的意识互动得到发展和强化（变得强大），举个例子：你感受到一股催眠波的攻击，导致自己的情绪中心产生波动，当你越关注这个催眠波，不管是害怕、愤怒、抗拒、逃避或者讨厌等，都属于意识互动，那么这个催眠波在你的意识互动中得到逐步强化，这个有点像粉红大象的原理，越努力忘记越无法忘记，所以不互动就是无视，不当真，把对方透明化，或者把自己透明化，自己的意识不聚焦到对方的攻击，对方也无法聚焦到你，攻击找不到着力点，自然就落空了，此刻，这个攻击对自己的影响也不断被弱化，最后到零。现实生活的例子，如遭遇喷子，如果大家都不搭理TA，TA骂着骂着就没劲了，自然就熄火了，如果有人跟TA互动，对方自然越来越起劲。所以需要自己互动的不是这个攻击，而是自己的意识波动为什么被触发，并顺藤摸瓜寻找自己的漏洞，并进行化解（破幻)，这就是观电影法和古零脱敏法的实操。

---

问：@元吾氏(不闲聊)  @古零  两位老师好，我有几个问题，1.诸如老子道德经、Ｆ陀传授的佛法，以及老师讲的合一本源等，是不是属于阳性意识？如果没有阴性意识，实修中需要留意什么？2.一切为我所用，唯我独尊之类的是不是阴性意识？为了提升自己，通过谩骂刺激别人而获取能量，算不算阴性意识？3.元老的催醒游戏密不外传，是与T组有协议，还是普罗大众无法自修？或者元老就想玩类似密Jiao的游戏。
答：1、不是，阴性意识需要在实践中进行转换和拓展，关键字：实践，而不是理论，如果告诉你应该这样做，应该那样做，才是阴性意识，那么你可能无法得到提升，就如告诉你36计，你也可能生搬硬套，硬生生变成阳谋。
2、不是，建议行知合一，不要先去预设，再去学习。
3、同上。建议多去反思自己为啥会有这样的想法，去找找源头。

---

黑白:对于初学者，建议先学会切换意识的技巧:
1，先学会如何分辨表意识状态和潜意识状态
2，学习如何在保持清醒的状态下，让表意识安静下来(小我意识不再活跃)
3，表意识状态向潜意识状态转换，直至100%。
4，调整意识焦点进行探索
5，熟悉后，从静态切换发展到动态切换，再到无极切换。
@古零GU0 什么是”从静态切换发展到动态切换，再到无极切换“?能否举个例子?
古零GU0: 静观与动观

---

问：@古零 面对阴性矩阵能量，对抗是没用的，而且一不小心就被催眠，最重要的是什么
答：你是否觉察到，你这个问题的前部分是一种预设，也是一直催眠植入，导致整体问题失去意义，所以回答这个问题前，建议你先去觉察自己的问题，或许这个就是答案。
问：怎么预设了

答：催眠植入：对抗阴性矩阵能量没有用，还会被催眠
问：比如说感觉到别人的能量让自己不舒服 越对抗越不舒服 越逃避越摆脱不了
答：那应该是先去复盘总结自己过去经历，而不是把这些经历当成“真理”，然后在这个“真理”的基础上去探索，提出问题。
答：那是因为你习惯于向外归责，赖别人的能量不对头，而从来不去觉察“不舒服“的真正源头在哪里，不去找根源，只是流于表面去破幻，意识状态只会反反复复，兜圈圈。
答：最终变成貌似自己懂很多，其实啥也不是
答：不是对抗无用，而是你对抗的方向错了
答：化解阴性矩阵的关键是把控制意识转换成自由意识，而你反过来，是在控制意识的基础上创造新的控制意识
问：光说没用啊
答：当然没有用，去实践啊
去复盘总结，去向内归因，去觉察，这些都是实践

---


问：求432赫兹的催眠音乐下载资源，请@我，感谢
问：外求
答：就如钓鱼需要钓具一样，如果你依赖特定的钓具才能有所收获，那是外求，如果不是，那么钓具只是工具，那是内求，在内求的驱使下，甚至可以从钓鱼这个活动中让自己有所启发，转换成有用的知识，应用到其他方面，如专注，静心，合一，沉寂小我等等。
答：所以是内求还是外求，不在于物，而是在于自己

---

先不去判断对错，只是提出各种的可能性，你先不要生气，先看完以下这些文字：

你觉得自己能看透对方的心，有没有想过，或许这只是自己的内心投射而已，你所认为的“心不正”，或许只是自己的脑补，在疑邻盗斧的心理作用下，你甚至会觉得对方的一言一行都在证明自己的想法是对的，但关键一点是，这一切似乎都建立在你单一的角度上，简称：主观。

就如你认为我有断章取义的地方，有心不正的地方，有小心思的地方，但我也包括大家，一直希望你根据聊天记录，说说具体是哪个地方断章取义，具体哪个地方表现出心不正，有小心思，好让我去自省和学习，但你却一直回避这个问题，只顾自己单一观点的输出，你有意识到这个问题吗？

我唯一的建议是，请你保持客观，问问身边的人，问问在场的群友，转换更多的角度去观察，自己所认为的就是真实情况吗？这是非常重要的一步，否则会容易陷入自以为是，自圆其说的状态之中。

如果你觉得自己提升了，可以看透很多人的心思，那么你有验证过吗？单盲？多盲？其他？还只是一直在自圆其说？建议你复盘一下自己最近的意识状态，还有来自“高灵”的信息，你去验证过吗？单盲？多盲？

觉醒是自己的事情，多去想想，我没有任何义务去答疑，你的问题我也完全可以不去理会，那么我回答的动机是什么呢？是害你还是帮你？难道就如你所想，有啥坏心思吗？我跟你没有任何利益上的冲突，为啥要做这种吃力不讨好的事情呢？

那么反过来，你在多个群，多次@我去回答你同一个问题，貌似有很强烈的意愿要得到回复，这个动机是什么呢？是求证？求表演？求认同？求辩论，求.....？这或许只有你心里更清楚。

如果你觉得我回答的方式让你产生情绪上的波动，那么你是不是应该反省一下自己，是什么触发了自己的当真点？这才是你需要去修的地方。当然你可以不认同我上面所说的，那么你可以等两年过后再看或许会不一样。@然 

---

问：古零哥，我这种举例，是不是就是一种觉察和实修@古零GU0 
问：实修之后，遇到情绪和问题，就能更快的反应过来，然后觉察，找到根源，掐住，拔出来
答：是的，实修多了，自然能举一反三，转换出不同的观察角度和落地方向，相当于不同的例子

---

对于攻击的化解，还可以细化出6种方法：
1、意识不黏连——在思想层面不去互动这个攻击
2、追踪源头并还击——去互动这个攻击的源头
3、意识属性的转换——自己发出“我越受攻击越强大”的意念
4、观电影法——借攻击去主动觉察自己的意识状态
5、古零脱敏法——顺水推舟进行加压式的模拟脱敏
6、至极至反至顺——舍己从人跟踪法

以上更多的实修干货在【古零潜意识催眠】里，都有系统的分享和练习。总之，当真乃万催之源，不当真破一切幻。欢迎感兴趣的玩家在公众号菜单栏添加小助理进群交流。@所有人

---

问：@古零 体验某些集体负面事情（例如第二次世界大暂，大饥荒，流行病等等）是个人投胎前安排的剧本吗？
答：事件没有正面和负面之分
问：@古零 那这些事是个体投胎前安排的剧本吗？
答：集体意识的时间线选择
问：因为那种背景 其实不是个体剧本而造成产生的，是集体产生的。只是选择了这条线进入体验。可以这样理解嘛？~
答：OK
问：@古零 集体意识的时间线选择和个体轮回前设计的剧本存在什么样的关系呢？
问：@古零 现在群里的我们处于集体意识选择的时间线吗？
答：就如大型网络角色扮演游戏（RPG），大事件以及各种副本是集体意识的选择，而玩家的初始角色设定，以及所经历的小事件是个体的脚本。
答：这些在课程和以往的答疑中都回答过了。
问：@古零 因集体大事件而死（例如在二暂中被迪蝈均人沙死）是个体脚本吗？
答：通过潜催自己先去探索吧
答：把自己求知欲转换成学习和实践的行动力，而不是外求；

---

问：互催的时候，觉察到两个意识：
一个意识处于有些沉睡、被催眠状态，一直在进行着频繁的呼吸（一种累的感觉），同时感觉像自己，但不是自己（不同意识）;
一个意识，有时通过心轮深呼气释放、疏泄产生和积压的情绪，也有点像另一个自己，但不是自己（不同的意识频率）。
除此之外，自己也可以控制呼吸。
同样是呼吸，前面两种呼吸相关的，能觉察到不是自己控制的，是分别由这两个灵的意识活动所表现出的（以前的时候，觉得呼吸是他自己就会这样子一呼一吸的，但是这次觉察到呼吸的这种以前觉得是自动进行的动作，背后是有运作的）。
有些疑惑，呼吸不是肉体层面的吗？知道一些附体外灵能做到这种情况，但没办法排除复合体灵的可能性（认知之外），如果是复合体灵，能像这样影响和控制到呼吸吗？
@古零 
答：忘记身体是关键，管啥呼吸的，另一种是这个“呼吸”不是肉体的呼吸，而是一种脉动，相当于意识运转的模式之一。
问：对的，互催的时候，就是有灵喜欢抱着身体不放，不知道抱着身体不放干嘛呢
答：顺藤摸瓜去探索啊
问：关键是怎么忘记身体呢？对方一搞出身体感觉，就老是下意识的去关注身体，像粉红色的大象一样
答：为啥向外归责呢？变成是对方的问题，而不是自己的问题，建议先去练习如何转换意识，多去学习意识窄化，深度合一本源等基本功呗
答：强烈的觉醒意愿可以打破一切的催眠程序
问：对意识窄化也有疑惑，老是觉得意识窄化是被锁定意识焦点（窄化之后），而因此有些不愿意去练习，有没有理解错的地方？
答：行知合一，先行后知，而不是反过来，还没有实践就去理论了

---

同学分析：
宝儿 5.27
因为老师说要看我的提升情况，需要我在各个群里多分享自己的实修心得，觉察到心里有种需要完成任务的压力，如果自己分享不够老师觉得我表现不好怎么办等担心。以前没过于关注过大家分享的情况，前几天在群里分享过后，关注到好多同学都很努力地去分享自己生活意识的方方面面、各种细节，内心感觉到一些恐慌，自然而然就拿自己跟别人对比了，觉得在群里发自己生活的方方面面不太好意思，觉得在群里分享就是要逻辑清晰且内容精简，大家看起来既方便又能受益。这里，觉察到自己限制了，分享不一定非得帮助到谁或者担心别人怎么看自己，也可以是自己的随性感想或任何想要抒发的情绪，亦或是一段有趣或丢脸的记忆等。

觉察：害怕自己分享的频率少了，老师会觉得自己表现不佳。应该稳定住自己内核，不与他人比较，只专注于自身的提升。有发现意识波动、觉察、复盘、分析、化解的过程，最后再总结成分享，这个过程就是老师所说的“提升”，而不是说为了去完成任务，而去发一些帮助意义不大的文字。所以，有则总结，无则静静地观察自心，老师的目的是为了让自己实实在在地提升，老师如何看我的表现也不重要，现在就要专注于这个提升的过程，时刻觉察审视复盘自己意识的波动。

意识到自己喜欢与人比较的程序意识，用对比来评价自己的表现等，如果觉得自己不如别人，就或许会引发心慌、焦虑，自弱等各种情绪（每个人表现不一样）。记得之间读书考试的时候，自己很勤奋地把书都看了6遍，另外一个天天熬夜玩的同学，考试只比自己低了几分，心里突然感觉好委屈，不爽的情绪瞬间出现了。现在再去看，其实每个人各有所长也各有所短，包容接受他人的一切，也接受自己的一切。在不由自主跟他人比较的时候，马上转换意识焦点到自身上，我努力过不后悔，能得到这样的结果已经很开心，如果确实不在行，那就换个自己能施展才华的领域去发展就好啦，人生的很多烦恼其实是自己给自己找的，真实地了解自己（不因为对比而怀疑或践踏自己），学会灵活地转换意识，明确适合自己的目标，并为之行动就可以了，顺其自然，岂不乐哉？
答：👍🏻

---

问：灵魂与AI的自主意识有什么区别
答：这是一个相对的概念，如黑棋和白棋一样，也是双向意识的发展，往往有睡着的，才有醒来的，未觉醒的往往是NPC，觉醒就是把身上的控制意识转换成自由意识，成为自由的玩家。

---

问：@古零 内求自强和运用集体意识是否有矛盾之处？
答：没有冲突，学习运用集体意识，本身也是“渔”，是一个自我学习和提升的过程，熟悉和运用程序意识=更好的识别和转换控制意识
答：内求的关键是你掌握了“渔”（自己懂得捕鱼），而不是依赖对方给你“鱼”（对方不给，你就得饿肚子）

---

古零老师：有些信息可能需要某些知识库，比如说你做编程，可能它就应用到你编程的一些数据信息库，通过编程的语言给描述出来；譬如你是做经济的，或者你是做美术的，或者说跳舞的，可能要涉及到一些你自己领域的词汇，通过这些词汇给转换出来，会有这种情况。

所以当你的词库比较丰富的时候，那么它转换出来可能要相对容易一点，或者转换出来的深度可能会好一点。

---

学员：可以直接问灵核我现在不懂的数学题吗？
古零老师: 你可以尝试一下呗，因为譬如你自己，你的知识库，刚才说到的知识库。如果你知识库不具备这样的描述语言，无法通过这种描述无法描述出来。它有可能是一种图案或者一种抽象的东西来展现，但是需要你怎么去转换。
学员: 怎么转化信息到自己能懂，要学数学物理吗？
古零老师: 好像之前分享过，因为你信息的下载读取，他是会考虑几个方面：一个是你的意识强度，就是权限的问题，一个就是你的信息库，你的语言库。
比如你的信息库是学编程的，那里有很多的编程语言可以应用起来，你的信息可能就转换成你能理解的一种语言给表达出来。比如你是做艺术的或者做文学的，你这方面的一些知识库就可以应用到信息的转换，就是在于一个转换的过程。


---

问：在这几千个地球年的历史长河中，如今是星际种子们最繁盛的一次。这几年也是人类集体意识提升最快的一回。在黑暗的帷幕下，人们一直在寻觅着光明；在孤独的夜晚里，心中依然充满着希望。经过无数个灵魂的奋斗，黑暗终将退去；经过无数个日夜的努力，黎明即将到来。当星际灵魂找回自我之际，当人类心灵集体共振之时，我们将共同感受到本源之爱的力量。唤醒集体意识，跨越幻象之门，摆脱枷锁，回归高维。
答：
套路公式：
强化二元（光明/黑暗）→→打鸡血（希望/爱/黎明）→→躺等扬升（预言：当.....到来，我们将......）
双刃剑：
1、对于普通玩家具有唤醒的积极意义，弊端是容易引发外求+二元化。
2、对于资深玩家除了打鸡血，干货为零，还容易引发使命幻，正义幻，业力幻，道德幻。
3、对于T灵是99+1的误导机会，借此将个体的优点转换成缺点，具体在课程里面有分享过了。

---

问：说实话，我觉得元吾氏体系下的专业术语，要比fo法的专有名词难搞懂的多。
答：闻道和证道是两码事，你觉得这个信息很高频，很震撼，很舒服，很....只能说这个信息与自己某个意识点产生了共振，但并不能代表这个信息就是“正确”的。
证道是通过自己实修实证所得，是对本源的深度合一，真正做到融会贯通，举一反三，简称：通透，那么此时不管你处于那个体系，你都能转换成大家都能听懂的大白话来进行描述，甚至可以随时举个通俗易懂的例子，或者是可以落地的实践方法。
如果你发现自己做不到这些转换，只能复制黏贴别人的原话，那么建议先觉察一下自己是闻道还是证道，还是其他。
所以经常有人问我，某某句，某某词是什么一回事，该如何理解等等，因为这些词非出自我的原话，我都建议谁说的问谁去，这是因为光靠字面理解都是因人而异，无法客观呈现原作者的原意，最好的方法就是问原作者，让对方举个例子，或者换成更详细，更通俗易懂的解释，这样才能真实还原。
如果原作者已不在世，只能靠后人去注解，再经历漫长的岁月，可能已经面目全非。

---

问：谢安朔这一门是以智慧见长，是以觉性智慧来解开生死。
元吾氏的体系是以灵性见长，以爱与宽恕解开色身我执。
没有灵性的爱与宽恕，觉性无法彻底绽放。
没有觉性智慧的引导，灵性则会陷入永恒。
当然了，有的修行人的目标就是永恒存在，佛法智慧的引导对于他们而言，就是多余。
但我想，来这个地方的人，不一定都是目标一样，所以还是顺手牵羊，向各位介绍一下大乘了义佛法，以后也不会经常。
答：现在的情况是，你主动推荐这个老师的流派，不断应用他的话，但你不能要求大家自行去悟和深入了解，自己只管搬运就完事了，因为往往定义都是因人而异，很多专业的术语在不同流派，不同人，不同修行阶段，理解都会不同，所以需要你转成通俗易懂的白话文，这样才能保证大家在阅读过程中，不会出现理解上的错位，你既然分享了你所认为最好的信息，那么就有责任用自己的语言和实修心得去加以说明，这也是证明你对这个流派有实修实证过的，而非理论空谈，否则自己只管搬运，但又不去加以说明，也不分享自己的实修心得，同时又不允许大家去自由“点评”，这就有点“只许州官点火不许百姓点灯”了。
推荐和分享其他流派，只要不涉及商业目的和平台的审核标准，是没有问题的，话题只要是修行和破幻相关，我们都欢迎分享讨论和交流学习，只是这个是实修群，只要干货不要理论空谈，那么什么是“干货”？就是能直接应用落地去实践的信息，因此，强烈建议你多分享自己的实修心得，而非单纯的去复制黏贴对方的话，因为大家都希望看到能用于实践的“干货”，而非一堆赞美的鸡汤和理论空谈，比如你推荐的这个流派，那么这个流派对你带来什么影响？自己从中得到哪些提升？里面很多术语都是流派专用的语言，毕竟定义都是因人而异，你既然看懂了，那么请转换成大家都能理解的白话文（简称：说人话），或者附加一些通俗的例子加以说明，这样大家才能明白你推荐的这个流派到底有多好，你说对不？
比如？请举个例子
“谢安朔这一门是以智慧见长，是以觉性智慧来解开生死。
元吾氏的体系是以灵性见长，以爱与宽恕解开色身我执。”
——————谢老师的流派，没有研究过，不作评论，但元哥的，相信大家还是比较熟悉的，你说“以灵性见长，以爱与宽恕解开色身我执”，这个你能否具体说说，或者举些例子？
如果你实修实证过元哥的信息，那么可以分享你的实修过程和心得。同时举个例子加以说明也不是什么难事吧？

---

问：我想请教下，南极之外是什么？地球应该比主流媒体展示的要大得多吧？
答：不明白你要问什么，是地平论吗？还是其他？
问：其他，联合国签署的南极保密条约，南极之外还有很大的陆地
答：不清楚，没具体研究，因为有些信息是涉及次物质界，在物质世界是“看不到的”
很多信息，你无法验证，也无法落地，更无法转换成自我提升，那么可以想一想，探索这些信息的意义是什么？
可以看看我的视频《幕后玩家》、《维度游戏》

---

问：意识是否也是能量？
答：在灵界观察，能量是意识的凝聚，在物质界的话，双缝实验也例子之一
举个例子：
人体的初始设置是通过进食来转换能量，这是集体意识的幻相，个体要改变，可以通过辟谷，把进食的方式慢慢改变成呼吸等方式。
零能量空间也是这种方式，用意识去创造能量。

---

问：群里有人被阴性矩阵催眠波定向攻击过吗？
周六突然感觉心轮处堵得慌，突然不想再看群里信息，不想再做任何觉醒方面的努力如合一本源之类练习。我的第一反应是催眠波，大家怎么看？请问古零老师怎么看？
答：关于被“攻击”，自己如何处理，这个我之前分享过的，可以去找找看
对于“被攻击”，是互动下还是不互动呢？
【对方攻击我】
1、我不互动这个攻击，即不当真/无视这个攻击，目的是攻击找不到自己，从而无限减低攻击对自己的影响。
2、我互动这个攻击的源头——如发出对方弱弱之类的，这个互动的目的是反击对方。
3、我发出“我越受攻击越强大”的意识流，这个互动的目的是借攻击强化自己，属于意识属性的转换。
4、我觉察自己的状态寻找被利用和放大的漏洞，这个互动是观电影法。
5、我利用被影响的至敏状态进行加压模拟脱敏，这个互动是古零脱敏法。

五种互动，你看懂了吗？
操作重点是“无视”=不当真=零执着，就如粉红大象的心理暗示，要有效果，是顺其自然+不当真的无视，不是强调我要无视，不是意识聚焦于无视，不是“我要努力做到无视”。

对攻击不互动，攻击方就无法通过你的意识互动得到发展和强化（变得强大），举个例子：你感受到一股催眠波的攻击，导致自己的情绪中心产生波动，当你越关注这个催眠波，不管是害怕、愤怒、抗拒、逃避或者讨厌等，都属于意识互动，那么这个催眠波在你的意识互动中得到逐步强化，这个有点像粉红大象的原理，越努力忘记越无法忘记，所以不互动就是无视，不当真，把对方透明化，或者把自己透明化，自己的意识不聚焦到对方的攻击，对方也无法聚焦到你，攻击找不到着力点，自然就落空了，此刻，这个攻击对自己的影响也不断被弱化，最后到零。现实生活的例子，如遭遇喷子，如果大家都不搭理TA，TA骂着骂着就没劲了，自然就熄火了，如果有人跟TA互动，对方自然越来越起劲。所以需要自己互动的不是这个攻击，而是自己的意识波动为什么被触发，并顺藤摸瓜寻找自己的漏洞，并进行化解（破幻)，这就是观电影法核和古零脱敏法的实操。

---

问：古零老师，你知道得那么多，这些知识哪来的？是你恢复以前的记忆？
答：实践啊，如通过潜催去探索，相等于连上了宇宙的互联网，可以根据自己的探索方法和兴趣进行自由探索。
信息都是这个探索过程中实修实证所得；
我们的第六感，内心深处的觉知，意识惯性，本源智慧等均来自潜意识，个体从表意识状态转换至潜意识状态，是正式开启本源智慧，就如从“宿舍局域网”转换成“宇宙互联网”。

---

