# 关键词_意识粒子、分灵

## 分灵

问：一个个的念头可以看作自己创造的分灵？

答：看你如何定义“分灵”了，对于自己更好的理解，这个“看作”也是可以的，而对于我角度所描述的分灵，准确来说，不是；念头在我的角度，可解释为：意念、意识粒子，临时灵等，对于分灵，会有一些“流程”来专门创造；

---

问：最小能量单位就是最小意愿单位吗？是不是存在不能再分解的能量单位？

答：都是无限的；

---

问：主灵可以生分灵，主灵可以无条件访问分灵经验，分灵得道后，自立为王，不喜欢主灵给的限制，以本源为名，分家，升级自己为一级投射灵？

答：一级，二级，三....相等于溯源顺序，并不是级别高低的定义，如：一级是本源直接的分灵，然后如此类推。主灵和分灵的关系我以前有分享过；

问：本源分出一级后，他还会再分出来一级分灵吗？

答：会啊，从不间断；

---

高我是指“我”的高层意识，泛指你的主灵，灵核等；

主灵和分灵的关系，你被“谁”创造的，这个“谁”就是你的主灵，你是这个“谁”的分灵；

可以；

主灵是灵魂关系（父母），灵核是职称（CEO）；

1. 灵核属于一个职称，通常都是选举出来的，有能者居之，所以意识强度都相对较高（普遍12+以上），但也有例外，灵核以个体脱离轮回为最高利益，如果灵核不称职，中途可以换掉；
2. 主灵的意识倾向会影响到分灵，但不是绝对性的，如主灵想体验泡妞，分灵就屁颠屁颠去了，但至于泡什么妞，怎么泡，主灵决定不了，但过程中，主灵能感受到分灵的体验；

---

问：我最近加了一个玄学类的共修群 就是群主念经回向给大家。感觉运势有变好 但是莫名其妙很多人找我帮小忙 我也被很多人帮忙 这种算什么啊？

答：意识互动；

---

问：改DNA说的切断营养 是不吃饭是么？

答：不是，营养是指造幻所需的意识流；

---

问：有时候愣神看天，或周围空间，会看到大量螺旋状的白色光点旋转，请问这些是什么？是产生“有”或物质的能量粒子吗？

答：意识粒子；

问：这种意识粒子的主要作用是什么？

答：意识互动；

问：请问光芒中的小圈圈也是意识粒子吗？

答：不一定；

答：去探索呗，如有自发的，有对方投射的，有变形的，有融合的，有......

答：如我们在微信聊天，意识粒子就已经在互动了；

---

焦点：如你想着某人或者某物，意识粒子就投射过去了；

意愿强度：强度越强，粒子流转的速度就越快；

自发强度：集体意识层面的发酵程度；

问：这个“想着”，是不是指，无论潜意识或者是表意识，只要有相关的意识活动，就会发生投射？

答：是；

---

问：意识粒子涉及的检测点蛮多的，根据今天guo哥的讲解，平时所说的意识流，基本组成就是意识粒子吧

答：是；

---

问：古零哥，为什么放摄像头的时候会体现粒子的特性呢

答：焦点投射；

问：那在整个实验的过程中，摄像机起到的作用是客观观测？意识流被客观观测是时候，就呈现出来焦点的特性么？

答：由观察者的意识决定；

---

问：请教一下意识聚焦和意识调频有没有好的方法指引一下呢？

答：多实践，多总结；

答：

举个例子：

实修——你喜欢某人，于是去追求对方，过程中所发生的搭讪、表白、约会都属于“实修”，因为你的意识粒子与对方进行了互动；
理论——你喜欢某人，又不去追求，只是幻想与对方各种互动的场景，对方并不知道你的任何想法，意识粒子并没有发生互动；

---

问：比如惯性思维偶尔想到某人但是表意识抗拒，那这个粒子发送过去对方会怎样

答：看你的传送状况和对方的接收状况了；

---

元哥分享：
什么是波粒二象性？

波 = 意识流；

粒 = 意识焦点；

---

问：为什么放摄像头的时候会体现粒子的特性呢

答：焦点投射；

问：那在整个实验的过程中，摄像机起到的作用是客观观测？意识流被客观观测是时候，就呈现出来焦点的特性么？

答：由观察者的意识决定；

---