# 关键词_复合体灵连接

---

问：催眠过程，想吐头晕头痛是怎么回事？

答：具体原因各种可能性都有，建议问潜意识(复合体灵）；

---

问：连接不上潜意识

答：可以参考我之前分享的方法去练习啊（如：表意识和潜意识的区别），坚持下去，即使不进入催眠状态，也能跟潜意识进行沟通；

---

问：如果自催，要怎么顺藤摸瓜+问题细化，如果是潜意识回答了，然后小我再提问，不是感觉又想平常的思想斗争自问自答了吗？具体怎么做可以举例吗？是类似于自己想问题录下来吗？想问题就会想答案啊，会引导回答？

答：

1. 若有互催的条件，当然建议先把互催熟练，待掌握分辨信息和熟悉自己的复合体灵后，再走自催，会比较稳妥；
2. 是不是思想斗争，需要看小我有没有介入，就是我一直强调的表意识和潜意识的区别，潜意识状态百分比越高（潜意识和表意识的百分比），信息的接收度和准确度就越高，这些需要平时多提高自己的客观性；
3. 因为多了主催的把控，总的来说，互催的深度要比自催的深度高，而互催需要考虑被催的客观性和主催的意识强度；

---

衔接流程又叫纯意识的焦点投射，具体步骤如：

1. 链接前清空一下自己的小我意识，并让意识进入白纸的状态（去掉主观，让客观主导）；
2. 调整好自己的意识状态，即表意识为0，潜意识为100%，如果不熟练，可以先合一一下本源或者通过前世回溯，或者观想一些特定的场景或者物件；
3. 把自己的意识投射到指定的焦点（如：现在链接第X个复合体灵）；
4. 客观等待信息，并进行确认是否已经衔接上指定的目标；

熟练后，可以让灵核带着自己去

---

问：第三点试了好多次都是链接不成功，比如我想链接第一个复合体灵，除了开始的步骤，在进行第三步骤时候，这个指定的焦点是它第一复合体灵的位置吗？我需要把焦点移到或者观想肉体以外40CM的位置吗？

问：如果要链接灵核，或者其他对象，这个焦点是不是指对象实际所在的大概位置，而不是清空表意识后，在心中下指令一样，现在我要链接谁谁谁......（这样我试了不成功，也许是表意识清理不够）

答：

多练习呗，不要给自己提前设定一个固定的模式或者成功标准（如：我认为***的感觉才算衔接成功），就如你发微信给某人（或者打电话），然后安静无杂念的等待对方回复一样，如果你“觉得”对方没有反应，可以尝试切换其他的感知方式，如听觉、视觉、嗅觉、触觉、感知、内在思想等，如果你“觉得”还没有“反应”，就顺其自然，继续合一对方（参考复合体灵的文章），或者离开这个复合体灵，然后切换其他复合体灵；

往往新手觉得衔接不顺，大多数是因为小我过于活跃，或者不断用左脑思维去判断和分析为什么这样做，为什么那样做，为什么对方没反应......为什么我还没有成功.......为什么........，让小我安静的方法很多，如多合一本源、练习纯客观、练习切换第3人称（把“我”换成“自己的名字”，如自问：“自己的名字”这个人怎么样？“自己的名字”今天状态怎么样......），练习客观反应能力，如：自言自语（不一定说出声音），毫无顾虑下，想到啥就马上快速说出来，过程中不思考，不犹豫，不加工；

帮忙带话：
你们的复合体灵（包括灵核），都一直等待着你们的直接沟通，他们有很多话想跟你们说，只是你们一直“觉得”自己“听不到”而已；

---

问：继续问（灵核）是内求，问你（古零）是外求，是吗？所以，即使没有回答，也要契而不舍的每天问，直到回答为止，是吗？

答：

1. 是内求还是外求，需要自己去验证（提升效率）才能明白，建议的做法：继续问，然后自己去实践，然后再找我或者其他老师、同学进行验证、总结和补充，这样你的提升效率才会上来；
2. 没有回答，就换个方式或者角度去问，把探索的范围尽量缩小和具体化，或者把回答的内容简化（如：是和否），或者不回答本身也是回答，这种情况，往往需要你自己先去实践，待实践完再会告诉你答案和建议；

不是用头脑去转译，而是足够的客观度和潜意识深度去保证信息管道的通畅，你接收不到或者对方没有回答，有很多原因（具体原因以前有分享过），需要自己去顺藤摸瓜，逐步探索。
---


## 互动

复合体灵探索计划和步骤参考：

1. 单独连接各个复合体灵，让复合体灵自我评估目前的状态、诉求、意识强度、如何看待其他复合体灵（包括肉体灵）、如何看待本源（对本源的描述）、背景（做复合体灵之前来自哪里）、动机（为什么选择做个体的复合体灵）、与肉体灵的关系、与其他复合体灵的关系、每个复合体有多少个灵等；
2. 让灵核对每个复合体灵的信息进行核实，并总结评估报告，制定所有复合体灵的关系图谱和问题清单；
3. 与灵核、灵串等复合体灵进行商议，针对存在问题的复合体灵来制定解决方案。如：挖雷（T灵间谍，附体，植入物，催眠装置等），问题溯源（寻找和解决那些影响到个体的根源）；
4. 与灵核等复合体灵共同商议整体的发展规划，并保障每个复合体灵都处于高效率的正值发展，如：确立共同的目标（脱离轮回，前中后期的计划），互相促进和监督（团队合作），根据每个复合体灵的特长和兴趣去开发有助于个体觉醒的项目，如：DNA破解、记忆恢复、其他技能开发等；
5. 定期检查，找出发展缓慢或者拖后腿的复合体灵，进行更深入的探索，如复合体灵的多重潜意识探索（复合体文章第二篇有具体描述）；

---

问：感觉高我在哭，很难过？

答：

先不要有共情，也不要暴露自己的想法和意识状态，然后保持客观，顺藤摸瓜，逐步探索；

容易被共情和移情，本身也属于容易被催眠的漏洞；

下次再有的话，不共情，并保持客观，直接去问对方：为啥难过？具体是什么原因？跟自己有什么关系？并表示自己不喜欢这种哭哭啼啼、磨磨蹭蹭的互动模式，如果对方还是那个样，就果断送对方走呗；

---

问：早上一睁眼，有个声音就催我立即起床

答：

问他背景啊，是否属于你哪个复合体，身体状况跟对方有什么关系等等，具体请看我的相关分享，这些信息不能含糊，如果问不出啥，就切换不同的角度去问，否则你都搞不清对方是附体灵（寄生灵）还是复合体灵，被忽悠都不知道；

信息挖掘需要深和细，不要流于表面，否则只能一直在鸡汤中意淫；

---

问：据我的观察，我发现他是本源？

答：不要小我去猜测，需要客观验证，因为所有都是本源，没有不是，即使是附体也是本源，顺藤摸瓜挖掘细节的过程，本身就是一次提升的机会，不要浪费；

---

