# 觉察、惯性、舒适区

问：我把抖音删了又下载，下载了又删，每一次经不住诱惑下载就感觉自己经不住诱惑又一次经历轮回，我觉得这个也是一种修心，把抖音删了发现可以节省很多时间？

答：

强行删了只是避免自己不受诱惑，相当于闭眼破幻一样，只是治标，不能治本，如果换做催眠系统，你有什么漏洞，就给你什么幻，并不断加强，你想删都删不了，那你不就只能举手投降了？

问：还是要靠自己意志力强大？

答：

意志力强不强大不等于就是意识强度啊，民间传说的18层地狱模式就是现在的轮回大厅通关系统，只是形式被与时俱进了，并根据每个体的漏洞自动进行调整和升级，就看你能走多远能破多少幻了，都是实打实的测试，如果没有实修单凭理论在这个关卡面前都是纸老虎，不堪一击，任何一关失败了就只能轮回了（被催眠）；

你越怕什么就来什么，越执着什么就要什么，越.....就来....；

若你是假空，顽空的，就给个小黑屋让你待个亿亿亿....年；

小隐隐于山，大隐隐于市

问：那正确的做法是先顺着欲望来刷抖音，但是保持自己察觉的状态，刷久了自然觉得腻了，然后自然的控制了吗？

答：

是的，觉察中，会慢慢发现对方用了什么套路，你在这里面有哪些弱点被暴露出来，你的每一次的破幻都是一次提升，通过观电影法，会发现一些基本套路，如抖音其中之一就是利用了低成本下满足对未知性的好奇（手指轻轻一划就能切下一个未知的视频），其二是利用大数据的分析来掌握你的兴趣点，其三是短时间内抓住你的痛点（意识焦点）.....

问：抖音大数据很智能带入通过外在觉察内在，抖音为啥给你推荐这些内容就知道自己在哪里，要想让抖音天天给你推荐觉醒的内容很简单你看到所有觉醒的内容都关注点赞讨论，然后你就被打上了标签 它就按照你的水平给你推荐对应的内容？

答：是啊，有时候抖音搜索一些东西比百度要方便和直接，很多事物都是双刃剑，自己破幻了，对方就成为自己的工具，未破幻，自己就是对方的工具；

---

问：我今天发现，在扭转一些旧惯性时，会产生一种很难受的感觉，就是想按着惯性来时，发现了，就没再按惯性执行了，但这这时感觉心里有一种不舒服的感觉？

答：正常，惯性跟舒适区是同步的；

问：不受惯性控制，等于离开舒适区？

答：不是，指惯性会形成区域性的舒适区，刚开始扭转惯性，会出现离开舒适区的不适感（意识纠缠），不受惯性控制，不等于离开舒适区，而是破了舒适区的幻；

---

问：昨天我突然觉察到我一直付出付出付出，可我也没见别人怎么回报回报回报。然后被一阵强大的情绪击倒了？

答：

通过等价交换来获取满足，如何这个天平失衡，情绪就出现了。这跟爱情是一样的，很多矛盾都是建立在爱的索取上，而不是把自己作为无限爱去体验爱。如果是修行，那么就要明确自己最终目的是不是脱离轮回（最终结果），还是体验脱离轮回的“过程”？

问：体验脱离轮回的过程是什么意思啊？作为无限的爱去体验爱感觉好棒啊 我也想做到。感觉我所谓爱情 就是小儿科啊。嗐 提升意识强度玩的“游戏”都不是一个级别 长见识了？

答：

作为脱离轮回为目的，就是寻找和挖掘让自己不爽的地方，并把“不爽”的点作为宝藏一样看待，这样每挖掘并化解一个“不爽”点，就是自己的一次宝贵的提升；
 
把体验修行（脱离轮回）的过程作为目的，往往是寻找让自己“舒服”、“爽”、“愉悦”的点，并一直让自己待在"心智认可"的舒适区内，那么最终的结果只是一场体验，而不是提升（漏洞依旧，潜意识惯性依旧）；

---

问：你们有核心团队在为自由之路迈进吗？据你知道有多少人体会到全部意识就是元师傅描述的那种所有，全部的体验？

答：

你问的问题已经暴露主观性了，习惯用自己的心智程序来提前预设可以接受和认知的范围，所以即使我回答你，不管你信与不信，对你都没有帮助，还浪费我时间；

修行是落地的（如何落地，之前分享过了），不是神叨叨的，不管信息或者传导信息的个体，对你的心智“接受度”如何，最终的目的还是自己有没有实质的提升，这才是核心关键，而这个过程就需要自己去实践实证才能体会到，否则理论100年都是原地兜圈，还不如实修一天来到实在；

---

问：记忆重置了，潜意识团队解散重组了，这惯性算是来自哪里呢？

答：肉体灵

问：肉体灵记忆被清除了，惯性还是留下来了，那还是有积累咯

答：肉体灵后面还是分支啊，详情见复合体第2编；

记忆无法被清除，只能封存；

问：惯性和记忆之间是什么关系？

答：

根据上文，这里所说的“惯性”，是指个体前世被催眠所带来的影响（可叠加），如漏洞、执念等，属于肉体灵前世被催眠的深度，从更高的层面看，这属于灵魂尚未完成的课程（不内求解决无法提升）；

这里的“记忆”是指个体投胎前的记忆（非灵魂记忆），这个“记忆”并不知道这些“惯性”的存在（尚未觉察到催眠）；

问：所以恢复前世记忆，有助于挖出惯性的深层来源？

答：总体来说，恢复灵魂记忆（来地球投胎前的记忆/未被催眠前的记忆）作用更大；

问：恢复灵魂记忆，有助于恢复意识强度？

答：是的

---

问：看到反催眠百科，对催眠轮回的恐惧是不是一种催眠呢？

答：你感觉恐惧，证明挖掘到你的漏洞，而且同时还告诉你如何提升的方向，意味着你修补完这个漏洞就能提升，那么你觉得是好还是坏？而催眠，是不知不觉的控制你，让你一直认为你所做出的选择是来自于自由意志；

---

问：其实我一直追求觉醒，对轮回有恐惧？

Gu0问：因为恐惧轮回所以追求觉醒？

问：是，日常生活就是一个轮回，我会反复的觉察到同样的有压力的场景不断重复上演，就像电影土拨鼠的一天播放的那样；

问：这种恐惧也给我带来压力，如果我没有功课，或者看电影，或者做其他娱乐，就会担心恐惧，就会陷入自责；

答：

如果是这样，你戒啥，修啥，再努力都是原地转圈，最终无法觉醒，因为你无法知道恐惧的真正根源来自哪里？即使没有轮回，你也会因为其他的原因而感觉到恐惧，要明白，真相是因为你当真了，才会入幻，恐惧只是其一，当真是一切幻的根源，而觉醒是时时刻刻不当真，大道至简，虽然说起来容易，或许你能做到1秒到几分钟，但能否时时刻刻做到不当真呢？这需要你时时刻刻的去保持觉察（观）；

问：只要有觉醒意愿，坚持冥想，任何理由都正当，从来没有什么持续的恐惧，进去状态就不会有？

答：你是不是理解错了，说的不是一个地方，修就是修小我（肉体灵），让小我得道（破9），脱离轮回，不修小我，那么请问你修啥？修精神分裂？冥想时是大神，不冥想就打回原形？

---

问：我想搞个自动植入潜意识的程序，比如 自动找到情绪启动点 化解它 植入潜意识 也可以吗？

答：

手动都没玩明白，就玩自动了；

强调过很多次了，先破幻再造幻，不要本末倒置；

自己先去实践，熟悉原理后，再去延展更多的玩法，而不是本末倒置，就跟汽车驾驶原理都没搞懂，就去研发无人驾驶一个道理；

先搞懂自己的心智系统运作模式，强点和弱点有哪些，根据脱敏时所遇到的状况去进行分析和总结，制定适合自己的反催眠模块，达到这个程度后，才去搞自动模式，否则连初始的架构和指令都无法正确落实到靶心；

---

