# 关键词_破幻、脱敏

## 脱敏

问：施压脱敏会不会变成创造，结果实现了？

问：那些想的不好的事情，不断想，结果创造成功，变现实了

问：比如说害怕亲人得病，老想这些场景来尝试脱敏，结果真得病了就不好办了

答：

1. 重点是破幻（测试和锻炼自己的破幻能力），不是造幻（把意识焦点放在模拟场景上）；
2. 假设、猜想都不及自己主动去实践；

不管是“现实”还是“观想”，都保持不当真；

如果对自己还是有所担心，可以自己加一个程序：
1、开始前，默念这是一个意识练习游戏；
2、结束后，默念该游戏结束；
 
但这个只是一个过渡，最终自己还得把程序意识全部去掉，回归自由意识，因为你所害怕的，就如担心模拟压力脱敏会成真一样，本身也是一个漏洞（卡点），你所害怕的更需要你首先去破掉，否则，你无法达到最终的目的：觉醒（意识强度14以上+脱离轮回）；

---

问：破幻再造幻怎么理解？

答：

举个栗子：

先熟悉催眠才能更好的反催眠；

先熟悉客户的需求才能更好的营销；

---

问：如果我把所有人设定为NPC，是不是更符合游戏精神？

看作所有人为NPC的目的，是让你更客观的去观察对方的心智系统（催眠系统）；

在未觉醒的情况下，相当于自己就是NPC，然后把所有人看成NPC（顿悟之下的操作），其实是通过不断观察对方的心智系统（程序特性)，来更好的对比和挖掘自己的潜意识惯性（渐修过程），最终达到提升的目的，同时也是在不断提醒自己不当真，理可顿悟，事需渐修，就是这个道理，否则天天喊不当真，但自己又不去实践，最终还是自己骗自己（骗不了潜意识），相当于通过心智系统创造一个程序去自我嵌套一个假觉醒的游戏；
 
在已觉醒的情况下，把所有人看成NPC，是让自己站在NPC的角度上更好的进行信息转换（举例子）和互动，方便大家更好的理解和实践；

---

问：顽空和不顽空的区别是不是 “真相=有+无+两者关系”啊？

答：

“真相=空和有及两者关系”；

顽空只有空，没有其他；

在破幻层面，就如观电影法中，顽空相当于闭着眼、捂着耳朵观电影，并认为这就是“终极破幻”；

举个栗子：顽空者要破爱情幻或者恐惧幻，于是选择观爱情类或者惊悚类的电影，进入电影院后，全程紧闭眼睛再捂着耳朵，最终把电影“观”完了，这算破幻吗？

---

里面有很多公式和触发机制，需要自己去探索和总结，然后慢慢你的复合体就武装到牙齿了（表潜一体），往后遇到很多奇奇怪怪的不同维度攻击，复合体都能自动化去进行化解和反击。这属于深度破幻，效果会更好，当然也可以一直保持不当真，但要达到表潜一体（复合体）需要很长的时间，也容易出现不稳定的反复情况；

可能缺了后面总结和延展探索的步骤，这样才能在类似的坑面前保持警觉性（不当真性）；

触发点（漏洞）都会自带隐藏机制，如自圆其说，变形，转移焦点，自动过滤等；

---

这个比喻很不错 ，用编剧和导演的角度看戏，自然是不一样的风景；

---

问：「觉醒」的努力如何和我的现实生活做出平衡呀？我的现实生活中的工作是艺术相关的 需要对很多东西产生较多的共情 比如社会中人们的处境等等等 而这种「共情」是否就算是 「入戏」了呢？会不会影响到「觉醒」的进程？

问：同时，当带着游戏的设定去看待这些社会问题后，感觉很难再对那些人们感到共情，自己似乎变得有些冷漠 你会遇到这种困扰吗？如果会的话，你会如何处理呢？

答：

艺术创作需要主观，破幻需要客观，就跟观电影一样，先用主观去体验电影，同时再用客观作为第三人称视角去观察自己的状态，既意识双焦点运行，前期可能难以同步，容易被主观主导，这种情况可以用事后、中、前觉的练习来不断循序渐进；

问：我发散一下思维 平时的感情生活等需要运用到主观的场景中是否也适用这一套方法呢？

答：可以啊，游戏可以认真玩但不当真；

---

问：最根本的破幻指的是啥呢，觉察 客观？不断溯源具体怎么操作呢，比如舍己从人跟踪法？

答：并不是我告诉你，让你“明白”，就等于你破幻了，而是你要去不断实践，从实践中不断总结和修正，这个幻才能真正破掉；

表意识接收，不等于潜意识接收，理可顿悟，事虚渐修，要有愚公移山的精神；

举个栗子，你突然觉得某个脚趾疼，你如何溯源?

溯源就是找到这个脚趾疼的根源，是来自物质层面还是非物质层面，顺藤摸瓜层层深挖，找源头才能治本；

---

问：有主观、执念的时候 ，关注=创造能量能理解，纯客观 静观 用观电影法 的时候呢，也会 因为关注创造能量吗？

答：纯客观的状态，是解构幻象，而不是创造幻象，已经超越能量层面；

---

问：持续保持觉察一段时间是不是还会突然出现顿悟的殊胜感觉，还是努力保持觉察，就已是开悟，不会再有突破感了？

答：在于你如何提高自己的破幻能力（观电影法)，破幻的关键不是呆看（啥也不干)，很多人都以为保持这种“状态”，啥也不干就能破幻，那么接下来哪怕“看”20年，30年，一辈子都不会提升多少；

---

问：纯客观是不是呆看呀，我记得你之前说过，纯客观可以解构幻相，解构幻相=破幻吗？

答：纯客观是意识状态，也是破幻的根本状态，至于破幻的效率（提升效率）就是你如何去探索了；

---

问：关于委屈的这个情绪幻应该要如何破解比较好，因为我发现委屈是我最大的幻，例如莫名其妙被人说，莫名其妙被冤枉，就会触发委屈这个情绪，从而就会把人带进去，现在愤怒的情绪幻，能很快觉察到，但是委屈的这个不知道要怎么觉察和破除，我已经好几次事后觉到这个情况了

答：

根据观电影法，先深度溯源，看看这个漏洞来自哪里，如复合体灵排查和多世回溯等，分析入幻的触发机制和放大机制等，根据内和外在的影响，制定解决方案。通过古零脱敏（过压脱敏）进行全方位饱和式的练习来测试和提升化解漏洞的准确度和深度，直到漏洞完全化解为止；

不当真是核心，多实践是关键；

---

问：可不可以理解，当情绪波动时保持觉察，这个觉察就是本源角度，这个情绪波动的就是幻相？

答：

本源是一切，没有不是本源的，包括任何角度，对于个体而言，或许比较好理解是指旁观者角度，同理，一切都是本源的幻想，没有不是，对于个体而言，或许比较好理解是，情绪波动只是幻相，破幻的核心是寻找导致情绪波动的源头；

---

问：想请教的是如果已意识到是在清明梦中的情况下，努力保持旁观，所看到的东西怎么分辨那些是幻相（个体幻），那些又是实相（集体幻）

答：个体幻可以改变，集体幻不容易被改变，多实践就是了，还要看看你自己是如果定义“旁观”了，如果你认为“啥也不干”就是旁观，那就没有办法了；

问：那是应该去觉察破幻对不对？还是去感知频率？还是去探索灵界？

答：没有所谓的“应该”，去找适合自己的方法就可以，要觉醒，“破幻”是核心，任何方法都离不开破幻；

问：探索灵界其实也是幻，也会困住或花不必要的时间吧？

答：去实践就知道了。任何问题最高效的解决方式就是实践，不实践，即使告诉你答案，你也无法通透，也无法提升；

---

觉醒的核心是破幻；

破幻到最后不是没幻可破，而是找到了造幻的源头——本源（我是本源），本源不停的创造，不停的探索，从未停止（已超越“停止”的定义），一切都在变，唯一不变的就是变，简单来说，是破幻（空）和造幻（有）及两者的关系，所以，不存在幻相之外，就如不存在本源之外一个道理；

---

所以比较容易自检的状态是：破幻=深度合一本源（85%以上）=时时刻刻（24小时X365天）不当真=时时刻刻保持觉察=.....

---

情绪波动随时可以被瞬间击倒（瞬间陷入幻相）；

探索情绪的源头来自哪里，去破幻，达至时时刻刻不当真；

需要说一下，“不当真不当假”指在信息面前，不作主观判断，并保持客观，跟我经常说的“不当真”不是一回事，我说的不当真是指零执着，是表潜合一的情况下时时刻刻保持不入幻的状态，这个需要通过实践才能通透字面背后的意识；

问：不当真代表不执着，不当假是承认这个幻真实存在？是这个意思吗？

答：

是的，任何幻相，只要有一点点当真，那怕0.0000....1%，这个漏洞就会瞬间被捕获和放大，这种情况，在梦里经常可以实践；

在轮回系统内，“不当假”这个谁都能做到，如现实生活中，过马路，你会闭着眼睛横冲直撞吗？遇到拉肚子，你会视而不见，任由其拉到裤子里面吗？

所以，在集体意识幻相面前，不当假是废话，不当真才是关键；

评价在于是否处于客观状态；

不是说不可以，只是这样解读，容易潜移默化，把自己的当真自动隐藏，变成自圆其说，这样要觉察就更难了；

---

觉醒（意识强度14以上+脱离轮回）=破幻=破掉电网的“幻”=直接穿过电网离开了轮回系统

---

问：怎么定义“观察者”和“被观察者”，或者说“见者”和“所见”，小我是不是勉强可以算观察者，本我纯意识是不是就是观察者，那本源是观察者还是被观察者？

答：属于无限分级，成为观察者=破幻。本源全都包括；

---

问：怎么提高意识强度快

1.识破幻象，瓦解对立的信念

2.只要念头一起，马上就觉察到，不管是什么，直接消除

答：核心是破幻，怎样提高快，因人而异，因法（方法）而异，难度在于24小时X7X365；

传统方法为什么成功率低，其中的原因之一是很多人都容易进入假空，认为啥都不干就是破幻；

---

问：对攻击不互动，不互动就不存在？

答：

对攻击不互动，攻击方就无法通过你的意识互动得到发展和强化（变得强大），举个例子：你感受到一股催眠波的攻击，导致自己的情绪中心产生波动，当你越关注这个催眠波，不管是害怕、愤怒、抗拒、逃避或者讨厌等，都属于意识互动，那么这个催眠波在你的意识互动中得到逐步强化，这个有点像粉红大象的原理，越努力忘记越无法忘记，所以不互动就是无视，不当真，把对方透明化，或者把自己透明化，自己的意识不聚焦到对方的攻击，对方也无法聚焦到你，攻击找不到着力点，自然就落空了，此刻，这个攻击对自己的影响也不断被弱化，最后到零。现实生活的例子，如遭遇喷子，如果大家都不搭理TA，TA骂着骂着就没劲了，自然就熄火了，如果有人跟TA互动，对方自然越来越起劲；

所以需要自己互动的不是这个攻击，而是自己的意识波动为什么被触发，并顺藤摸瓜寻找自己的漏洞，并进行化解（破幻），这就是观电影法核和古零脱敏法的实操；

问：个人感觉，脱敏的话观想更合适，最好还是尽量不和真人对骂，避免被人针对，造成游戏中的现实困难，比如对方当真过度反应导致动手，可能又导致被警察带走调解或者进医院等等，容易打乱自己正常生活计划，是不是反而降低效率了？（除非是自由意识决定好了要体验这个？），记得答疑里说过“没坑找坑跳”也是一种催眠信息

答：

点赞

这就是关注点的选择：

提升快的人或许懂得借假修真，借攻击来给自己体检找漏洞；

提升慢的人或许误入假空，认为啥也不干就是破幻；

不提升还受影响的人或许是把关注点放在攻击上，天天哀嚎天天愤怒；

后两种人都是T组喜闻乐见的；

---

问：对弱T我们是该互动下还是不互动呢？

答：

看我举的两个例子，如果还不明白，那我就再举一个例子：【如T组攻击我】
1. 我不互动这个攻击，即不当真/无视这个攻击，目的是攻击找不到自己，从而无限减低攻击对自己的影响；
2. 我互动这个攻击的源头——T组，如发出T组弱弱之类的，这个互动的目的是反击对方；
3. 我发出“我越受攻击越强大”的意识流，这个互动的目的是借攻击强化自己，属于意识属性的转换；
4. 我觉察自己的状态寻找被利用和放大的漏洞，这个互动是观电影法；
5. 我利用被影响的致敏状态进行加压模拟脱敏，这个互动是古零脱敏法；

五种互动，你看懂了吗？

问：是不是可以按照1-5的顺序来操作？

答：都可以，操作重点是“无视”=不当真=零执着，就如粉红大象的心理暗示，要有效果，是顺其自然+不当真的无视，不是强调我要无视，不是意识聚焦于无视，不是“我要努力做到无视”；

---

问：情绪念头 通通都是幻 追求有用就是有为法 容易跑偏，内观破幻 就行了

答：

补充一下，也是很多人容易掉进的误区，举个栗子：如果我告诉你：“都是幻”，然后你相信了，于是把“情绪的念头”都统一贴上“幻”的标签，并且一律无视，这其实跟外求没啥区别，还容易陷入顽空（假空），最终还停留在表意识的自我欺骗，潜意识不买账，提升基本是原地踏步；

破幻的核心不是无视，是“观”，即观电影法，保持时刻的觉察，去洞悉自己情绪的运作机制：如何被触发、被放大，被延展，被消减.....，这样就如在实战中不断总结经验，最终达到表潜合一的状态，这就是内求（从来不是一句空话），提升效率才能事半功倍；

---

未央:
@GU0?我觉得我对真实和幻像之间产生了疑惑，如果说梦境是人不自觉的出体，那么到底哪个是真实存在的呢？到底是梦境还是肉体本身，还是压根就没有什么真实和幻想之分？或者还是我没有真正的接受灵魂的存在？只是灵体脱离肉体的时候，无所谓真幻，每一刻都是真实的，但在肉体看来，是幻象？

你所看到的或者所认为的“真实”，是上一层维度所创造的幻象，而人的肉体是3维，但意识（思想）却可以超越任何维度，就如蚂蚁一样，它是生活在三维下的二维生物，如果在蚂蚁面前画一条线，蚂蚁会误以为是障碍（当真），不敢自由的逾越过去（入幻）。所以不断觉察（破幻），最终会找到创造幻象的源头，只要不当真，并且一直不断延长这个状态，你会慢慢发现很多以前一直没有觉察到的东西和信息，被暴露出来，并且让你“恍然大悟”。

---

