# 关键词_植入物、附体灵、剑蝶灵、业力法庭、外星人

## 植入物

问：遇到外星人给身体放植入物，有必要去业力法庭吗？

答：无意识下被放植入物，证明自身有漏洞，即使被清除，没多久因为漏洞依旧存在，植入物又会自动安装上去，所以解决自身的漏洞才是根本（内求）；

---

问：有没有觉醒植入物，植入后比自修效率提高百分之五十？

答：如果有，为啥灵核不给你安装上？

---

## 附体灵

问：发现精神病人 好多都自言自语的 还津津有味的  他们是对着内在说话吧 看来他们天眼通天耳通都具足了

答：精神分裂是肉体灵的主导权被附体灵霸占了，犹如一大堆投宿者霸占了房子，并把房子的主人赶走，然后大家上演争抢主导权的大戏；

问：请问如果发生这种情况该怎么办啊？

答：主要看个体本身有没有这个意愿，如早期的话，可以通过互催把附体灵请走，并重新建立防御系统；晚期的话，本体意识已经残缺不全，已经不好弄了；

答：苍蝇不叮无缝的蛋，往往自身有漏洞才会被外灵趁虚而入；

---

附体不能用好与坏来形容，只能通过溯源来了解对方的具体诉求，以及向对方表明自己的诉求和合作条件，关键点是对方能否帮助自己（肉体灵）今生觉醒（脱离轮回），如果不能，不管对方背景和来头是什么，都只是在幻相里面绕圈，没有意义，轻者成为对方的工具，重者可能被对方夺舍。而这种情况比较多是个体自身的执善和外求上所造成的；

---

附体灵，又叫寄生灵，通过进驻个体的复合体来达到自己某种利益，这个过程对于个体的灵核都是清清楚楚的，而个体不清楚更多是意识漏洞默许了对方的行为，在无意识下签订了合作协议。具体通过互催可以溯源。附体灵没有数量限制，见过不少身上有上百成千个附体灵的案例，意识强度参差不齐，高的会控制小的，水平差不多的会互相抱团并进行圈地，并会出现争抢个体肉体灵的控制权的情况，如果主催去催这些案例，也要时刻保持客观并做好防御措施，否则容易被这些附体影响；

有些个体的附体（包括催眠装置和植入物）被赶走和清理了，但过一段时间又被粘附上了，是因为个体自身的漏洞仍然存在，所以内求才是根本的解决方法，苍蝇不叮无缝的蛋；

---

## 剑蝶灵

问：请问如果发现有剑蝶灵可以命令他离开吗？离开后再来一个还是间谍灵怎么办？

答：如果你是剑蝶，对方命令你离开，你会离开吗？

问：就是找灵核商量吧？

答：是；

---

问：对于剑蝶灵有什么好的解决方案吗

答：没有固定的套路，都是实战出经验，前期主要是排雷，与各个复合体灵进行沟通，对比信息的异同点，然后不断排查，找出剑蝶；

---

## 协议

问：剑蝶灵就在头部，被诱导签了协议，和肉体灵有关的权限，让它走也不走，这个咋办？

答：找灵核商量一下吧，制定一个解决方案，协议都是可以废除的，在于你自己的意愿；

需要调查的信息：剑蝶灵的意识强度，背景，利用了你哪些漏洞，被签订协议的具体内容等；

不肯就上硬的；

问：硬的是指啥？自身强烈的意愿，我的地盘我做主，直接驱逐？

答：
是的，从来没有不能废除的协议，顶多对方以后不跟你合作；
很多都是忽悠的套路，具体操作在于自己的意识强度了，所以我建议跟灵核商量，制定具体的方案；

---

## 业力法庭

问：今天去业力法庭按照XXX分享的撕毁了非法灵魂契约？

答：

1. 业力法庭不是轮回法庭，撕毁灵魂契约并不代表就能让你脱离轮回，而且撕毁契约又有何用，因为你已经在轮回中了，就跟看了一半的电影，把电影票撕了能退钱吗？把出生证明剪了，能重新换个身份吗？
2. 引导外求是T组的常规手段，所以，假冒的不管是法庭或者是灵体，有很多很多，你自己能分辨吗？
3. 正气凛然，大声呵斥就能让对方说真话，做真事，那是骗小孩儿的玩意儿，灵界的水可要比物质界深多了；

---

## 外星人

问：能量也是幻的话，那能不能把能量理解为用于意识体之间的交易，意识流流向，类比于钱一样的，意识体之间公认的等价值货币？

答：

看处于什么的维度，就有什么样的需求了。如自己都能创造的“东西”，就不会反过来被这“东西”控制了，这样才是“渔”；

在高维世界，能看到被交易的更多是技术（造幻和破幻相关的技术，模块，系统等），还有“体验”，如情感，故事体验记忆等（地球也是供货星球之一）；

还有一个就是实验数据，地球也是供货方；

---

问：记忆原来是能卖的噢…… 那我是不是得多创造点好记忆 然后去卖钱？

答：
卖钱？哈哈哈，在“外星人”的角度，直接在地球上进行收割就可以了，为啥会有那么多的信息出现，有些目的是来自实验（获取意识反应的数据），有些是圈地（获取特定的频率数据），有些是转换（获取情绪极限值来转换出不用的体验），有些是获取轮回记忆（供给不想冒险去轮回但又想体验的群体），有些.......。至于让你脱离轮回，因为涉及到很多星盟团体的利益，这个属于比较灰色的地带，所以为什么我一直提醒大家对信息的辨认，所有的这些信息，外星人一般不会说的，怕招黑。（目前人类心智无法理解这些行为，容易被误解）

问：外星人也这么自私么？

答：这是二元理解吧，都是游戏，怎么好玩怎么来，想玩先觉醒（意识强度14以上+脱离轮回）吧，否则只能玩NPC游戏（类似于电影《失控玩家》里面NPC）；

---

以前分享过了，光明方的飞船所处于的维度无法带人类物质身体离开，灵魂离开身体后会自动被电网（幻相）捕获，虽然不排除有极个别能溜出去的方法，但基本都是凤毛麟角，光明方用武力摧毁催眠基地，地球上的已经7788，目前只剩下隐藏的基地，因为对方采用多维度+多时间线+多星球虚拟基站，形成了复合式的催眠系统，光明方很难进行追踪和彻底清除（如果大家有坐标信息可以群内分享），目前最有效的方法是人类个体自身提升破幻的能力（具体方法已经分享过了），并带动整体基数觉醒51%带动猴子效应。T组借力打力，根据形势发展，同时在多维度掺杂虚假信息（扭曲光明方的信息），引导人类外求和内（部互）斗，在鱼目混珠的信息轰炸下，大家自身的破幻提升才是核心根本；

光明方一直在实施拯救，从未停止，内求提升是核心的钥匙，若一味外求的话就中了T组的圈套了；

---

问：星盟信息，是否也属于多维度信息呢？

答：不是，我这里指的多维信息体系是指阴性矩阵内（控制意识）的多维信息系统，本身建立在程序意识的基础上；

---

问：请问，若是确定是附体灵、植入物在持续起干扰作用，除了察觉、补漏，是否有更高效的处理方法呢？（尝试过静观，身体那个部位会发凉，干扰会暂时减弱，若自己不时刻处于向上链接和察觉中，就会很容易受到影响，金蛋也有练习，不过会收到，当干扰来自身体内部，也就是金蛋内部时，金蛋被染色的幻相？

答：

没有所谓更高效的方法，只有多种方法进行组合，最终请走附体灵，拆除植入物；

问：植入物的安装会不会存在这样一种方式。诱导a和b发生冲突，然后b攻击a，在攻击的时候趁机安装植入物？

答：什么情况都有，包括这种；

---

某些星盟会在地球找代理人，借此传播信息，目的各式各样，主要都是服务于自身星盟的利益，而代理人的最高利益（脱离轮回）并不会放在第一位，所以这个需要注意的；

圈地，收割，研究，实验，观察......啥都有；

---

