# 梦境、梦修、清醒梦

问：这两天有灵在梦里指导我，不过有个问题，一个是他讲英语，我不怎么听懂；一个写的繁体，看的不怎么顺，这个是不是表潜不够通透导致的？

答：有很多种情况，建议继续探索，下次，可以让对方转换成自己能理解的信息。不一定是文字，可以是图像，视频，沉浸式情景等；

---

源头：要梦修，首先去养成记梦的习惯，再提高知梦技巧（知梦扳机的意识播种和发酵），通过大量的练习，慢慢提高梦景的稳定性（不容易陷入爱丽丝或者跳出），再到梦中破幻（自由切换不同维度等），都是环环相扣循序渐进，不断实践才能不断提高，这是具体的实修方法；

至于意识强度提升，觉察力提升也可以提高清明梦的概率，这是核心基础，但不是最具体的方法；

---

问：梦修对于解脱是否不可或缺，如果是可选项，重要程度你会打几分呢

答：

不是打分的问题吧，更多是效率的问题，因为梦修是利用了睡眠的时间，跟出体破幻是一样的，而且大大提高了效率，至于是否适合自己，这个需要不断尝试；

条条大道通罗马，看哪条适合自己，效率最高；

遇见过一些清明梦天赋很高的同学，但对方暂时没有觉醒的意愿，梦里不去破幻，兜兜转转只属于玩梦；

问：梦里破幻会比现实破幻效率更高吗？或因为梦的即时变化的特性有破幻的先天优势？

答：效率因人而异，只是梦里破幻不影响现实破幻，都可以同时进行，梦修的终极也一样能见证本源；

---

问：现实也是梦，梦中也是梦，都在梦中，咋修都是梦修

答：若能时刻把现实视同于梦境，就是时时刻刻不当真了，都是相通的；

问：话虽没错，但技术上还是能感受到差别呀

答：感受会更“真实”，更“直接”一点；

答：知梦 ≠ 破幻，玩梦 ≠ 梦修，破幻需要客观，造幻需要主观，玩梦更多是造幻，梦修更多是破幻；

---

记不住完整梦境，是因为梦境记忆和现实记忆属于不同的维度数据库，所以当你离开梦境回到现实后就很容易忘记，所以梦境的记忆（数据）都需要经过“读取”才能转换并下载到现实的记忆库中。此图说的是重新寻找被遗忘的记忆（或者被封锁的记忆），记忆阈值是记忆定向搜索和记忆信息素纠缠的平衡管理，记忆本身不存在容量值，需要从残缺的记忆数据中寻找拼图之间的线索，从小拼图到大拼图慢慢延展出去，关联性就是拼图之间的提示点，也是关键点，借此一步步拓展开记忆的阈值。（类似于玩拼图游戏）；

问：“记忆阈值是记忆定向搜索和记忆信息素纠缠的平衡管理”，这句不太理解，啥叫信息素纠缠？信息缠绕引起的混乱？

答：类似于量子纠缠，记忆拼图虽然离散，但拼图之间还会有频率上的互动；

问：所以，破解 记忆定向搜索×记忆信息素纠缠 的能力越强，记忆阈值就越大？

答：

准确来说：

记忆阈值是【记忆定向搜索值】与【记忆信息素纠缠值】的平衡管理。【记忆定向搜索值】掌控记忆深度，【记忆信息素纠缠值】掌控记忆广度，深度和广度需要一个平衡发展，并达至一个“顺其自然”的状态，才能起到互相推动的作用，才能让记忆阈值不断扩大；
 
平衡发展：指【记忆定向搜索值】与【记忆信息素纠缠值】双方平衡的状态，若任何一方失衡，会容易进入记忆瓶颈；
 
顺其自然：根据上面的记忆阈值拓展模型，顺藤摸瓜逐步拓展，稳固一个记忆区域后（记忆拼图），根据关联点再进入下一个记忆拓展区域（更大的记忆拼图），否则，如操之过急等情况，会容易导致后面的信息产生混乱，最终失去关联的准确性；

---

问：出体为什么灵体是保持和肉体的姿势一致，能飘动，手脚却不能动？

答：意识不够放松；

---

问：平行我应该有不同的意识焦点吧，我记得元哥好像说过有一个平行我不上进还有点拖累他了，后面就过去帮忙了一下，好大家一起进步？

答：所以梦修也是很重要的，可以连接不同的平行我进行探索，本身就是实操；

---

问：有一个疑问，做的梦，是肉体灵出体的经历吗？

答：不是，所有复合体都有啊；

问：那就是梦境中的视角，可能是某一个复合体灵的视角？

问：我发现梦境中的"我"，比组织界中的肉体灵，在很多方面要聪明智慧一些，那是因为那个"我"是除肉体灵的其他复合体灵的缘故吗？

答：各种可能性都有，因为“你”本身是一个集体灵啊；

---

问：请问，作梦开车，总是踩不住刹车，怎么回事？用尽全力踩刹车，然后就醒了

答：需要根据自己目前的具体状况进行分析，通常指焦虑；

---

问：分享一个梦修法，在准备入睡的时候意念呼唤元哥，叫元哥来帮忙，具体帮什么自己定，增强能量，清理脉轮什么的，我自己的话就是叫元哥在梦里造幻，这样我在梦中也能继续破幻 提升我的意识强度

答：也有可能是假元哥，需要自己去辨别；

---

问：要是有碎片的生生世世的记忆，是不是应该放下它，切莫执着，不当真，这碎片的记忆，是我执念造的幻，还是记忆压根就是幻。是不是都在头脑里呢 别认真 别执着？

答：记忆所带来的信息，可以用来破幻也可以变成造幻，在于自己是否保持游戏心态，认真探索而不当真（不入幻）；

问：用来破幻就是催醒，用来造幻就是催眠，对不？

答：是的；

---

问：这些梦境是在提点我，不要做自己一时的想法的事情吗？

答：普遍是在反映你目前的意识状态，潜意识在提示你去反省、清理和化解；

---

问：出体后意识会变迷糊是怎么回事，与出现的人互动一点警觉都没有，比白天与人交往警觉度都低？

答：受很多因素影响，如：经验，意识强度，被放大的催眠干扰，复合体状态等；

---
