# 关键词_假空、催眠指令

问：我是告诉自己 一切都是最好的安排；

---

问：情绪念头 通通都是幻 追求有用就是有为法 容易跑偏，内观破幻 就行了

答：

补充一下，也是很多人容易掉进的误区，举个栗子：如果我告诉你：“都是幻”，然后你相信了，于是把“情绪的念头”都统一贴上“幻”的标签，并且一律无视，这其实跟外求没啥区别，还容易陷入顽空（假空），最终还停留在表意识的自我欺骗，潜意识不买账，提升基本是原地踏步；

破幻的核心不是无视，是“观”，即观电影法，保持时刻的觉察，去洞悉自己情绪的运作机制：如何被触发、被放大，被延展，被消减.....，这样就如在实战中不断总结经验，最终达到表潜合一的状态，这就是内求（从来不是一句空话），提升效率才能事半功倍；

---

答：
很多信息都是双刃剑，看你如何运用了，如“一切都是最好的安排”本身是一句催眠指令，用好了，就是“说服”自己要顺其自然，不要执着；

用不好，就是潜移默化：逆来顺受，接受对方一切的安排，最后还延伸出“外求”；

先熟悉催眠，才能更好反催眠；

---

问：都逃地球这个壳子里藏起来了，灵界没处可躲吧

答：只能说，你在物质界还可以自我感觉“良好”，用假空那一套来进行逃避，但到了灵界，小小的漏洞就会被放大数十倍甚至更多，根本无法逃；

举个例子：就如你在物质界觉得自己很稳定，但在梦里，往往小小的一点触发事件就会让你产生情绪波动，此刻更要反思，这或许就是被自己无视或者隐藏的“真实”漏洞？

---

问：种下一颗种子，期待它开花结果 即为执着？

答：可以期待它开花结果（欲望=诉求），只是如果到时候没有开花结果，自己也无所谓，这就是执着为零了；

问：有了期待 必然会有失落 本质上就是执着了

答：多觉察自己不要陷入假空里面，就如自己平时看电影，看电视剧一样，当你看完后，会认为戏中被杀死的演员是真的被杀死了吗？当你在梦里看到自己的爱人在偷情，你醒来会给TA一个大嘴巴吗？

当你觉得自己执着了，就多去觉察（观电影法）自己为什么会执着；

大道至简不等于容易，也不是一句空话，需要自己去实践实修；

---

问：没有期待 没有未来心 就不会执着

答：你目前的状态，有点像等于认为自己不闭着眼睛，不捂着耳朵就无法对恐怖电影产生免疫一样。重点不是你有没有期待，而是对最终结果到来，自己能否不执着（破幻），如果自己做不到，就去觉察自己为什么陷入执着之中（观电影法），而不是反过来埋怨自己为什么看这场电影（玩这个游戏），不看就不会有事；

问：我觉得我也是 其实内心期待很多 欲望很多 但是选择把眼睛闭上 也不敢看，还以为自己多稳呢？

答：是啊，如果你觉察到，就能发现假空（只有空）的特点，本源是空和有及两者的关系，缺一不可。

在灵界，幻相都是排山倒海，源源不断，你越怕啥就来啥，根本躲不开，你越躲，幻相越来劲，你越当真，幻相就越稳固越强大。假空派，理论派毫不费力瞬间被绊倒。

---

问：星象变化对地球人的影响，属于多星球催眠基站技术，对不对？

答：属于程序意识，就是游戏设定中的一环，催眠属性比较隐蔽，不容易被发现；

让你“洞悉”程序的魅力，继而沉迷于程序（外求），最终还是离不开程序（轮回）；

问：刻意地“不去关注”，会不会让催眠变得更加隐蔽、难以觉察呢？

答：属于被动式的程序，不去关注就可以了

问：不关注就可以破掉了？

答：看你想自己觉醒还是想全人类觉醒了，对于自己的觉醒，主要看这个程序是不是自己的卡点，破掉这个幻对自己脱离轮回有没有帮助，你若去关注，就看自己借假修真的能力了（就如粉红大象的心理现象一样）；

问：所以“被动式程序”的意思是，关注了才会激活/启动？

答：

举个栗子：就像路边那些隐藏的坑，告诉你之后，你可以选择避开继续走自己想走的路（知道而不关注），也可以选择体验一下（带着觉察去借假修真），不告诉你，说不定那天你踩坑了还傻傻不知道（无意识，被绊倒）；

自己的卡点就如挡路的大石头（主动程序），你只能想办法跨过去才能继续前行（觉醒），如果你选择绕另外一条路（投胎下一世），这个石头还是会继续出现；

这跟上面所举例的坑不一样；

---

问：我把抖音删了又下载，下载了又删，每一次经不住诱惑下载就感觉自己经不住诱惑又一次经历轮回，我觉得这个也是一种修心，把抖音删了发现可以节省很多时间？

答：

强行删了只是避免自己不受诱惑，相当于闭眼破幻一样，只是治标，不能治本，如果换做催眠系统，你有什么漏洞，就给你什么幻，并不断加强，你想删都删不了，那你不就只能举手投降了？

问：还是要靠自己意志力强大？

答：

意志力强不强大不等于就是意识强度啊，民间传说的18层地狱模式就是现在的轮回大厅通关系统，只是形式被与时俱进了，并根据每个体的漏洞自动进行调整和升级，就看你能走多远能破多少幻了，都是实打实的测试，如果没有实修单凭理论在这个关卡面前都是纸老虎，不堪一击，任何一关失败了就只能轮回了（被催眠）；

你越怕什么就来什么，越执着什么就要什么，越.....就来....；

若你是假空，顽空的，就给个小黑屋让你待个亿亿亿....年；

小隐隐于山，大隐隐于市

问：那正确的做法是先顺着欲望来刷抖音，但是保持自己察觉的状态，刷久了自然觉得腻了，然后自然的控制了吗？

答：

是的，觉察中，会慢慢发现对方用了什么套路，你在这里面有哪些弱点被暴露出来，你的每一次的破幻都是一次提升，通过观电影法，会发现一些基本套路，如抖音其中之一就是利用了低成本下满足对未知性的好奇（手指轻轻一划就能切下一个未知的视频），其二是利用大数据的分析来掌握你的兴趣点，其三是短时间内抓住你的痛点（意识焦点）.....

问：抖音大数据很智能带入通过外在觉察内在，抖音为啥给你推荐这些内容就知道自己在哪里，要想让抖音天天给你推荐觉醒的内容很简单你看到所有觉醒的内容都关注点赞讨论，然后你就被打上了标签 它就按照你的水平给你推荐对应的内容？

答：是啊，有时候抖音搜索一些东西比百度要方便和直接，很多事物都是双刃剑，自己破幻了，对方就成为自己的工具，未破幻，自己就是对方的工具；

---

问：算命这个行为属于对程序意识的阅读？命运属于程序意识的设计？

答：

属于多维度的游戏设定，程序意识区域内，个体都有一个大致的剧本，储存于中心数据库，通过某种程序操作（多维度信息体系），让游戏中的NPC(个体）提前读取到这些剧本中的部分数据，根据NPC接下来的意识反应，为游戏系统往后的升级提供更多的数据。对于这些个体意识流，也不断为这些对程序意识系统稳固和发展提供源源不断的能量（意识）；

个体的意识焦点一旦聚焦到程序意识上，那么离自由意识也越来越远了，阴性矩阵老玩这个套路；

举个栗子：电影《肖申克的救赎》中，一个在监狱活几十年的老人出狱后，因为不适应自由世界，最终选择了自杀；

---

问：辟谷还是需要阳光，水，空气的滋养吧。作为意识体，能完全不进食吗？

答：辟谷是让身体破掉需要进食才能转化能量的程序意识幻；

---

问：阿卡西值不值得学习研究呢？

答：

看个人目的了，本身也是真实存在的程序系统，也可以作为研究进行探索，具体看个人如何运用，是借假修真，还是依赖于外求，最终都是自己的自由选择，但作为灵性的敲门砖还是可以的，只是要明白到了脱离轮回，还是需要从程序意识彻底转化为自由意识；

相当于一个工具，如手机，电脑，互联网一样，都是属于双刃剑，在于自己如何运用哦了，但切记一点就是，不要高估自己的破幻能力，并时刻保持觉察。很多信息为什么不透露，是因为意识强度没有达到那个强度，容易被路边的小花小草带偏；

问：阿卡西记录让学习者去呼请大天使长，还有自由女神啥的高灵，他们真的存在？请他们答疑解惑，有问题就问他们？

答：

前提是你能否识别对方的真伪（真假高灵，意识强度等级，灵魂属性），对方的目的（隐藏意识，合作意图，共赢方向），对方的背景（星盟背景，各方势力的关系），如何高效的合作（不要说一堆鸡汤就完事了，没有实质的推动和合作细节，有啥意义？）........(太多了，不说了）；

---

问：但是修行和素食的关系，这是真的吗？

答：都是程序意识，如果你觉得没影响就不会有影响，可以看看意识强度检测点里面，有没有“素食”这一栏就知道了；

还要看你对“修行”的定义，是修自由，还是修限制（程序）；

---

问：人吃饭才能活，是不是也是一个程序？

答：

是的，是身体针对能量转换的初始程序；

这个初始程序是可以修改的，如：辟谷；

---

问：得道后修改这些初始程序是不是会容易很多，像给电脑安装软件那样，反之没得道之前需要花数天数月时间来修改？

答：

当然，先破幻再造幻就容易多了，如：弄清楚程序系统的运行机制才能做更优秀的黑客；

---

问：遇事不顺，先从自己身上找原因？

答：把一切的“不如意”都归纳为被攻击，甚至归纳为T在搞事，那么本身就已经拒绝了内在提升了；

---

问：元吾氏写的晦涩难懂，很多人看不懂的，需要相当高的中文水平才行；

答：元老师分享的都是大白话，而且没用理论，都是实修经验；

其实很好分辨的，举个例子：理论是化简为繁，越来越绕圈，而实修是化繁为简，越来越简单；

明摆着揭露轮回真相的，都会后篡改，被带偏，而聪明的会暗中揭露，偷偷揭露，才能避免被篡改的命运，如：道德经；

你说的都刚好反过来，思考一下为什么历史上成功得道的人那么少，你就明白什么回事了；

人的潜意识惯性都趋向于喜欢理论，不喜欢实修，觉得动动脑筋就能“得道”；

传统修道的方式，其实是失败的，真正脱离轮回的没几个，很多以为自己脱离了，其实只是换了个“牢房”而已；

---

星盘也是T组弄出来的，通过某些“真相”让人类着迷，目的是让人类走偏，外求，相信“命运”；

---

问：冥想到底重要吗？

答：重要与否在于你如何运用；

---

问：我想问下，关于观电影法，举个例子，我平时会有一个认识，就是吃水果会产生湿气，对身体不好，进而会影响健康。所以每次吃水果的时候都会产生这个意识程序。那这个意识程序真的就会让我的身体产生变化？而现在我观察到了这个意识程序，现在我吃的时候这个程序有的时候也会运作，但我已经不去理会了。那是不是我就已经破掉了这个幻相？如果是的话，修道是不是就是清理这样的意识程序的过程，全部清理掉。然后就ok了。

答：表意识破掉了，还需要潜意识破掉，这个需要通过持续的练习去“愚公移山”，最终把潜意识意识的惯性去掉，所谓：理可顿悟，事需渐修；

问：那潜意识是不是就是一直在运作，但没被我觉察到的那些意识。就好比刚才我的那几个意识。1，水果湿气重，2，吃了会对身体不好，3，我吃多了会对我的健康产生影响。如果这几个意识震荡，我长时间没机会，过了很久，当我已经忘记了我有过这样的想法的时候。他们其实已经慢慢沉入到潜意识了。虽然我的表意识已经没有这样的想法了，但是这几个意识程序还在潜意识里面运作。然后对我的生活产生持续不断的影响？

答：是的

就如说服身体无需进食也能转化能量一样（辟谷）；

问：争取早日把进食才能补充能量的相关意识全部挖出来。这个努力方向ok么？

答：不要把精力投入到对抗旧的，而是建立新的；

如：用呼吸转换能量代替食物转换能量；

想一想辟谷的过程作为参考；

---

DNA演化目标：通过程序的发展和升级来达到某个特定的游戏效果，DNA演化是走向程序意识，DNA破解是走向自由意识，两者是相反的方向；

---

问：是不是显化财富、丰盛 或者达成什么目标就是程序  什么都不求 就是自由意识？

答：不是，程序意识是指需要在某种限制下（达成特定的条件，通过某种特定的流程、关卡等）才能获取游戏内的目标，自由意识是指无限制，怎么玩都可以；

---

问：怎么看 羞耻心、 忍辱观，羞耻心产生的限制 ，是否 嗔 怒一类情绪的来源

答：源头都来自当真，其他都是程序设定；

---

问：要感恩父母的养育之恩，感恩天地的滋养，感恩佛菩萨的加持庇佑，都是一种催眠吗？

答：

“感恩”是自由选择；

“要感恩”是程序；

---

问：请问提高悟性有哪些具体方法呢？

答：8强；

用8强套谈恋爱：

内求=让闺蜜/兄弟帮你去谈，最终对方喜欢的还是你吗？

觉醒意愿=喜欢对方吗？

行动力=喜欢对方还想等对方主动来泡你？

客观性=如何得知对方的兴趣和爱好？

意识开放性=你介意对方有恋爱经验吗？

游戏精神=怕被拒绝还是怕错失机会？是暗恋还是表白？

---

问：我跟你借了钱，还钱是自由选择，要还钱是程序，对吗？

答：

可以选择还和不还，或者其他途径，都是你的自由选择，如果你觉得欠钱不还，自己就会.......(省略一万字），那是你给自己设定的程序；

站在债权人一方，自己选择追讨还是放任，或者其他途径，那是自己的自由选择，如果觉得对方借钱不还，自己就会.......(省略一万字），那也是给自己设定的程序；

想一想，自己的选择是基于自由体验，还是基于心智系统（因果公式而引发的机器式反应）？

---

问：那我今生做了坏事，伤害了别人，是需要向他道歉求得原谅还是不需要。如果需要是不是程序意识，（因为别人原谅你，你才没有执念和业力）。如果不需要道歉，是不是境随心转。我内心强大看破就不需要了？

答：

看自己的目的，是为了“方便自己消业”，还是来自一体的爱，如，你左手把右手弄伤了，你会怎么做？

---

问：改DNA说的切断营养 是不吃饭是么？

答：不是，营养是指造幻所需的意识流；

---

问：古哥回答DNA那个，概括来说是：破解DNA，要切断造幻所需的意识流，昨晚我的理解是，因为要破幻，所以就要切断造幻的营养（相关意识流）

问：今天我睁眼前，冒出来“don't feed the ego”，又更明白了些

任何长期稳固的幻相，都有相应意识流在持续feed它。在个体觉醒中，需要非常觉察自己的“意识许可”：

比如艾灸/刮痧等（或其他养生手段）调理效果好，借助水晶可链接高灵信息……本质上都是意识许可，许可的意识流切断了，就不再需要/依赖；

我们深信“身体会/应该怎样怎样”，会产生加固DNA幻相的意识流。只要多觉察，调整/改变甚至切断意识流，不再feed那个幻相，就可以改变甚至破解DNA；

这样理解对不？

答：是的；

---

举个例子：有一个空白程序，然后你给这个程序设定一个自己想要的"名字"，内求者在有此程序和无此程序的情况下，都能催醒自己，而外求者会依赖此程序来催眠自己，或者把此程序当成一个摆设；

---

问：全心全意的觉醒是什么意思？

答：就是一心一意啊；

问：这样方方面面利用一切去提升自己的意识强度对吗？

答：这是方法，方法跟目标不冲突，目标就是一个，所有的一切都冲着这个目标前进；

---

问：如何看待饿了才会吃，不一定三餐按时，困了才睡觉没有时间概念，会对身体造成影响吗？我的感觉是潜意识觉得会就会，反之。而且这个算是摆脱程序意识吗？

答：

因人而异吧，普遍会对生物钟造成程序性混乱，并导致身体释放信号，要改变生物钟需要深入潜意识进行改变，相当于愚公移山的过程；

---

催眠是通过造幻让个体“主动”选择投胎；

捕获是通过造幻让个体暂时陷入一个被预先设置好的封闭空间；

问：“封闭空间”——可否提供具体一些的描述？

答：不要试图了解，也不要用理论去了解，而是去实践；

建议先把分享过的信息看一遍；

或许因为没有实践，看了跟没看一样；

无法把信息进行联接，拓展，延伸，融合，最后做到完全的通透；

可以多分享实践的过程；

---

问：我在想，有没有一种可能，就是一个人即使做了别人认为不道德的事，比如说：刮了别人的车后直接离开，没有任何通知和赔偿。那个肇事者并不为此感到内疚，放下了这件事。但是旁观者却不依不挠地批判这种行为。这种情况下，是不是那个肇事者反而比旁观者更客观，破幻程度更高，而很多人，在破坏了别人的财物后，一开始并不觉得什么，反而是在被别人批判后才产生了内疚感。这是不是别人在造幻

答：

1. 这个判断本身就不客观吧，因为导致肇事者不感到内疚的原因有很多，只能说肇事者在这个事件中，自由意识占据了主导，而批判者（旁观群众）是程序意识占据了主导；
2. 感到内疚是程序意识起到了作用，简称入幻。至于造幻，批判者在程序意识的影响下，不自知的去加强程序意识（加强和放大幻相），至于批判者是客观还是主观，这个在无法得知其具体意识状态前，不好说，举个栗子，机器人执行程序指令是客观还是主观？

---

问：如果有个大bug，根源在复合体灵上，但因此肉体灵被针对很厉害怎么破局？尤其是还不能顺畅的和灵核沟通，如一出体就昏沉的厉害

答：觉得难是因为找不到切入点（适合自己的方法），可以多尝试，我以前分享过不少方法；

---

问：不管当不当真，没破9就要六道轮回，基本都是三恶道

答：

建议多聊实修干货吧，光打嘴炮（文字游戏）一点都不好玩

打嘴炮的普遍特点：
1. 绕圈，逻辑混乱，问非所答；
2. 套话，虚话，鸡汤文，引用文一大堆，实修干货却一直不见踪影（如具体怎么修，如何验证等）；
3. 不落地，神叨叨，只能引用经典，却无法形象化，具体化，多元化的去进行转换和融合；
4. 开门见山先出定论，语不惊人誓不休，却没有具体的验证过程，没有形成最基本的逻辑链，一直在自圆其说；
5. 意识程序较严重，不开放，不懂得换位思考和融合集体意识，喜欢自娱自乐（自己造幻）；

问：难不成现在都不需要破9也能脱离轮回了吗？

答：需不需要，自己去实践呗，所分享的不是让你去信，而是让你去验证，如何验证，唯有实践，而不是理论和假设；

问：如果不需要那最好不过

答：那你可以去验证这个“如果”呗，觉醒是自己的事情，如何选择都是你的自由；

问：希望大家都没有疾病，不用进医院开刀手术，不用因为昂贵的费用担心。自己银行卡有多少钱，自己有没有疾病，自己知道，我们都不知道

答：

催眠：负性信息的心理暗示，通过建立恐惧来对潜意识进行潜移默化，催眠大家的最终目的是什么，大家能猜到吗？生活处处是修行，如何借假修真，在于觉察力

如何辨识真假，就是隐藏自己的意识倾向，并保持客观去跟对方互动，别让对方自言自语，自卖自夸，通过互动来顺藤摸瓜，最终真的假不了，假的真不了，越互动对方漏出破绽的机会就越多，今天就是很好的实践例子；

元吾氏：捣乱还会来，一直会来，你与它对骂的瞬间，你的频率就下降到它的水准。捣乱者也是被脑控的。地球上到处都是；

元吾氏：与低频对话、不对骂呀，频率自然拓宽；

---

不能靠字面去理解，而是洞悉文字背后的意识流，能做到这点需要大量的实践才能真正通透

---

对于个体，只有一世得道才能脱离轮回，否则所有的一切都毫无意义，而且，这也是T组惯用催眠套路（忽悠个体轮回的套路），想一想，为什么8强那么重要；

---
