# 意识强度

意识强度目前没有发现0的，只有无限接近于0，植物人也有1.5（参考）；

意识强度波动值，有，正常；

---

问：请问意识强度 大卫霍金斯频率 是同个事吗？意识强度破9，就会突然进入开悟吗？

答：

1. 不是，能量由意识创造，本身是幻，用能量作为单位，容易被带偏；
2. 对于开悟，每个人的理解和标准都可能不一样。道可顿悟，事需渐修，意识强度也在这个渐修过程中逐步提升（慢慢去除潜意识惯性）。经常会听到一句话，道理都懂，就是改不掉这个毛病，想想是什么原因？

---

问：脉轮和意识强度有关系么 或者和灵魂的关系 还是说只是打开肉体的功能和灵魂没任何关系  全部脉轮都打开  意识强度不提升也一样过不了轮回大厅吧？

答：

1. 有关系
2. 是的

---

问：灵魂也需要修脉轮？关系是啥？能详细说说么？

答：

这些都是假设性的问题，非实修问题；

意识强度检测点就有关于脉轮的内容；

不要纠结应不应该修，或者以什么形式去修，又或者什么时候去修，而是想想当今环境无处不催眠，只要处处觉察便是修行，当你养成这个习惯，就已经在提升道路上开始了，随着这个过程的推进，原本自己很多的问题会慢慢得到验证和解决；

---

问：今天的意识检测点，我自己的理解是将能量集中到此，可以减少编程的影响，所以传统修法都以下丹田为主，我想听听你的理解？

答：能量一词太笼统了，每个人的理解可能不一样，导致效果也不一样，在我的角度，将意识衔接这个位置，可进行下载该数据的编程模块，然后可进行解构和修改；

---

问：有个困惑的问题，怎么验证自己意识强度提高了？是不是提高了自然自己会知道？

答：

有很多方法，如：客观性（主观性的减少，以偏概全，理论推测等）、觉察力（事前、中、后觉，无意识状态的不断减少），不当真性（我执、情绪等意识的纠缠日渐减少），意识越来越自由，越来越开放（程序意识逐渐转化为自由意识）......

---

问：现在你用什么方法练能量？

答：意识播种；

问：播种后还要下命令自动练吸收能量吗？

答：不是吸收，是自动创造，自动运行，自动过滤，自动达至无能量损失的状态；

问：请问如何播种获取能量？

答：

1. 核心是先破幻再造幻，否则能量即使不断被创造，但同时又处于不断被消耗；
2. 建立自动运行的能量系统，并不断加强，不断发酵，不断总结和修正；
3. 能量也是意识，意识=灵，拓展一下，如果能让一个意识变得强大?

---

问：情绪来时，腹部不舒服，也就是说胃部会存储情绪，是怎样一个机制呢？为什么腹部会有个这样的程序？解脱办法是不是就是观电影法？再配合施压脱敏法？

答：
1. 机器人的模板设计；
2. 引导意识聚散和流转；
3. 方法有很多，这只是其中一种，建议多尝试，找到适合自己的方法；

---

意识强度越高，能同时体验到的时间线（不同的可能性）也越多，如把你放在一个宏大的图书馆内，相同的时间段，你只能借一本书来看，权限再高点，可以同时借多本，但是精力和时间还是有限，你不能同一时间看完几本书，得分顺序去阅读，所以你最终还是需要做出选择，看什么书，先看（借）哪一本，而更高的意识层面，可以把整个图书馆的书同时看完，包括即将上架，还没上架的图书，如此类推；

---

