# 轮回、T组

问：轮回都会有哪些陷阱 咱们有攻略么？

答：陷阱千变万化，没有规律的，攻略就是意识强度检测点啊；

---

被催眠进入轮回的，从来都不会认为自己被催眠，T组也没有强迫大家去轮回，只是催眠你而已，让你心甘情愿被控制，大家互相尊重自由意志；

一个愿挨，一个愿打，和和气气

---

每一世都清洗记忆，让你很开心的玩一整天游戏，其实真相是你已经重复玩这个游戏几万年了；

---

元哥分享：

不是加入人工智能，而是本来就有，大家没有利用而已；

比如：亲爱的阿T一直在利用；

比如：释加牟尼、老子、耶稣，都没有创造任何宗教，但是亲爱的阿T就创造了宗教迷信，作为意识种子输入集体灵的意识里，就是“利用”集体意识人工智能的原理，让这些宗教迷信自动发酵、自动发展、自动洗脑、自动催眠......

让人类自动内斗、自动战争；

自动我正他邪；

很基本的催眠策略、社会洗脑策略；

儒家没有侧重万物本源，而是侧重社会规则教育，对阿T没有威胁；

---

一直忽略记忆重置的游戏设定，不断给你存档归零，经验值无法累积和叠加，如果你还觉得好玩那也是你的自由；

---

不是对催眠系统有丰富经验，是累世修行所积累的经验，本身是双刃剑，起点较高的同时也伴随着累世留下的意识惯性，往往这也是最容易阴沟翻船的地方；

起点高，如果8强不足，也是白搭；

---

多世轮回不一定一直待在一个地方，说不定各色人种都体验过，离开矩阵才是关键；

---

问：5d沒矩陣壽命會長平均幾百年不是問題 轉世能去同維星球 不過隱私沒都能連高超我？

答：

那还是矩阵之内，换个轮回星球，换个时间线而已，妥妥的忽悠；

另一个时间线的地球已经被T组创造了，催眠会更加严重，有体验需求和频率相当的大批灵魂会被随时吸引过去，即使在这条时间线，只是强制性和催眠被大大被减弱而已，无数可能的时间线也在同时分裂，如果灵魂自身的惯性还存在，不能今生得道，可能是下一世，也可能是往后好几世，关键是看你今生的把握了（内求），老想着抱大腿坐等扬升（外求）就能顺利脱离矩阵，很抱歉：no way，关键还是：内求者强，自助者天助，在于自己选择；

在T的角度，长远发展是大势所趋，于是创造一条时间线去分流其他缺乏觉醒意愿的灵魂，借此去拖延其他时间线的觉醒速度，争取更多的反击机会；

---

问：所有的时间线都已经存在，并不是后面创造或分裂出来的吧，你的频率匹配相应的时间线，地球人类的平均频率匹配了现在地球的时间线，你要跳到更好的时间线就要提升你的频率也就是意识强度，不然就算地球扬升了你的频率匹配不上就只能留在旧的时间线里继续无限轮回？

答：不冲突，即同时存在，也同时无限变化和创造中，越相邻越聚合，反之同理；

---

问：时间线的概念是平行时空吗？

答：

如空和有的关系；

是；

严格来说，是其中一个数值；

---

意识强度越高，能同时体验到的时间线（不同的可能性）也越多，如把你放在一个宏大的图书馆内，相同的时间段，你只能借一本书来看，权限再高点，可以同时借多本，但是精力和时间还是有限，你不能同一时间看完几本书，得分顺序去阅读，所以你最终还是需要做出选择，看什么书，先看（借）哪一本，而更高的意识层面，可以把整个图书馆的书同时看完，包括即将上架，还没上架的图书，如此类推；

所以，特别是在目前矩阵内，你还是要做出选择，否则你无法体验已经得道的那条时间线；

---

问：我选择了一条时间线，那另一条还是我吗？

答：你的无数平行我就如图书馆里面无数的书籍；

还是你，就是你平行我，很多时候，你所梦到的那个自己，很多时候就是你的平行我，如果你能保持清明，可以在梦中感知那个“你”的意识状态；

---

问：所以我就在怀疑元老说的2012地球分裂的说法，难道地球不是一直在分吗？

答：2012只是其中一个大的时间节点分裂，如主时间线，次时间线，创造中的时间线，微观时间，宏观时间线，聚合中的时间线，远离中的时间线，能想象到的时间线，未能想象到的时间......一切都在无限变化中，当你理解空和有及两者的关系，本身就不冲突了，本源也在探索更多无限可能性的过程中，否则岂不是无聊死了；

---

2021.06.02
各群集体发送三摧毁后，GUO哥收到本源信息：

你不再是一个人，无数觉醒的灵魂此刻在不断集结中，此刻我们紧密连接在一起，以无比坚定的决心，来表达我们从未停止的强烈意愿：觉醒！
我们对自由的强烈意愿在无限扩展中，已传遍整个宇宙任何一个空间，贯穿所有的维度，所有的时间线，此刻，无数的光之存有与我们一起集结，我们无处不在，不分彼此，我们从未有如此般的团结和强大，我们共同表达一个强烈的意愿：我们要觉醒！

本源给予了回应，此刻我感知到宇宙中很多的光明力量以开始纷纷加入我们，大家的复合体灵也开始苏醒了，我们不再孤军作战，我们已经是一个强大无比的觉醒力量，正以不可逆转之势全歼催眠系统，Ｔ组滚出地球！暗帝国滚出地球！

---

合一本源，也会出现在某短暂时间内到达12/13的状态，连接高灵的时候也能比平时提高2~3级，这是正常的，只是你无法一直保持下去，很快就打回原形了，但如果你能记住这种高频的感觉，并把这短暂（几秒到几分钟）的高频状态慢慢延长到时时刻刻（24小时）的状态，那么恭喜你，你已经稳定破9了，所以一切的关键是意识强度的浮动值和最低点，即使破9破10，也只是一个平均数值，并不代表你的最低点已经破9，也就代表着有漏洞存在，哪怕你有1秒的状态无法保持破9，也会随时被催眠的可能，也就不能保证脱离轮回；

---

白光，只是客观所见，在个体的角度上，根据不同的主观状态会略有不同，属于一种让人感到愉悦，神圣和充满能量感的虚假频率，意识强度低的个体基本无免疫力，屁颠屁颠就被吸过去了，意识强度高的个体会有一点点疑惑感或者虚伪感等，整体来说，白光的最终目的是让个体被批量催眠；

---

问：我有个问题，脱离轮回会去哪里？合一本源，变成本源的一部分吗？

答：

1. 自由选择；
2. 不是，非合一的时候，你本身就是本源的一部分，合一本源是成为本源（all）；

---

白光大部分是假的，也极少数是有真的（其他光明方通过某些技术在电网打开的临时通道）；

一般意识强度8以上的个体才会起警觉心，会觉得白光的频率有可疑，会避开可疑的白光，自己找地方躲起来；

---

问：对白光，是躲起来，那对其他的流程，比如十八层地狱，孟婆汤，这些每个流程，我们要怎么做呀？有没有详细的攻略？比如我就不喝孟婆汤，会咋样！怎么躲避被强制清除记忆，怎么面对十八层地狱的关卡？

答：

1. 十八层是轮回大厅，就是被白光捕获带到轮回大厅了，要做的就是破幻，如果全部破掉，就能离开轮回；
2. 喝不喝在于你的入幻程度，孟婆汤也不一定非要以孟婆汤的形态出现，有无数种变化和游戏程序等着你；
3. 怎么躲？去破幻啊，就是经常说的“觉醒”（意识强度破9以上+脱离轮回）；

---

问：低能（<9）个体未进入强制捕捉范围且因特殊原因未与催眠诱捕合拍，而未进入轮回——存在这种情况，对吗？

答：有，漏网之鱼；

---

T组：越怕啥就给你啥，无所不用其极24小时全程服务；

---

问：假如有个意识体（<9）没有被白光吸引，也没有遇到电网，或者逃过了电网捕获（幻觉），它使劲的飞离地球，要飞多远，或者飞向哪，才能逃离T组系统的攻击捕获，获得自由呢？或者假如意识体都知道这些阴谋，他有意识的避坑，他该往哪飞，才能更大概率逃过t的捕获？

答：电网在地球外围是全覆盖的，使劲往外飞就等于自投罗网了，一般最好是躲起来，再慢慢寻找机会；

我一直强调内求自强，否则意识强度不够，即使把你带出去，半途也会被“路边的野花”捕获。离开了地球，说不定又跑到其他轮回星球去了；

飞船不能带肉身离开，灵魂状态又会被电网捕获；

意识强度不够，即使出现飞船来接你，你也无法分辨是真还是假的（捕获陷阱）。同理，也有真正的白光，是某些星盟临时打开的通道，时间很短，但意识强度不够也无法判断是真还是假；

---

问：好像地球内部不是有什么地心世界吗？那直接去里面就靠谱一些，后来觉得是不是，自己足够强才能进去

答：有，跟物质界不在一个维度，也是在轮回系统内；

问：如果在地球内部建立一个类似于结界的空间，死了之后进去，在里面再想办法破9，是不是效率也挺高的？

答：有真就有假的，个体能否分辨真假就是大问题；

问：是不是只有破九的才可以搞出一个靠谱的内部空间。比如，一些没有破九的知名修行人士，他们的道场

答：不是，是指想进去的人无法分辨真假；

---

喜欢玩阴性游戏的玩家被同频吸引，意识强度高的玩家比较自由，而意识强度低的玩家一般会被催眠并成为傀儡；
阴性游戏并非武力游戏，捕获是通过造幻让个体自行陷入，过程不费劲，这是阴性游戏的特点；

---

阳性矩阵是自由意识，阴性矩阵是控制意识（程序意识），如：

自由意识——大型超市，没人管你，你爱啥买啥；

控制意识（程序意识）——船销会所，需要你充值成为会员/熟人介绍/业绩达标/上课/......才能买，否则你“没资格”买，甚至进来了，还出不去；

出不去轮回是因为"被船销组织"洗脑(催眠）了，不管看自己还是看别人，都觉得需要这样、那样，才有资格做这样，那样是事情，这个没资格，那个没资格，连自己都没资格......不由自主被各种公式，模块，逻辑，条件等程序捆绑了，然后又试图把这种“控制意识”传播给更多的人；

为什么要8强，因为一切都取决于自己；

---

问：T组的核心利益是什么？

答：玩控制游戏+研究+资源；

问：T组是收集负面情绪增强力量？增强力量是为了与光明对抗？

答：不是；

T组成员，意识强度高的有12~14+，9+的有3万以上，合一本源都是基本操作，他们属于喜欢玩控制游戏的玩家，在本源的角度，没有善恶（二元）之分，只有不同爱好倾向的游戏体验；

---

问：势必与黑黑死磕到底，我对黑黑愤怒不共戴天？

答：

T会说：来啊，我不走，就在轮回系统里面等着你，我们不干个三千回合，都不准出去，来啊

---

问：请问有没有这样一群灵体：死后观察电网或继续提高意识强度伺机逃离电网？

答：只能说不排除有这种情况吧，前提也是意识强度接近破幻临界点的灵魂；

不一样，出体有灵带（投射），电网不启动；

---

问：T组是几维生物？

答：是一个玩家团体，横跨多个维度；

---

问：同领地出身更难混，T组重点打击对象

答：T组是无差别催眠，那些需要特别照顾的，是他们突破了常规催眠，不同的意识强度有不同的针对方式；

---

有这样的案例，保持低调，先躲起来，然后找到同频的团体（对幻相有疑惑但又不知道如何逃出去的灵魂），累积各种灵界“生存”的经验，然后等待电网出现BUG（各种星盟临时打开的管道），坐顺风车趁机逃出去，虽然成功率很低，但总比没有强；

---

问：灵魂现在难道不是被弱t盯着的吗？

答：太多忙不过来，都是走批量催眠，要盯也只盯有研究价值的；

问：什么样的灵魂有研究价值？

答：有很多种，如处于破幻临界值的灵魂；

问：T组的目的是为了什么，好玩吗

答：玩控制游戏和研究游戏；

问：玩家需要交“网费”吗？

答：免费的，只要你一直玩下去就可以，而玩家的各种大数据可以作为控制游戏的参考，用来不断完善该游戏的催眠机制；

问：

1. 除了不断完善该游戏的催眠机制，还有其它目的吗，不断升级就是最终目标吗？不能理解他们的利益链和驱动力？
2. 他们的游戏机制有完美的时候吗？比如成熟版本？
3. 他们有没有市场竞争，比如对手来拉客户？
4. 他们承受业力吗？我知道，只要引诱或恐吓我们签订协议同意留在游戏里，他们就没有业力，但是恐吓和引诱可是他们下场干的啊，就像有人恐吓某人签了借条，借条是合法的，但是签借条的过程并不合法，他们主动去电击高级别灵魂更不合法

答：

1. 有，如搞灵魂相关的研究，就跟人类科学家用小白鼠或者猴子等做实验一样。不断升级是因为地球不断有觉醒的力量出现，就如人类开了一家生态动物园，然后发现里面的动物越来越聪明，甚至懂得互相联合一起逃出去，于是动物园的管理员就提高围墙，加载电网来防止类似的事情发生；
2. 都是互相对弈的过程，有程序就有漏洞，有漏洞就会很快被修复，所以为什么一直建议有觉醒意愿的玩家要提升6强，看看T组24小时攻关，自己还能懒惰吗？
3. 催眠这一块是全宇宙目前最专业的，同时还有一些合作的星盟（技术交互），几乎没有同行竞争，只有白方星盟（光明方/觉醒游戏方），如同领地，龙族等，从高维层面歼灭和制约他们的扩充，维持宇宙发展的平衡；
4. 业力也是幻（以前分享过了），通过催眠（忽悠）来促使个体“自愿”签订轮回协议，对于个体而已，这个过程感觉都是自愿的，没有受到任何威胁，这都是擦边球的套路，包括电网，其实也可以叫幻相之网，个体觉得被电，是因为被这个幻迷惑了（瞬间被幻相入侵）；

对于T组，他们更像一群冷静（不受情感影响）而疯狂的科学家，要对付他们，你觉得应该怎么做？

是传统技术30年，新技术2年，没有谁跟谁之分，所以目前推荐的都是新技术，只是现阶段所公布的，只占总量的一小部分（10%）；

---

问：如果超渡到极乐世界，不入轮回呢？

答：其实就是TA执着于肉体，感到痛苦，不愿意离开准物质界，然后找人去催眠TA（包括各种动听的谎言，如极乐世界等），让TA感到“新希望”，然后开开心心去轮回；

问：被T发现了会被强制带走吗？

答：不用强制啊，催眠一下就可以（化身亲人，上师，各种神仙，然后带着TA奔赴“极乐世界”、“天堂”.....）

在催眠系统中，外求的灵魂是最容易被催眠的，可以用“不费吹灰之力”来形容，看看现实中，外求者都数不过来，T灵说过这样的话：“即使我把所有的轮回秘密公布出去，人类也无法觉醒。”可想言知，人类在他们眼中是多么的“不争气”；

问：那超度到不同的地方还有意义吗？

答：我上面都说得很清楚了，C度就是用一个程序去解决（催眠/覆盖/转换）另一个程序，本质都是催眠，对于觉醒没有半点帮助，就如催眠一个痛苦的人变得快乐，但这个人本质还是睡着的，并不会醒来，即使轮回无数次都是一个样，毫无区别；

问：如果一个灵能成功地逃离了地球，他可以去哪里？灵会怎样选择？

答：出了轮回系统，灵魂的记忆就会自动解封，自然知道自己要去哪，或者如何衔接自己的灵魂团体；

问：很多人都要地府工作过，正常，我也在天庭工作过

答：那都是T组机构；

问：我想知道肉体死亡，其它复合灵体会怎样

答：合同到期，选择重新续约还是散伙再重组；

问：好像死的时候就按你生前的各种给你一个道、饿鬼、仙、人、畜什么的分出阶级后，让犯人相互自治？

答：灵界水很深，把个体忽悠得...

问：我看过一本地球修道院，灵魂对应的功课完成了，记忆被封锁，这样就可以专心体验下一个主题，这是健康极致，不是阿t的重复催眠

答：建议收集起来，可以进反催百科的案例了，或者叫T组轮回大厅工作手册；

问：但大家想一想，如果地球所有的人，都轮回不再失忆，那么希特勒，东条英机，会不会再次打仗？好人就安全。万一坏人蛰伏起来，给人类致使一击，怎么办？

答：轮回大厅，T组一贯的官方说辞；

问：全部有记忆，那就太多世了，哪里世世杀人？

答：所以才应该喝“孟婆汤”？该有的执着，到了下一世，一样会出现，而且还会叠加，轮回次数越多，入幻点就越多，上一世未能解决的坑，下一世一样会再次出现，只是换了不同的形式而已；

问：如果得道者这么少，那地球历史上不是来来去去那些灵魂在玩？

答：真实情况是，能出去的就没几个；

答：F祖当年的弟子，20个破9中，也就只有一半能脱离轮回；

问：请问T组的角色是类似于游戏管理员吗？为什么我们看待T组好像T组很邪恶的样子，如果没有T组是不是游戏就不好玩了？

答：T组类似于黑网吧的网管，用各种手段是让你待在网吧里，一直沉沦下去；

---

