# 关键词_假空、催眠指令

问：我是告诉自己 一切都是最好的安排；

---

问：情绪念头 通通都是幻 追求有用就是有为法 容易跑偏，内观破幻 就行了

答：

补充一下，也是很多人容易掉进的误区，举个栗子：如果我告诉你：“都是幻”，然后你相信了，于是把“情绪的念头”都统一贴上“幻”的标签，并且一律无视，这其实跟外求没啥区别，还容易陷入顽空（假空），最终还停留在表意识的自我欺骗，潜意识不买账，提升基本是原地踏步；

破幻的核心不是无视，是“观”，即观电影法，保持时刻的觉察，去洞悉自己情绪的运作机制：如何被触发、被放大，被延展，被消减.....，这样就如在实战中不断总结经验，最终达到表潜合一的状态，这就是内求（从来不是一句空话），提升效率才能事半功倍；

---

答：
很多信息都是双刃剑，看你如何运用了，如“一切都是最好的安排”本身是一句催眠指令，用好了，就是“说服”自己要顺其自然，不要执着；

用不好，就是潜移默化：逆来顺受，接受对方一切的安排，最后还延伸出“外求”；

先熟悉催眠，才能更好反催眠；

---

问：都逃地球这个壳子里藏起来了，灵界没处可躲吧

答：只能说，你在物质界还可以自我感觉“良好”，用假空那一套来进行逃避，但到了灵界，小小的漏洞就会被放大数十倍甚至更多，根本无法逃；

举个例子：就如你在物质界觉得自己很稳定，但在梦里，往往小小的一点触发事件就会让你产生情绪波动，此刻更要反思，这或许就是被自己无视或者隐藏的“真实”漏洞？

---

问：种下一颗种子，期待它开花结果 即为执着？

答：可以期待它开花结果（欲望=诉求），只是如果到时候没有开花结果，自己也无所谓，这就是执着为零了；

问：有了期待 必然会有失落 本质上就是执着了

答：多觉察自己不要陷入假空里面，就如自己平时看电影，看电视剧一样，当你看完后，会认为戏中被杀死的演员是真的被杀死了吗？当你在梦里看到自己的爱人在偷情，你醒来会给TA一个大嘴巴吗？

当你觉得自己执着了，就多去觉察（观电影法）自己为什么会执着；

大道至简不等于容易，也不是一句空话，需要自己去实践实修；

---

问：没有期待 没有未来心 就不会执着

答：你目前的状态，有点像等于认为自己不闭着眼睛，不捂着耳朵就无法对恐怖电影产生免疫一样。重点不是你有没有期待，而是对最终结果到来，自己能否不执着（破幻），如果自己做不到，就去觉察自己为什么陷入执着之中（观电影法），而不是反过来埋怨自己为什么看这场电影（玩这个游戏），不看就不会有事；

问：我觉得我也是 其实内心期待很多 欲望很多 但是选择把眼睛闭上 也不敢看，还以为自己多稳呢？

答：是啊，如果你觉察到，就能发现假空（只有空）的特点，本源是空和有及两者的关系，缺一不可。

在灵界，幻相都是排山倒海，源源不断，你越怕啥就来啥，根本躲不开，你越躲，幻相越来劲，你越当真，幻相就越稳固越强大。假空派，理论派毫不费力瞬间被绊倒。

---

问：星象变化对地球人的影响，属于多星球催眠基站技术，对不对？

答：属于程序意识，就是游戏设定中的一环，催眠属性比较隐蔽，不容易被发现；

让你“洞悉”程序的魅力，继而沉迷于程序（外求），最终还是离不开程序（轮回）；

问：刻意地“不去关注”，会不会让催眠变得更加隐蔽、难以觉察呢？

答：属于被动式的程序，不去关注就可以了

问：不关注就可以破掉了？

答：看你想自己觉醒还是想全人类觉醒了，对于自己的觉醒，主要看这个程序是不是自己的卡点，破掉这个幻对自己脱离轮回有没有帮助，你若去关注，就看自己借假修真的能力了（就如粉红大象的心理现象一样）；

问：所以“被动式程序”的意思是，关注了才会激活/启动？

答：

举个栗子：就像路边那些隐藏的坑，告诉你之后，你可以选择避开继续走自己想走的路（知道而不关注），也可以选择体验一下（带着觉察去借假修真），不告诉你，说不定那天你踩坑了还傻傻不知道（无意识，被绊倒）；

自己的卡点就如挡路的大石头（主动程序），你只能想办法跨过去才能继续前行（觉醒），如果你选择绕另外一条路（投胎下一世），这个石头还是会继续出现；

这跟上面所举例的坑不一样；

---

问：我把抖音删了又下载，下载了又删，每一次经不住诱惑下载就感觉自己经不住诱惑又一次经历轮回，我觉得这个也是一种修心，把抖音删了发现可以节省很多时间？

答：

强行删了只是避免自己不受诱惑，相当于闭眼破幻一样，只是治标，不能治本，如果换做催眠系统，你有什么漏洞，就给你什么幻，并不断加强，你想删都删不了，那你不就只能举手投降了？

问：还是要靠自己意志力强大？

答：

意志力强不强大不等于就是意识强度啊，民间传说的18层地狱模式就是现在的轮回大厅通关系统，只是形式被与时俱进了，并根据每个体的漏洞自动进行调整和升级，就看你能走多远能破多少幻了，都是实打实的测试，如果没有实修单凭理论在这个关卡面前都是纸老虎，不堪一击，任何一关失败了就只能轮回了（被催眠）；

你越怕什么就来什么，越执着什么就要什么，越.....就来....；

若你是假空，顽空的，就给个小黑屋让你待个亿亿亿....年；

小隐隐于山，大隐隐于市

问：那正确的做法是先顺着欲望来刷抖音，但是保持自己察觉的状态，刷久了自然觉得腻了，然后自然的控制了吗？

答：

是的，觉察中，会慢慢发现对方用了什么套路，你在这里面有哪些弱点被暴露出来，你的每一次的破幻都是一次提升，通过观电影法，会发现一些基本套路，如抖音其中之一就是利用了低成本下满足对未知性的好奇（手指轻轻一划就能切下一个未知的视频），其二是利用大数据的分析来掌握你的兴趣点，其三是短时间内抓住你的痛点（意识焦点）.....

问：抖音大数据很智能带入通过外在觉察内在，抖音为啥给你推荐这些内容就知道自己在哪里，要想让抖音天天给你推荐觉醒的内容很简单你看到所有觉醒的内容都关注点赞讨论，然后你就被打上了标签 它就按照你的水平给你推荐对应的内容？

答：是啊，有时候抖音搜索一些东西比百度要方便和直接，很多事物都是双刃剑，自己破幻了，对方就成为自己的工具，未破幻，自己就是对方的工具；

---

问：算命这个行为属于对程序意识的阅读？命运属于程序意识的设计？

答：

属于多维度的游戏设定，程序意识区域内，个体都有一个大致的剧本，储存于中心数据库，通过某种程序操作（多维度信息体系），让游戏中的NPC(个体）提前读取到这些剧本中的部分数据，根据NPC接下来的意识反应，为游戏系统往后的升级提供更多的数据。对于这些个体意识流，也不断为这些对程序意识系统稳固和发展提供源源不断的能量（意识）；

个体的意识焦点一旦聚焦到程序意识上，那么离自由意识也越来越远了，阴性矩阵老玩这个套路；

举个栗子：电影《肖申克的救赎》中，一个在监狱活几十年的老人出狱后，因为不适应自由世界，最终选择了自杀；

---

问：辟谷还是需要阳光，水，空气的滋养吧。作为意识体，能完全不进食吗？

答：辟谷是让身体破掉需要进食才能转化能量的程序意识幻；

---

问：阿卡西值不值得学习研究呢？

答：

看个人目的了，本身也是真实存在的程序系统，也可以作为研究进行探索，具体看个人如何运用，是借假修真，还是依赖于外求，最终都是自己的自由选择，但作为灵性的敲门砖还是可以的，只是要明白到了脱离轮回，还是需要从程序意识彻底转化为自由意识；

相当于一个工具，如手机，电脑，互联网一样，都是属于双刃剑，在于自己如何运用哦了，但切记一点就是，不要高估自己的破幻能力，并时刻保持觉察。很多信息为什么不透露，是因为意识强度没有达到那个强度，容易被路边的小花小草带偏；

问：阿卡西记录让学习者去呼请大天使长，还有自由女神啥的高灵，他们真的存在？请他们答疑解惑，有问题就问他们？

答：

前提是你能否识别对方的真伪（真假高灵，意识强度等级，灵魂属性），对方的目的（隐藏意识，合作意图，共赢方向），对方的背景（星盟背景，各方势力的关系），如何高效的合作（不要说一堆鸡汤就完事了，没有实质的推动和合作细节，有啥意义？）........(太多了，不说了）；

---

问：但是修行和素食的关系，这是真的吗？

答：都是程序意识，如果你觉得没影响就不会有影响，可以看看意识强度检测点里面，有没有“素食”这一栏就知道了；

还要看你对“修行”的定义，是修自由，还是修限制（程序）；

---

问：人吃饭才能活，是不是也是一个程序？

答：

是的，是身体针对能量转换的初始程序；

这个初始程序是可以修改的，如：辟谷；

---

问：得道后修改这些初始程序是不是会容易很多，像给电脑安装软件那样，反之没得道之前需要花数天数月时间来修改？

答：

当然，先破幻再造幻就容易多了，如：弄清楚程序系统的运行机制才能做更优秀的黑客；

---


